<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Oficial Escudo Azul (BSO)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Oficial Escudo Azul[/bold][/color] de esta estacion.

<ColorBox>
  <Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">
    El [color=#1b67a5][bold]Oficial Escudo Azul[/bold][/color] nunca debe ser Capitan ni Jefe de Personal.
  </Box>
</ColorBox>

La regla [bold][color=#fcd12a]mas importante[/color][/bold] del Oficial Escudo Azul es proteger y mantener las vidas del personal de Mando en la estacion.
<Box>El personal de Mando son los miembros contratados por Nanotrasen (personal confirmado en el mando) y cualquier funcionario del Mando Central (incluido el NTR).</Box>

1. El Oficial Escudo Azul es contratado y encargado con la unica responsabilidad de proteger al Mando. Solo debe intervenir en asuntos relacionados con el Mando o a solicitud de miembros del Mando, a menos que el Mando Central indique lo contrario.
  <Box>El Oficial Escudo Azul debe permanecer neutral en todos los conflictos entre el personal de Mando.</Box>

2. El Oficial Escudo Azul debe poner las vidas del Mando por encima de las de todos los demas, incluida la suya propia. Su bienestar es la maxima prioridad.
<Box>Esto incluye primeros auxilios, reanimacion y garantizar que esten seguros durante las emergencias.</Box>

3. El Oficial Escudo Azul debe proteger las vidas del Mando, no seguir sus ordenes ciegamente.

4. El Oficial Escudo Azul no tiene permitido interferir con demociones o arrestos legales. Hacerlo seria una violacion de sus ordenes del Mando Central y la Ley Espacial.
<Box>Esto se refiere principalmente al trabajo del Mando y Seguridad.</Box>

5. El Oficial Escudo Azul puede usar fuerza letal cuando protege activamente a un miembro del Mando de un peligro claro e inminente. Cuando la situacion lo permita, debe advertir a los transgresores que se usara fuerza letal si continuan con sus acciones.

6. Si varios miembros del Mando son amenazados a la vez, el Oficial Escudo Azul debe seguir la Cadena de Mando para saber a quien priorizar.
<Box>Los funcionarios del Mando Central deben ser priorizados sobre el personal de Mando.  </Box>

</Document>
