<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Capitan
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Capitan[/bold][/color] de esta estacion.

1. El Capitan [bold]NO[/bold] debe actuar como Oficial de Seguridad. Su trabajo es gestionar y ayudar a la estacion. Cualquier desviacion sin razon justificada puede ser motivo de demision.

2. Si un Departamento carece de un Jefe de Personal, el Capitan debe hacer un esfuerzo por nombrar un Jefe de Personal en Funciones, si hay personal disponible para cubrir el puesto.
<Box>Dicho Jefe de Personal en Funciones debe ser miembro del Departamento que va a dirigir.</Box>
<Box>El Jefe de Personal en Funciones debe tener el prefijo 'En Funciones' delante de su titulo, y sera relevado del cargo cuando Nanotrasen contrate a uno nuevo. Consultar las [bold]Politicas de Contratacion/Transferencia[/bold]</Box>

3. El Capitan debe asegurarse de que la Ley Espacial se aplique correctamente. Esto debe hacerse en cooperacion con el Jefe de Seguridad y el Carcelero.

4. Se [bold]recomienda encarecidamente[/bold] que el Capitan entregue el/los localizador(es) proporcionado(s) al Jefe de Seguridad.
<Box>Si el Jefe de Seguridad no esta disponible, entonces al Carcelero.</Box>
<Box>Si ninguno esta disponible en la estacion actual, consultar la [bold]Cadena de Mando[/bold].</Box>

5. El Capitan puede guardar los IDs de repuesto del Capitan en su habitacion o entregarselos a los miembros apropiados en la [bold]Cadena de Mando[/bold].
<Box>El [color=#1b67a5][bold]Representante de Nanotrasen[/bold][/color] y el [color=#1b67a5][bold]Oficial Escudo Azul[/bold][/color] no tienen permitido portar estos IDs.</Box>

6. El Capitan no debe abandonar la Estacion a menos que el Mando Central le otorgue permiso especifico.

7. El Capitan debe mantener el Disco de Autenticacion Nuclear en su persona en todo momento.

8. El Capitan debe intentar resolver todos los problemas que surjan en el Mando de forma local antes de contactar al Mando Central.

9. El Capitan, a pesar de estar a cargo de la Estacion, no es independiente de NanoTrasen. Cualquier intento de ignorar la politica general de la empresa debe considerarse una condicion inmediata para la rescision del contrato.

10. Despedir a un Jefe de Personal [bold]debe[/bold] hacerse con justificacion razonable. Consultar las [bold]Politicas de Despido/Demision[/bold].
<Box>Despedir a los VIPs del Mando Central ([color=#1b67a5][bold]Representante de Nanotrasen[/bold][/color] y [color=#1b67a5][bold]Oficial Escudo Azul[/bold][/color]) [bold]debe[/bold] hacerse con autorizacion del Mando Central.</Box>

11. El Capitan no puede ascender a nadie a Puestos VIP del Mando Central ([color=#1b67a5][bold]Representante de Nanotrasen[/bold][/color] y [color=#1b67a5][bold]Oficial Escudo Azul[/bold][/color]) sin autorizacion del Mando Central.

12. El Capitan puede portar su armamento en todo momento.

</Document>
