<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 BombasterDS2 <shvalovdenis.workmail@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Jefe Medico (CMO)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Jefe Medico[/bold][/color] de esta estacion.

1. El Jefe Medico tiene permitido portar un Desfibrilador regular o un Desfibrilador Compacto en su persona en todo momento.

2. El Jefe Medico tiene permitido portar una porra telescopica, una linterna de destellos y una pistola de jeringas en todo momento.
<Box>La pistola de jeringas no debe contener quimicos daninos en ningun momento excepto durante emergencias, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta.</Box>

3. El Jefe Medico no tiene permitido autorizar la creacion de mezclas venenosas o explosivas en Quimica sin el consentimiento expreso del Capitan o, en su defecto, ante la presencia de un peligro claro y urgente para la integridad de la estacion, excepto por supuesto en situaciones donde se requieran Implantes Quimicos.

4. El Jefe Medico no tiene permitido autorizar la liberacion de ningun virus sin una lista completa de sus sintomas, y debe tener a mano una vacuna del virus para distribuir a solicitud.
<Box>El virus no puede tener ningun sintoma danino en absoluto, aunque los sintomas neutros/inofensivos estan permitidos.</Box>

5. El Jefe Medico debe asegurarse de que todos los cadaveres clonables sean clonados; excepto en los casos en que el individuo haya tenido un trasplante de cerebro exitoso.

6. El Jefe Medico es responsable de configurar los Dispositivos de Clonacion en un lugar donde el Personal Medico pueda acceder a ellos.

7. Se espera que el Jefe Medico asista a los Quimicos y Doctores Medicos cuando sea necesario.

8. Se espera que el Jefe Medico atienda al Personal de Mando antes que al Personal Medico regular cuando sea posible.

</Document>
