<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Jefe de Personal (HOP)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Jefe de Personal[/bold][/color] de esta estacion.

1. El Jefe de Personal no debe asignar personal a ningun departamento sin autorizacion del Jefe de Personal relevante.
<Box>[bullet/]Si no hay ningun Jefe de Personal disponible, puede tomar la decision el mismo; la excepcion siendo [color=#ba292c][bold]Seguridad[/bold][/color], donde solo el Capitan, el JdS y el Carcelero (en caso de no haber JdS), pueden autorizar una transferencia.</Box>

2. El Jefe de Personal no debe otorgar a ningun personal acceso adicional sin la autorizacion del Jefe de Personal relevante. El Jefe de Personal tampoco debe darle a nadie acceso de Capitan a menos que sea el [bold][color=#1b67a5]Capitan en Funciones[/color][/bold].
<Box>[bullet/]Cualquier acceso a nivel de Capitan debe ser eliminado cuando un Capitan asignado por Nanotrasen se una a la estacion.</Box>

3. El Jefe de Personal no puede aumentar las vacantes de ningun puesto a menos que el Jefe de Personal relevante lo apruebe.

4. El Jefe de Personal no puede despedir/destituir a ningun personal sin autorizacion del Jefe de Personal relevante (hay excepciones: ver la Ley Espacial y el PNE General).

5. El Jefe de Personal no puede ascender a nadie por encima del Mando. Esto incluye puestos como Representante de Nanotrasen, Oficial Escudo Azul y cualquier otra figura del Mando Central.

6. El Jefe de Personal puede utilizar papeleo para los procedimientos, pero debe agilizar las solicitudes durante las principales emergencias de la estacion. El Acceso de Emergencia tiene precedencia sobre el papel.

7. El Jefe de Personal nunca debe dejar su oficina desatendida con personal en cola a menos que sea requerido por una emergencia.

8. El Jefe de Personal no tiene permitido realizar labores de Seguridad; ademas, el Jefe de Personal tiene permitido portar una pistola de energia no letal para defensa personal.

9. El Jefe de Personal tiene permitido portar una porra telescopica, una linterna de destellos y una pistola de energia no letal en su persona en todo momento.

10. El Jefe de Personal debe seguir las [bold]Politicas de Contratacion/Transferencia[/bold] y las [bold]Politicas de Despido/Demision[/bold] al realizar dichos Procedimientos Estandar.

11. El Jefe de Personal debe consultar la Cadena de Mando y la [bold]Cadena de Mando[/bold] cuando sea necesario.

</Document>
