<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Jefe de Seguridad (JdS)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Jefe de Seguridad[/bold][/color] de esta estacion.

<ColorBox>
  <Box>
    A efectos de Escalada de Alerta: Tratar las alertas superiores como si estuvieran aun en el nivel de alerta anterior. (La Alerta Amarilla es Alerta Azul si era Alerta Azul antes.) Ademas, tratar la Alerta Delta, Gamma, Epsilon y Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

El [color=#1b67a5][bold]Jefe de Seguridad[/bold][/color] tiene permitido portar su equipo de inicio de turno, pero debe seguir los procedimientos de escalada y abstenerse de usar armas letales.

## Alerta Verde
1. El Jefe de Seguridad tiene permitido realizar arrestos bajo las mismas condiciones que sus Oficiales de Seguridad.

2. El Jefe de Seguridad tiene permitido portar un desactivador estandar, una linterna de destellos, una porra telescopica, una granada de destello y una pistola de energia estandar.
<Box>Aunque tiene permitido portar su Pistola de Energia unica, debe mantenerla en modo Aturdimiento/Desactivacion.</Box>

3. El Jefe de Seguridad tiene permitido portar su equipo estandar proporcionado en su armario, incluida su subfusil, pero debe abstenerse de usarla.

4. El Jefe de Seguridad no esta obligado a celebrar un juicio, pero se le anima a permitir representacion legal si el sospechoso lo solicita. Esto solo aplica a Crimenes Capitales.

5. El Jefe de Seguridad no puede anular las decisiones de un Capitan/Representante de Nanotrasen, a menos que sus decisiones esten violando de manera evidente el Procedimiento Operativo Estandar y/o la Ley Espacial. En tal caso, tambien debe contactarse al Mando Central.

6. El Jefe de Seguridad debe seguir las mismas directrices que el Carcelero para el equipo del Armeria, destelladores portatiles y barreras desplegables.

7. El Jefe de Seguridad no tiene permitido recoger equipo del Armeria para portarlo en su persona.

8. El Jefe de Seguridad tiene permitido usar su abrigo regular o su gabardina blindada.

9. El Jefe de Seguridad tiene permitido usar su mascara de gas unica.

10. El Jefe de Seguridad no puede anular las sentencias establecidas, a menos que se presente nueva evidencia o el prisionero en cuestion intente escapar.

11. El Jefe de Seguridad debe seguir las mismas directrices que los Oficiales de Seguridad en cuanto a la vestimenta, con la excepcion de que su propia vestimenta asignada tambien es aceptable para cualquiera de las vestimentas mencionadas para los Oficiales de Seguridad.

## Alerta Azul
1. Todas las directrices de [color=#388c34]Alerta Verde[/color] se mantienen.
<Box>La excepcion es que la pistola de energia ahora puede usarse en modo energia o ion si es necesario.</Box>

2. El Jefe de Seguridad tiene permitido usar el subfusil de forma letal para propositos de autodefensa. Debe seguir las mismas leyes de escalada para los hostiles.

## Alerta Roja
1. Todas las directrices de [color=#388c34]Alerta Verde[/color] y [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] se mantienen.

2. El Jefe de Seguridad debe realizar un Anuncio de Estacion sobre la naturaleza de la amenaza confirmada que causo la [color=#ba292c]Alerta Roja[/color].
<Box>El Capitan puede realizar este deber en lugar del Jefe de Seguridad.</Box>

3. El Jefe de Seguridad tambien puede usar su traje especial si es necesario.

</Document>
