<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Representante de Nanotrasen (NTR)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Representante de Nanotrasen[/bold][/color] de esta estacion.

<ColorBox><Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">El [color=#1b67a5][bold]Representante de Nanotrasen[/bold][/color] nunca debe ser Capitan ni Jefe de Personal.</Box></ColorBox>

La regla [bold][color=#fcd12a]mas importante[/color][/bold] del Representante de Nanotrasen es asistir al Personal de Mando y asegurarse de que esten siguiendo el PNE.
<Box>El personal de Mando son los miembros contratados por Nanotrasen (personal confirmado en el mando) y cualquier funcionario del Mando Central (incluido el NTR).</Box>
<Box>El Representante de Nanotrasen es basicamente un Inspector de OSHA. Actua como tal y asegurate de que los departamentos sigan el PNE y sean seguros.</Box>

## Recursos
1. El Representante de Nanotrasen posee una maquina de FAX para enviar faxes directamente al Mando Central (con notificacion a los Funcionarios del Mando Central).

2. En caso de emergencia, la estacion esta equipada con un minimo de un Telefono Rojo que notifica directamente al Mando Central.

3. En caso de emergencia, el Representante de Nanotrasen posee una Clave de Cifrado del Mando Central en su auricular para comunicaciones directas con el Mando Central.

## Resoluciones
1. El Representante de Nanotrasen debe asegurarse de que cada Departamento este siguiendo el Procedimiento Operativo Estandar, incluido el personal de Mando.
<Box>Si un Departamento no tiene un Jefe de Personal correspondiente, el NTR debe asegurarse de que el Capitan nombre un Jefe de Personal en Funciones y asistir en tales esfuerzos para guiarlos.</Box>

2. El Representante de Nanotrasen debe intentar resolver cualquier incumplimiento [bold]grave[/bold] del PNE antes de contactar al Mando Central. Esto es imperativo.
<Box>El Procedimiento Operativo Estandar generalmente debe seguirse con justificaciones razonables cuando se ignora.</Box>

3. El Representante de Nanotrasen debe asegurarse, junto con el Capitan, el Jefe de Seguridad y el Carcelero, de que la Ley Espacial se siga y se aplique correctamente.
<Box>Esto no permite al NTR anular los tiempos de carcel, castigos, ni ningun otro asunto de Seguridad a menos que el Mando Central lo ordene.</Box>

4. El Representante de Nanotrasen no debe usar su conexion directa con el Mando Central como palanca sobre otros miembros de la tripulacion.
<Box>Ademas, no puede amenazar con despedir a nadie (ni contactar al Mando Central para hacerlo) a menos que exista una justificacion para la demision.</Box>

</Document>
