<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Jefe de Abastecimiento (QM)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Jefe de Abastecimiento[/bold][/color] de esta estacion.

1. El Jefe de Abastecimiento debe asegurarse de que cada pedido aprobado sea entregado dentro de los 15 minutos posteriores a su realizacion y aprobacion.

2. En caso de una crisis importante, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta, la rapidez debe priorizarse sobre el papeleo, ya que la burocracia excesiva puede ser perjudicial para el bienestar de la estacion.

3. El Jefe de Abastecimiento tiene permitido hackear el Autolathe, o hacer que un Tecnico de Carga lo haga, siempre que no produzcan materiales ilegales.

4. El Jefe de Abastecimiento no tiene permitido autorizar el pedido de equipamiento y/o material de Seguridad sin permiso expreso del Jefe de Seguridad y/o el Capitan.
<Box>Se hace una excepcion durante emergencias extremas, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta, donde dicho equipamiento debe ser entregado a Seguridad a la mayor brevedad posible.</Box>

5. El Jefe de Abastecimiento tiene permitido autorizar pedidos fuera del departamento (como un Doctor Medico pidiendo Guantes Aislantes) sin permiso expreso del Jefe de Personal respectivo (en este ejemplo, el Jefe de Ingenieria), utilizando su mejor criterio, aunque puede solicitar un formulario sellado.
<Box>Sin embargo, cualquier incumplimiento del Procedimiento Operativo Estandar y/o la Ley Espacial que resulte de dicho pedido tambien implicara al Jefe de Abastecimiento.</Box>

6. El Jefe de Abastecimiento no tiene permitido autorizar un Cajon de Supermateria sin permiso expreso del Jefe de Ingenieria.

7. El Jefe de Abastecimiento esta obligado a seguir las directrices establecidas para los Tecnicos de Carga.

8. El Jefe de Abastecimiento debe llevar una radio de mano para mantener contacto con Salvamento en caso de emergencias o comunicacion general cuando estan en una expedicion o demasiado lejos de la estacion.

9. El Jefe de Abastecimiento tiene permitido portar una porra telescopica y una linterna de destellos durante todos los niveles de alerta.

</Document>
