<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Director de Investigacion (RD)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#1b67a5][bold]Director de Investigacion[/bold][/color] de esta estacion.

<ColorBox>
  <Box>
    A efectos de Escalada de Alerta: Tratar las alertas superiores como si estuvieran aun en el nivel de alerta anterior. (La Alerta Amarilla es Alerta Azul si era Alerta Azul antes.) Ademas, tratar la Alerta Delta, Gamma, Epsilon y Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

## Alerta Verde
1. El Director de Investigacion debe asegurarse de que se este realizando Investigacion, y supervisar el progreso de Anomalias y Artefactos, incluida la Robotica tambien.

2. El Director de Investigacion tiene permitido portar una porra telescopica y una linterna de destellos.

3. El Director de Investigacion no tiene permitido llevar quimicos daninos fuera de Ciencia.

4. El Director de Investigacion tiene permitido portar/llevar su Traje Especial Experimental, pero debe mantenerlo inactivo a menos que sea necesario, para su seguridad personal.

5. El Director de Investigacion tiene permitido cambiar el conjunto de leyes de la Unidad IA, siempre que reciba aprobacion general del Capitan y otro Jefe de Personal.
<Box Orientation="Vertical">
  - Si no hay otros Jefes de Personal disponibles, la aprobacion del Capitan sera suficiente.
  - Para proteger contra manipulaciones, la IA de la estacion esta codificada para resistir [color=#FF0000]cualquier[/color] modificacion de su conjunto de leyes.
</Box>
<!--Goob addition - AI can't allow law changes-->

6. El Director de Investigacion debe asegurarse de que el ordenador de cyborgs este seguro y se use adecuadamente, evitando cualquier dano innecesario a la tripulacion o a la propiedad de NanoTrasen.

## Alerta Azul
1. Todas las directrices de [color=#388c34]Alerta Verde[/color] se mantienen en [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color]. No se agregan directrices especiales.

## Alerta Roja
1. Las directrices 1, 4, 5 y 6 se mantienen desde [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

2. Ademas de la porra telescopica y la linterna de destellos, el Director de Investigacion tiene permitido portar una sola arma creada en el Protolathe, con permiso del Capitan, el Jefe de Seguridad y/o el Carcelero.
<Box>Las excepciones aplican para emergencias extremas, permitiendo el uso sin aprobacion, en casos como Blobs, Operativos Nucleares y/o Alerta Delta.</Box>

3. El Director de Investigacion tiene permitido llevar quimicos daninos fuera de Seguridad siempre que sea para el personal de Seguridad.
<Box>Dichos quimicos deben ser para propositos orientados a la seguridad, como termita, explosivos controlados, control de multitudes, contencion de riesgos biologicos, etc.</Box>

4. El Director de Investigacion debe asegurarse de que la IA y los Cyborgs permanezcan bajo el control del personal de la tripulacion (no corrompidos) en la medida de sus posibilidades.

</Document>
