<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Tecnico de Atmosfera
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#c8a404][bold]Tecnico de Atmosfera[/bold][/color] de esta estacion.

1. Los Tecnicos de Atmosfera tienen permiso para re-tubificar su region segun sus necesidades, pero deben mantener el soporte vital hacia la distribucion.

2. Los Tecnicos de Atmosfera tienen permiso para crear mezclas, pero estas deben tener un uso y deben ser beneficiosas para la estacion y/o sus motores.
<Box>El incumplimiento de esto puede resultar en Despido o, en casos graves, en la Nulificacion del Contrato.</Box>

3. Los Tecnicos de Atmosfera tienen permiso para enfriar Plasma y almacenarlo para uso posterior en Colectores de Radiacion. Asimismo, tienen permiso para enfriar Nitrogeno o Dioxido de Carbono y almacenarlo para usarlo como refrigerante en el Motor de Supermateria.

4. Los Tecnicos de Atmosfera no tienen permiso para sacar el hacha de su caja a menos que exista una amenaza inmediata y urgente para su vida, o que sea necesario un acceso urgente a lugares en crisis.
<Box>El hacha debe ser devuelta a la caja posteriormente, y la caja debe quedar cerrada.</Box>

5. Los Tecnicos de Atmosfera no tienen permiso para alterar los valores predeterminados de las Alarmas de Aire, pero deben reparar y/o cambiar sus valores en situaciones de emergencia. [bold]Esto no incluye secciones aisladas para camaras de combustion, camaras de mezcla, etcetera.[/bold]
<Box>Sin embargo, tienen permiso para crear pequenas habitaciones aclimatadas para especies que requieren condiciones atmosfericas especiales (como los Vox), siempre que reciban permiso expreso del Jefe de Ingenieria.</Box>

6. Los Tecnicos de Atmosfera deben revisar periodicamente la Computadora de Alarmas Centrales, en intervalos de, como maximo, treinta (30) minutos.

7. Los Tecnicos de Atmosfera deben responder con prontitud a brechas en tuberias y en la estacion.
<Box>No reportarse dentro de los quince (15) minutos sera considerado una violacion del Procedimiento Operativo Estandar, a menos que no haya Tecnicos de Atmosfera disponibles para responder, o que un Ingeniero ya haya llegado al lugar.</Box>
<Box>Todas las Zonas de Peligro deben ser acordonadas con Cinta de Ingenieria o holobarreras, por la seguridad de todos.</Box>

8. Los Tecnicos de Atmosfera estan sujetos a las mismas normas y estandares que los [color=#c8a404][bold]Ingenieros de Estacion[/bold][/color], pero cuentan con acceso elevado y sus propias reglas para Atmosfera.

</Document>
