<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Bingle

Un bingle es un asqueroso hongo que crece rapidamente y se apodera de las estaciones. Muy debil por si solo, su fuerza esta en los numeros.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBingle" Caption="Bingle"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="BinglePit" Caption="Bingle Pit"/>
  </Box>

Un bingle es un antagonista de turno intermedio que aparece solo, pero puede crecer rapidamente en numero.

## Jugando Como Un Bingle

- La parte mas dificil del desarrollo de un hoyo de bingle es el comienzo, cuando es muy debil. Como el primer bingle debes priorizar arrastrar tantos objetos al hoyo tan rapido como puedas.
Los bingles son muy fuertes en combate cuerpo a cuerpo, aturdiendo con pocos golpes. Intenta eliminar a cualquier testigo solitario antes de que puedan revelar la ubicacion del hoyo.

- Una vez que haya algunos bingles, debes concentrarte en arrastrar objetos hacia dentro, ademas de proteger el hoyo. Si se rompe, no podras crear mas bingles y la colonia morira.

- El hoyo de bingle es el hogar de los bingles; cuando varios objetos son arrastrados hacia el y caen, se crea un nuevo bingle. Despues de que una gran cantidad de objetos sean arrastrados hacia el, los bingles se actualizan a bingles acorazados, que tienen mucha mas salud que los normales. El hoyo de bingle tambien crece mas grande que antes, permitiendo que los cadaveres sean arrojados dentro.

## Jugando Contra Bingles

La mejor manera de jugar contra los bingles es evitar el combate cuerpo a cuerpo. En su lugar, usa armas a distancia para enfrentarlos y reducir sus numeros desde lejos.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  </Box>
El hoyo de bingle en si solo puede ser danado por armas cuerpo a cuerpo y explosivos. Al atacar el hoyo directamente ten cuidado de no caer dentro, ya que puedes hacerlo incluso estando vivo. Por lo general es mejor encargarse de los propios bingles antes de atacar el hoyo.

Si una infestacion de bingles esta creciendo fuera de control, considera apagar la gravedad; los bingles no pueden arrojar objetos a un hoyo sin gravedad y por lo tanto no pueden multiplicarse.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGenerator"/>
  </Box>

¡Todos los objetos (y personas) perdidos en el hoyo seran expulsados cuando sea destruido!

</Document>
