<Document>
# Blob

[color=#ff0000]Peligro biologico de nivel 5 confirmado a bordo de la estacion. Todo el personal debe contener el brote.[/color]

Un blob es un organismo de crecimiento rapido y peligroso cuyo objetivo principal es apoderarse de la estacion.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CoreBlobTile" Caption="Blob"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobMouse" Caption="Portador del blob"/>
  </Box>

Puedes convertirte en portador del blob tanto al inicio de la ronda como a mitad de ella si tomas el rol de un fantasma. El portador del blob es un tripulante, o un raton.

## Nucleo

La loseta de blob mas importante es el [color=#a4885c]Nucleo[/color]. Al destruir el Nucleo, el blob sera derrotado y todas sus demas losetas moriran, volviendose blancas.

Siempre puedes ver la salud del nucleo en el lado derecho de la pantalla como un porcentaje. ¡Vigila tu nucleo y no dejes que sea destruido!

Hay 2 acciones que puedes realizar con el Nucleo: [color=#a4885c]transferir[/color] y [color=#a4885c]dividir[/color].
- Cuando se transfiere un nucleo, el nodo seleccionado y el kernel se intercambian. Esto es util en caso de que la ubicacion del kernel no sea muy segura.
- Cuando el nucleo se divide, el nodo seleccionado se convierte en un [color=#a4885c]nucleo nuevo e independiente[/color]. Aunque esta accion requiere muchos puntos, a largo plazo un nuevo nucleo puede ayudarte a capturar la estacion.

## Tipos de Losetas

Las losetas normales son extremadamente vulnerables a las quemaduras o incluso al dano mecanico hasta que sean mejoradas.
Tambien pueden mejorarse a versiones resistentes y luego a versiones reflectantes, o convertirse en losetas especiales de blob.
[bold]¡No puedes mejorar losetas resistentes/reflectantes a losetas especiales![/bold]

## Losetas Especiales

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResourceBlobTile" Caption="Loseta de Recurso"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="FactoryBlobTile" Caption="Loseta de Fabrica"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="NodeBlobTile" Caption="Loseta de Nodo"/>

  </Box>

- Las [color=#a4885c]Losetas de Recurso[/color] generan puntos constantemente para todas las acciones que realiza el blob. Son tus segundas losetas mas importantes, despues del Nucleo.
- Las [color=#a4885c]Losetas de Fabrica[/color] crean Esporas de Blob y Blobernautas para ayudar a combatir contra la estacion.
- Las [color=#a4885c]Losetas de Nodo[/color] te permiten colocar otras losetas de blob a su alrededor dentro de un radio determinado. Tambien curaran a los Zombis y Blobernautas cuando esten cerca.

## Secuaces

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBlobBlobbernaut" Caption="Blobernauta"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="MobBlobPod" Caption="Espora de Blob"/>
  </Box>

Las fabricas de blob pueden producir Esporas de Blob y Blobernautas, estos son tu pan de cada dia.
Las Esporas de Blob tienen la capacidad de convertir humanoides muertos en zombis blob, lo que los obligara a luchar de tu lado contra el resto de la tripulacion. Tambien liberaran una nube de humo al morir, cuyo efecto dependera de tu quimico.
- Los Blobernautas causan mucho dano y son resistentes, lo que sera muy util para atacar. Tambien llevaran consigo cualquier efecto que tenga el Blob, ¡como explotar lo que golpean!

## Gestion

- Para colocar una loseta de blob, haz clic en un espacio vacio. Si una loseta esta ocupada, o alguien o algo esta parado sobre ella, hacer clic la atacara y causara dano.
- Ten en cuenta que [color=#a4885c]no puedes colocar losetas de blob regulares lejos de los nodos de blob. Coloca nodos de blob para poder crecer mas.[/color]
- Presionando Alt+LMB, puedes mejorar losetas normales a resistentes y losetas resistentes a reflectantes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StrongBlobTile" Caption="Losetas resistentes"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="ReflectiveBlobTile" Caption="Losetas reflectantes"/>
  </Box>

## Habilidades Especiales

En la barra de acciones, puedes usar habilidades especiales que te permitiran realizar acciones importantes, como colocar celdas especiales, o realizar acciones especiales con el nucleo y los quimicos.

- [color=#a4885c]Cambiar quimicos[/color] te permite cambiar tu quimico. Cada uno tiene sus propias caracteristicas adecuadas para diferentes situaciones.
- [color=#a4885c]Degradar Blob[/color] te da la opcion de rebajar cualquier celda de blob de vuelta a normal de forma gratuita. Es util para corregir una colocacion incorrecta, o para colocar una loseta especial.

## Quimicos

No, no el tipo de quimicos de quimica, ¡en cambio puedes cambiar lo que hacen tus losetas y las gotas del blob! Hay varios tipos de Quimicos:

- Espinas Reactivas - Tu quimico predeterminado. Causaras 25 de dano contundente, y tus Gotas de Blob liberaran una bocanada de humo cuando sean eliminadas.

- Aceite Ardiente - Causas 15 de dano por quemadura e incendias a los objetivos. Tus gotas de blob liberaran una nube de humo que prende fuego a cualquiera que este dentro.

- Materia Regenerativa - Causas 6 de dano contundente y 15 de dano por toxinas. Tu nucleo tambien se regenerara 10 veces mas rapido de lo normal, ademas de generar un recurso extra. Tus gotas de blob tambien liberaran una nube de humo toxico al morir.

- Reticulado Explosivo - Causas 5 de dano por quemadura, PERO haces explotar a tu objetivo causando 10 de dano contundente. Tambien haces explotar las cosas en general. Tus gotas tambien explotaran al morir. Sin embargo, recibiras aun mas dano por quemadura y dano electrico.

- Red Electromagnetica - Causaras 20 de dano por quemadura y tendras un 20% de probabilidad de causar un EMP al atacar. Tus losetas tambien causaran un pulso EMP cuando sean destruidas; sin embargo, recibiras mas dano contundente y electrico. Eres efectivamente la pesadilla de los IPC.

## Desarrollo de la Ronda

A medida que el blob crece, la estacion pasara por varias etapas.

- 1. [color=#a4885c]Etapa silenciosa[/color] - El blob aun no ha sido detectado y puedes (probablemente) crecer y prepararte mientras la tripulacion no tiene idea de tu existencia.
- 2. [color=#a4885c]Deteccion de peligro biologico[/color] - En cuanto el blob crece un poco, la estacion se pone automaticamente en alerta roja y se declara el aislamiento completo de la estacion. El transbordador de evacuacion no puede ser llamado en este momento. Si fue llamado, sera retirado automaticamente.
- 3. [color=#a4885c]Alerta Delta[/color] - Si el blob captura una parte significativa de la estacion, se activa la Alerta Delta. El objetivo principal de la estacion ahora es detonar la bomba, y los codigos nucleares seran enviados a un fax. Derrotar al blob en este punto es casi imposible.
- 4. [color=#a4885c]Masa Critica[/color] - Si el blob captura la mayor parte de la estacion, alcanza masa critica, causando que la ronda termine con la victoria del blob.

A partir de la segunda etapa, el capitan tiene como objetivo prioritario proteger el disco de autenticacion nuclear. ¡Si lo pierdes, el blob no puede ser destruido en Delta, lo que le da una victoria casi garantizada! ¡Si eres el capitan, NO te lances de cabeza contra el blob!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk" Caption="Disco de Autenticacion Nuclear"/>
  </Box>

## ¿Alguien acaba de convertir el juego en un RTS, que hago?

"Vaya, me encanta ir al traba... espera, ¿que quieres decir con que hay un peligro biologico de nivel 5? ¿Y POR QUE ESCUCHO MUSICA DE JEFE?!" es probablemente tu primer pensamiento la primera vez que te encuentras con un blob. Bueno, preparate para dar guerra. Pero antes de que te emociones tanto por convertirte en un zombi blob o estar en la primera linea como heroe, hazte las siguientes preguntas:

- 1. "¿Tengo el disco nuclear?" Si tu respuesta es si, genial, no vayas al blob y abraza la bomba como si fuera tu mejor amigo.

- 2. "¿Tengo un arma a distancia?" Si tu respuesta es no, ve a conseguir una, preferiblemente un Rifle Laser, y luego hazte estas preguntas de nuevo. De lo contrario seras un buen zombi.

- 3. "¿Esta el nucleo del blob expuesto al espacio?" Si tu respuesta es si, sal al espacio y dispara mientras el Blob llora por la falta de cosas que puede hacer contra... espera, ¿que quieres decir con que el Blob movio su nucleo?

## Una gota acaba de convertirme en zombi, ¿que hago?

Felicidades, moriste miserablemente y te convertiste en zombi. Este no es tu zombi normal de siempre, ¡eso seria ABURRIDO! En cambio, en realidad puedes usar tus manos y ser util por una vez. Y a diferencia de un Blobernauta, puedes salir de los limites de tu blob. Desafortunadamente, no puedes usar armas de fuego, pero las armas cuerpo a cuerpo son validas. Hay algunas responsabilidades al ser zombi, por ejemplo:

- Linchar a quien intente acercarse a la bomba, a menos que ya este activada. Si lo esta, no hay nada que puedas hacer.

- Arrastrar a la persona que acabas de linchar con tus amigos zombis hacia el blob, ¡para conseguir un nuevo amigo!

- Usar las herramientas que encontraste o tenias para construir algunas defensas. O al menos hasta que el blob las destruya.

Recuerda que las gotas de blob ocupan tu ranura de cabeza, y que una vez que caigas en estado critico, un tripulante puede quitarte la gota, matandola al instante.

## Metodos de control

Como se dijo antes, el Blob es muy vulnerable al dano por fuego. Por lo tanto, los siguientes objetos son muy buenos para combatirlo:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineBoxPistolIncendiary" Caption="Balas Incendiarias"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine" Caption="Rifle Laser"/>
	<GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldador"/>
  </Box>

</Document>
