<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Habilidades Iniciales

  ## Absorber ADN
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 Quimicos[italic][/color]
  </Box>

  - Te permite absorber lenta y ruidosamente a un tripulante muerto, en estado critico, esposado o agarrado firmemente. Esto agrega su ADN a tu reserva, te da 2 puntos de evolucion y recarga tu biomasa.
  - Si se absorbe a otro changeling, en su lugar obtienes la mitad de sus puntos de evolucion totales y la mitad de sus quimicos maximos.
  - El objetivo debe estar en un agarre FIRME para usar esta habilidad.
  - Se puede usar en forma menor.
  - No se puede usar mientras estas en llamas.

  ## Aguijon de Extraccion de ADN

  <Box>
    [color=#999999][italic]25 Quimicos[italic][/color]
  </Box>

  - Agrega el ADN del jugador picado a tu reserva.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.

  ## Ciclar ADN
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 Quimicos[italic][/color]
  </Box>

  - Cambia el ADN activo usado para la transformacion.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.

  ## Transformar
  <Box>
    [color=#999999][italic]5 Quimicos[italic][/color]
  </Box>

  - Te transforma para tener el nombre y la voz exactos de tu ADN activo, consumiendo el ADN.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.

  ## Entrar en Estasis Regenerativa
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 Quimicos[italic][/color]
  </Box>

  - El changeling muere instantaneamente y se desbloquea la habilidad de salir de la estasis.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Se puede usar mientras estas en llamas.

  ## Salir de Estasis Regenerativa
  <Box>
    [color=#999999][italic]30 Quimicos[italic][/color]
  </Box>

  - El changeling revive instantaneamente, toda la salud se recupera completamente.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Se puede usar mientras estas en llamas.
  - Solo se puede usar despues de una duracion determinada. Esto escala con el dano recibido antes de la estasis, hasta 180 segundos.

  # Habilidades de Combate

  ## Chillido Disonante
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 30 Quimicos / 1 Organico Absorbido [italic][/color]
  </Box>

  - El changeling emite una explosion EMP, deshabilitando borgs, IPCs, coordenadas de traje y otros equipos electronicos.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Se puede usar mientras estas en llamas.

  ## Chillido Resonante
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 30 Quimicos / 1 Organico Absorbido [italic][/color]
  </Box>
  - Chilla, cegando a cualquiera en el area cercana sin proteccion antiflash, y rompe las luces cercanas tambien.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Se puede usar mientras estas en llamas.

  ## Escudo Organico
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 20 Quimicos / 1 Organico Absorbido [italic][/color]
  </Box>

  - Convierte uno de sus brazos en un escudo robusto que absorbe el 50% del dano entrante hasta que sea destruido.

  ## Musculos Tensos
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 0 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - Acelera enormemente al changeling, pero causa un gran dano de resistencia con el tiempo al propio usuario. Se activa y desactiva.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Se puede usar mientras estas en llamas.

  ## Fragmento de Hueso
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Puntos de Evolucion / 15 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling forma un arma arrojadiza de hueso que aturde completamente en dos golpes; los fragmentos se disuelven despues de un breve periodo.

  ## Pistola de Dardos
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Puntos de Evolucion / 15 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling convierte un brazo en una pistola de dardos. La pistola de dardos dispara cualquiera de los aguijones evolucionados del ling, costando 1/3 del costo del aguijon en quimicos por disparo.
  - Puede disparar y seleccionar dardos mientras esta en llamas (si esta en uso/activado).

  ## Hoja de Brazo
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 15 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling convierte un brazo en una hoja. Causa gran dano a las extremidades en ataque ligero cuando apunta a una extremidad.

  ## Garra de Brazo
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 15 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling convierte un brazo en una garra. Las garras pueden agarrar organismos e impedir que se muevan. La garra no se puede usar para atacar mientras se agarra.

  ## Martillo de Brazo
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 15 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling convierte un brazo en un martillo. Causa dano contundente, derriba y lanza a los objetivos en ataque ligero.

  ## Armadura Quitinosa
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 25 Quimicos / 2 Organicos Absorbidos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling convierte su cuerpo en una masa de armadura; solo se puede usar cuando las ranuras de ropa exterior y cabeza estan vacias.
  - La armadura ralentiza al ling un 15 por ciento.
  - La armadura reduce todo el dano en un 50 por ciento.
  - La armadura de cabeza reduce el dano contundente y por quemadura en un 10 por ciento.
  - Tiene una proteccion decente contra el fuego.
  - Ralentiza la tasa de regeneracion de quimicos en un 25%.

  # Habilidades de Aguijon

  ## Aguijon Cegador
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 20 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling inyecta al organico con 2 unidades de toxina cegadora, cegando al objetivo durante 12 segundos.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - No funciona en Yowies.
  - Puede acumularse consigo mismo.

  ## Aguijon Criogenico
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 20 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling inyecta al organico con 10 unidades de fresium, bajando su temperatura a 0 grados Celsius en la mayoria de los casos.
  - Los organismos frios se mueven mucho mas lento.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Puede acumularse consigo mismo.

  ## Aguijon Silenciador
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 20 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling inyecta al organico con 2 unidades de toxina silenciadora, silenciando al objetivo durante 40 segundos.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Puede acumularse consigo mismo.
  - No funciona en Yowies.

  ## Aguijon Letargico
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Puntos de Evolucion / 30 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling inyecta al organico con 5 unidades de impredrezene y tirizene, causando numerosos efectos.
  - Ralentiza al objetivo un 35%.
  - Causa 20 de dano por veneno.
  - Causa 15 de dano de resistencia por segundo durante diez segundos.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Puede acumularse consigo mismo.
  - No funciona en Yowies.

  ## Aguijon de Hoja de Brazo Falsa
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 50 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling inyecta al organico con parte de su genoma, forzando al organico a desarrollar una hoja de brazo temporal e inutil.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Dura aproximadamente 60 segundos.

  # Habilidades de Utilidad

  ## Instinto Despertado
  <Box>
    [color=#999999][italic] Gratis [italic][/color]
  </Box>
  - Obtiene un impulso fijo del 25% en la regeneracion de quimicos.
  - El usuario necesitara biomasa para mantenerse.
  - La biomasa se repone absorbiendo humanoides compatibles.
  - La capacidad maxima de biomasa puede aumentarse absorbiendo a otros changelings.
  - Quedarse sin biomasa causara que el usuario sea absorbido y muerto permanentemente.

  ## Panacea Anatomica
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 30 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El usuario recibe el efecto de estado "Panacea anatomica", que dura 10 segundos.
  - Trata el dano ocular.
  - Desintoxica al usuario, eliminando la influencia de drogas y alcohol.
  - Elimina cualquier discapacidad presente en el usuario.
  - Elimina y destruye cualquier embrion de xenomorfo presente en el usuario.
  - Limpia 25 unidades de quimicos del torrente sanguineo por ciclo (250 en total).
  - Cura 10 de dano general por toxinas por ciclo (100 en total).
  - Cura 10 de dano celular por ciclo (100 en total).

  ## Ultimo Recurso
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 20 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - Hace explotar el cuerpo actual del changeling y lo convierte en una babosa de cabeza.
  - Las babosas de cabeza son extremadamente rapidas, pueden arrastrarse por las ventilaciones y deslizarse bajo las puertas.
  - Se puede usar mientras estas esposado pero no se puede usar en forma menor.
  - Las babosas de cabeza pueden infectar un cadaver no hueco para convertirse en un changeling de forma menor despues de un breve temporizador.
  - Si el cuerpo infectado es destruido, la babosa de cabeza no revivira y se perdera para siempre.
  - Se puede activar mientras estas en llamas.

  ## Forma Menor
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 Puntos de Evolucion / 20 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling se convierte en un mono.
  - Desesposa al changeling.
  - El mono puede arrastrarse por las ventilaciones, pero pierde algunas habilidades que el ling tendria normalmente.

  ## Absorber Biomateria
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 Puntos de Evolucion [italic][/color]
  </Box>
  - Consumir productos carnicos restaura las reservas quimicas del changeling.

  ## Vision Aumentada
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 0 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling puede alternar la vision entre resistente a flashes y vision termica.
  - Mientras usa vision termica, los flashes aturden al changeling el doble de tiempo.
  - La vision termica tambien proporciona al changeling vision nocturna.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.

  ## Biodegradacion
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 30 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - Quema las esposas del changeling.
  - Desesposa al changeling.
  - Salpica de acido a cualquiera que este agarrando al changeling, causando un ligero dano caustico, cegandolo y derribandolo.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
  - Se puede usar mientras estas en llamas.

  ## Piel Camaleon
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 20 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El changeling obtiene invisibilidad.
  - La invisibilidad aumenta mientras esta quieto.
  - La invisibilidad disminuye rapidamente mientras se mueve.
  - Se puede usar mientras estas esposado.
  - Ralentiza la tasa de regeneracion de quimicos en un 25%.

  ## Reservas de Adrenalina
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / 25 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El usuario recibe el efecto de estado "Reservas de adrenalina", que dura 10 segundos.
  - Hace al usuario completamente inmune a los aturdimientos, dano de resistencia, ralentizacion por dano y la mayoria de los metodos de incapacitacion.
  - Regenera 10 de resistencia por ciclo (100 en total).
  - Causa 1.5 de dano por veneno al usuario por ciclo (15 en total).
  - Se puede usar mientras estas en llamas.

  ## Acceso a la Colmena
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion [italic][/color]
  </Box>
  - Muestra un simbolo sobre todos los changelings con esta habilidad.
  - Se puede activar y desactivar.
  - Otorga acceso al canal de la colmena - :g

  ## Adaptacion al Vacio
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 Puntos de Evolucion / Automatico  [italic][/color]
  </Box>
  - Te protegera automaticamente de baja presion o temperatura.
  - Elimina la necesidad de la presencia de aire para respirar. Aun puede verse afectado por respirar gases peligrosos.
  - No protegera del dano por frio de otras fuentes.
  - Mientras esta activo contra baja presion o temperatura, la tasa de regeneracion de quimicos disminuye en un 25%.

  ## Reparacion de Carne
  <Box>
    [color=#999999][italic] 5 Puntos de Evolucion / 35 Quimicos [italic][/color]
  </Box>
  - El usuario recibe el efecto de estado "Reparacion de carne", que dura 10 segundos.
  - Los efectos de la Reparacion de carne cesaran temporalmente mientras esta en llamas.
  - Cura 10 de dano contundente general por ciclo (100 en total).
  - Cura 5 de dano por quemadura general por ciclo (50 en total).
  - Cura 2 de dano por asfixia por ciclo (20 en total).
  - Reduce la gravedad del sangrado en 2.5 por ciclo (25 en total).
  - Restaura aproximadamente un 3.5% del nivel de sangre por ciclo (35% en total).
  - Se puede usar en estado critico.
  - Se puede usar mientras estas esposado o en forma menor.
</Document>
