<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Changelings
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  Un Changeling es una criatura alienígena capaz de transformarse en humanoides. La forma natural de un Changeling es una babosa de cabeza, pero antes de que comenzara el turno, mato a alguien y empezo a imitarlo.
  Las principales armas del Changeling son su capacidad de sintetizar internamente quimicos peligrosos, transformarse en otras criaturas que ha absorbido, y mezclarse con los humanos.

  El changeling puede ser cualquiera que haya absorbido, puede cambiar de identidad instantaneamente; solo la absorcion requiere tiempo y tranquilidad. A diferencia del Traidor, el unico objetivo del Changeling es sobrevivir hasta que llegue el transbordador y escapar en el transformado en otra persona.

  Recuerda que los Changelings no estan obligados a trabajar en equipo entre si, y algunos pueden actuar solos dependiendo de sus preferencias.

  ## Me he transformado en mi mismo, ¿que hago?

  ### Quimicos
  Los quimicos son tu fuente de habilidades. Sin ellos no podras usar tus poderes.
  Se regeneran lentamente con el tiempo, y la absorcion aumentara su capacidad maxima.

  ### Absorcion de ADN
  Tu arma principal es el engano. Transformate en otras criaturas humanoides para confundir a la tripulacion.
  Para hacerlo, debes tomar a CUALQUIER humano, vivo o muerto (incluso cuerpos desechados del clonador), y absorberlos usando la habilidad de Absorcion, o el Aguijon de Extraccion de ADN.
  Solo puedes tener un maximo de 5 cadenas de ADN a la vez, y debes transformarte para obtener mas.

  Adquirir ADN mediante absorcion requiere la incapacitacion, estado critico o muerte de la victima. Simplemente, esposalo, ponlo en estado critico o matalo si necesitas absorberlo.

  - Absorber a alguien lleva mucho tiempo, asi que prepara un lugar seguro o hazlo en algún sitio con la menor cantidad de testigos posible.
  - Absorber a una victima recuperara toda tu biomasa, aumentara tu capacidad quimica maxima y te dara puntos de evolucion extra para comprar nuevas habilidades.
  - Absorber a otro changeling ademas aumentara tu capacidad maxima de biomasa, permitiendote mantenerte vivo mas tiempo y darte aun mas quimicos y puntos de evolucion.
  - [color=red]Las victimas absorbidas no pueden ser clonadas.[/color] Sin embargo, aun pueden ser convertidas en ciborgs.

  ### ¡Exclamas: "¡Soy el unico aqui!"
  Los Changelings tienen un limite en cuanto a la cantidad de ADN que pueden absorber a la vez. ¡Si un changeling tiene 5 ADN almacenados e intenta obtener otro, debe purgar el ADN mas antiguo transformandose. Eventualmente, cualquier changeling tendra que ser el doble de alguien mas en la estacion, vivo o muerto.
  El changeling puede cambiar su apariencia, haciendo que luzca y suene exactamente como una victima que ha absorbido. Esto puede ser un gran compromiso para la seguridad, especialmente si los miembros del mando son absorbidos y el changeling puede imitarlos.
  Los Changelings tambien pueden, mediante su habilidad de forma menor, transformarse en monos y hacer cosas de mono.

  ### Regeneracion
  Tambien conocida como Estasis Regenerativa, los changelings tienen la capacidad de "matarse" a si mismos y aparentar estar muertos. Despues de un periodo de tiempo indeterminado, el changeling puede revivir a voluntad, completamente curado de todas las lesiones y enfermedades.
  Entrar en estasis iniciara un temporizador que escala con el dano recibido, y salir costara 30 quimicos. Los quimicos seguiran regenerandose mientras el changeling este muerto.

  Los Changelings tambien pueden elegir revivir mediante desfibrilador, lo que hace aun mas dificil saber si son uno o no.

  Esto los hace casi imposibles de matar, ya que pueden regenerarse completamente incluso despues de morir si tienen suficientes quimicos. Los Changelings lanzados al espacio tambien pueden regresar a la estacion con suficiente tiempo. La mejor manera de deshacerse permanentemente de un changeling es incinerarlo, enviarlo a colonias mineras o en confinamiento solitario.

  ### Actuar Solo o en Equipo
  Al igual que los traidores, los changelings operan individualmente y de ninguna manera estan obligados a ayudarse entre si. No es necesario que los changelings revelen su identidad entre ellos, ya que no es raro que los changelings se traicionen mutuamente para eliminar la competencia.
  Aun asi, [color=red]un grupo coordinado de changelings es verdaderamente aterrador[/color].

  ## Identificar a un changeling
  Los Changelings tienen un tipo de sangre diferente. Incluso si un changeling esta fingiendo ser una diona, vox o una polilla, tiene un tipo de sangre.
  Ademas, cuando se pone en una centrifugadora, la sangre del changeling reacciona violentamente.
  No puedes identificar changelings de ninguna otra manera posible, a menos que sean muy obvios y empiecen a actuar abiertamente.

  ## Tu verdadera debilidad...
  [color=orange]¡Matalo con fuego![/color]
  - Mientras estan en llamas, [color=red]son incapaces de usar o activar la mayoria de sus habilidades de combate, defensivas y de utilidad.[/color]
  - Los Changelings tambien sufren una reduccion masiva en su generacion de quimicos, [color=red]reduciendose a 1/4 de su cantidad actual[/color] cuando estan en llamas.

  [textlink="Aprende sobre las habilidades del changeling." link="ChangelingsAbilities"]
</Document>
