<Document>
  # Agentes Corporativos

  [color=#ac3a0d]Un agente de elite enviado a infiltrarse y completar misiones a bordo de varias estaciones.[/color]

  Solo ciertos miembros del mando pueden convertirse en agentes corporativos: el Jefe de Suministros, el Jefe de Ingenieria y el Director de Investigacion.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterLegitEnlist" Caption="¡Enlistarse ahora!"/>
  </Box>

  Los Agentes Corporativos tienen la tarea de recuperar objetos, probar puntos debiles, sabotear o asesinar a objetivos que saben demasiado.

  A pesar de sus profundas conexiones con Nanotrasen/Mando Central, rara vez reciben ayuda y son abandonados si son capturados.
  Los agentes corporativos deben evitar causar interrupciones excesivas, [color=red][bold]ya que las corporaciones quieren evitar la mala prensa.[/bold][/color]

  ## Como jugar

  A diferencia de los Traidores, los Agentes Corporativos tienen libertad limitada en sus objetivos.
  Ante todo, [color=red][bold] ¡no deben causar mas dano del necesario! [/bold][/color]
  Los Agentes Corporativos deben completar sus misiones manteniendo su disfraz como miembros del mando.
  ¿No seria muy poco productivo que la estacion se viniera abajo por no hacer su trabajo como jefe de personal, verdad?

  [bold] La mayoria de la gente no reacciona bien al descubrir que uno de sus aliados mas cercanos es un espia. [/bold]

  ## Objetivos

  Los Agentes Corporativos reciben objetivos al inicio de la ronda, que a menudo involucran a traidores u otros jefes de personal.
  Los objetivos tipicamente incluyen robar objetos o eliminar a objetivos que se oponen a la corporacion o conocen informacion sensible.
  A veces alguien ha estado hablando en contra de la corporacion, o ha escuchado cosas que realmente no deberia haber escuchado.

  Los agentes tambien pueden necesitar manejar discretamente a posibles espias del sindicato, ya que las corporaciones buscan mantener las apariencias y evitar violaciones publicas de la ley espacial.
  [bold]Los Agentes Corporativos estan aqui para resolver estos problemas.[/bold]

  ## Equipamiento

  Los Agentes Corporativos comienzan con un enlace que contiene 25 telecristales.
  Estas corporaciones generalmente no tienen una abundancia de Telecristales para gastar incluso en sus agentes mas de elite.
  Usaelos sabiamente.
  Los agentes deben gestionar cuidadosamente sus compras y utilizar los recursos como miembros del mando.

  [color=red][bold]¿No pasaste todo este tiempo infiltrandote y ganando confianza para no tener nada que mostrar, verdad?[/bold][/color]



  [textlink="Para mas informacion sobre como jugarlo, mira en la pestana de traidor." link="Traitors"]
</Document>
