<Document>
  # Diablo

  [color=#ac3a0d]Un astuto embaucador con lengua de plata que hace tratos por toda la estacion.[/color]

  Un diablo es una entidad originaria de alguna dimension infernal muy, muy lejos de la nuestra.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Contrato"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Atuendo Diabolico"/>
  </Box>

  A diferencia de la mayoria de las representaciones en los medios, un diablo no es facil de identificar a simple vista. No hay fuego ni azufre, ni tridente ni gritos. La forma mas facil de distinguirlo es ese brillo rojo en sus ojos, y a veces los cuernos o la cola.
  [bold] ¡No todo el que tiene cola o cuernos es un diablo, eso es especismo! [/bold]

  A pesar de sus intenciones generalmente no tan buenas, ¡un Diablo sigue siendo considerado tripulacion!
  Como Diablo, [color=red][bold] no debes interferir en los asuntos de la estacion a menos que te lo pidan directamente, o puedas hacer un trato con ello. [/bold][/color]

  En circunstancias normales, [color=red][bold] un tripulante que hace un trato con el Diablo debe ser considerado un crimen [/bold][/color]

  ## Contratos

  El pan de cada dia de un diablo son sus [color=darkred]contratos[/color]. Al firmar un contrato, se pueden aplicar varios efectos a una entidad.

  Los contratos son indestructibles una vez firmados; no hay vuelta atras una vez que la pluma toca el pergamino.

  El efecto particular de un contrato cambia dependiendo de las [bold] clausulas [/bold] escritas en el.
  Los efectos pueden aplicarse al Contratante, el Diablo, o al Contratado, el firmante.

  Prefijar una [bold]Clausula[/bold] con "Contratado:" o "Contratante:" dictara a quien se aplica.

  Una [bold]Clausula[/bold] es un concepto o cosa que una de las partes esta cediendo, ya sea a la otra parte o destruyendola por completo.

  Ejemplo:
    Contratado: Debilidad
    Contratado: Alma

  En el contrato anterior, el contratado esta cediendo su debilidad y los derechos sobre su alma.
  Ceder tu debilidad te otorgara una resistencia masiva a todos los tipos de dano, pero ceder tu alma podria tener consecuencias imprevistas.

  ## Peso del Contrato

  Cada contrato tiene un peso asociado, que se puede ver al inspeccionarlo.
  Los contratos con un peso desigual (por debajo de cero) no se pueden firmar.

  Cada clausula tiene su propio valor de peso.
  Como regla general, cuanto mejor sea la clausula para el contratado, mayor sera el peso.

  Esto significa efectivamente que debes equilibrar clausulas buenas con clausulas malas.
  [italic] Es importante tener en cuenta que no hay limite en cuantas clausulas malas puedes poner en un contrato; ¡siempre lee la letra pequena! [/italic]

  ## ¿Vender tu alma?

  Vender tu alma es algo delicado; y generalmente lo que mas buscan los diablos.
  Como diablo, tu objetivo principal es recolectar tantas almas como sea posible. Cuantas mas almas obtengas, mas poderoso te volveras.

  Como contratado, vender tu alma tiene consecuencias.
  - Sin alma, iras [bold][color=red]DIRECTAMENTE[/color][/bold] al infierno al morir. No hay mas segundas oportunidades.
  - No podras hacer mas tratos despues de vender tu alma.
  - Seras marcado como "Condenado", lo que podria tener otras consecuencias.

  Un Diablo puede querer tener cuidado con el equipo de seguridad de la estacion despues de adquirir un alma, [bold] ya que puede ser considerado como impedir la resurreccion. [/bold]

  ## Siempre hay segundas oportunidades.

  Un diablo puede aumentar su nivel de poder general recolectando suficientes almas durante su estancia en la estacion.
  Al alcanzar el primer nivel, desbloquea la capacidad de crear contratos de resurreccion.

  Estos contratos se pueden usar en un cadaver para ofrecer a ese fantasma una segunda oportunidad de vida.
  Al aceptar, perderan su alma a cambio de una segunda oportunidad de vida.

  ## ¿Posesion?

  Un diablo desbloquea la capacidad de poseer objetivos en el segundo nivel.
  La posesion les permite tomar el control temporal del cuerpo de un objetivo y hacer practicamente lo que quieran.

  Sin embargo, hay algunas cosas que [italic] no pueden [/italic] hacer:
  - Hacerse dano a si mismos o a otros.
  - Realizar acciones relacionadas con sus implantes o ropa.

  Solo puedes poseer objetivos que sean vulnerables a ello, como personas que hayan vendido su alma.

  ## ¿No le daras la mano a un pobre pecador?

  Como se muestra en muchas formas diferentes de medios, un apretón de manos a la antigua es practicamente imbatible.
  Estrechar la mano de un diablo te proporcionara una recompensa rapida y sencilla: salud completa y una segunda vida.

  ¿El costo? Bueno, digamos que varia.
  Perderas tu alma inmediatamente y tambien obtendras una clausula negativa aleatoria de la lista de clausulas.

  ## Tratando con el diablo.

  A veces, en la busqueda de cumplir su parte de un trato, un diablo puede volverse bastante problematico para los habitantes de la estacion.
  Ya sea robando objetos u ofreciendo poder sobrenatural a los enemigos de la estacion; es facil entender por que alguien querria deshacerse de uno.

  Por suerte, hay varias maneras de lidiar con un diablo.
  - Pronunciar el verdadero nombre de un diablo lo aturdira.
  - Una biblia o agua bendita quemara a un diablo al tocarla.
  - Los capellanes pueden usar biblias para desterrar a un diablo.

  Como se podria suponer, un capellan es mas efectivo para enfrentarse a un diablo que la mayoria.
  Los capellanes no pueden ser enganados para que cedan su alma, ya que ya la han entregado a cualquier Dios o Dioses en los que crean.

  Cuando un capellan usa una biblia en un diablo en estado critico o de otro modo incapacitado, puede desterrarlo temporalmente.
  Durante los proximos minutos, ese diablo sera incapaz de mantener una forma material.

  [bold]¡Cuando un capellan pronuncia el verdadero nombre de un diablo, le causara un dano [color=red]significativo![/bold][/color]

  ## ¿Nombre verdadero o falso?

  Cuando un diablo llega a una estacion toma la forma de un tripulante aleatorio.
  Ya sea que esten poseidos, transformados, o quizas simplemente un doble por coincidencia, reemplazaran a alguien en la estacion.

  Lo importante es que los diablos [bold]no pueden reemplazar a miembros del mando ni a miembros de seguridad. [/bold]

  En todos los aspectos salvo uno, un diablo aparecera con su nombre falso.
  La unica forma de ver el nombre verdadero de un diablo es leer un contrato que hayan firmado, o preguntarselo directamente.

  ## ¡El engano funciona en ambas direcciones!

  El contratado no es la unica persona que puede ser enganada.
  El peso del contrato se aplica [bold] sin importar a quien se aplique el efecto [/bold]

  ¡Esto significa que si puedes enganar a un diablo para que firme un papel que lo afecte negativamente, puedes obtener algunas clausulas positivas gratis!

  [textlink="Aprende mas sobre cada clausula." link="DevilClauses"]
</Document>
