<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 whateverusername0 <whateveremail>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # El Velo del Mansus se Debilita
  ¿Eres un Heretico? Preparate para la magia y el combate. Recoge influencias, completa sacrificios, realiza rituales y asciende a la divinidad.

  Tu objetivo final es ascender y volverse todopoderoso, pero para ello debes obtener conocimiento.
  Para ascender, debes completar tus objetivos, investigar el conocimiento de ascension final y realizar el ritual de ascension en una runa de transmutacion.
  La mayoria de los conocimientos y todos los conocimientos secundarios cuestan 1 punto, algunos cuestan 2 y la ascension cuesta 3.

  Puedes ganar puntos de conocimiento y fortalecerte de varias maneras:
  - Drenando influencias que aparecen aleatoriamente por la estacion.
  - Sacrificando tripulantes que tus oscuros patrones desean.
  - Obteniendo automaticamente un punto de conocimiento cada 20 minutos.

  ## El Capellan
  Un enemigo formidable. Intenta mantenerte lejos del Capellan, ya que su Vara Nula y sus variantes te infligiran dano sagrado mientras portas equipo heretico.

  Los hereticos pueden curar el dano sagrado de varias formas:
  - Permaneciendo sobre una runa de transmutacion.
  - Bebiendo del Frasco Eldrico.
  - Usando la habilidad del camino cenizoso Renacimiento del Vigilante Nocturno.
  - Permaneciendo sobre oxido como heretico del camino oxidado.
  - Golpeando a personas vivas con tus hojas como heretico de hoja ascendida.

  ## Influencias Eldricas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluence" Caption=""/>
  </Box>
  Las influencias son la forma mas sencilla de ganar puntos de poder. Siempre que haya Hereticos a bordo de Space Station 14, las influencias apareceran aleatoriamente por la estacion.
  No son visibles a simple vista para la tripulacion, pero [bold]seran[/bold] visibles tras ser recolectadas, ademas de cambiar de color repentinamente.
  Consejo: Al usar [color=green]Codex Cicatrix[/color] sobre una influencia la recolectaras mas rapido y obtendras el doble de puntos de conocimiento, pero sera una pista evidente para cualquiera cercano de que eres un heretico.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EldritchInfluenceSpent" Caption="Influencia recolectada. Observa el brillo."/>
  </Box>

  Cada influencia solo puede recolectarse una vez, por lo que el heretico que se mueva mas rapido y consiga mas influencias primero tendra que matar y sacrificar menos para alcanzar su ascension.

  ## Sacrificios
  Es hora de armarte de valor y comenzar a sacrificar tripulantes para obtener puntos.
  El Mansus solo desea a unos pocos Paganos (no hereticos) en cada momento.

  Al inicio de la ronda se te asignaran cuatro o cinco objetivos de sacrificio.

  - Uno de los objetivos sera un Jefe de Personal.
  - Uno de los objetivos sera un miembro de seguridad.
  - Los demas objetivos seran tripulantes completamente aleatorios.

  Sacrificar a un Jefe de Personal o a un miembro de seguridad te recompensara con 3 puntos de conocimiento; sacrificar a cualquier otro tripulante te recompensara con 2. No puedes sacrificar tripulantes normales que no sean objetivos.

  Los demas hereticos son una excepcion. Siempre puedes sacrificar a otro heretico y obtener 3 puntos de conocimiento por ello.

  Sigue tu [color=red]Corazon Viviente[/color] hasta el objetivo de tu eleccion e incapacitalo por cualquier medio necesario. Si tu objetivo esta incapacitado, esta listo para ser sacrificado.
  Arrastralo sobre una runa de transmutacion e invoca el [color=yellow]Latido del Mansus[/color] para sacrificarlo.

  Puedes reiniciar tus objetivos invocando el ritual [color=yellow]Latido Incesante[/color].

  ## Investigacion Heretica
  Una vez que tengas algunos puntos de poder, es hora de investigar. Abre tu almacen de conocimientos con el boton de accion.
  El menu de investigacion forma un arbol ramificado, y tu primera seleccion sera comprometerte con un camino que defina tus habilidades iniciales y tu Ascension Final.
  Puedes obtener habilidades de otros caminos en cierta medida, pero en general el camino elegido influira fuertemente en tu estilo de juego.

  ## La Transmutacion es Clave
  Con el tiempo, necesitaras usar magia de verdad. Para dibujar una runa de transmutacion, necesitaras una herramienta de escritura, como un boligrafo o un crayon.
  Activa [color=green]Zarpa del Mansus[/color] en tu mano secundaria y haz clic en el suelo para comenzar a dibujar una runa.
  Estas runas son muy notorias y ocupan un area de 3x3.
  Puedes eliminar runas libremente usando tu boligrafo con la [color=green]Zarpa del Mansus[/color] activada sobre ella, y tambien puedes usar libremente las runas de otros Hereticos.

  Para [bold]transmutar[/bold], simplemente haz clic en la runa con la mano vacia para elegir el ritual necesario; luego usa tu [color=green]Zarpa del Mansus[/color] sobre la runa para ver que objetos necesitas para el ritual.
  Siempre puedes ver el ritual elegido [bold]inspeccionando[/bold] la runa.

  Los Rituales de Transmutacion te permiten crear poderosos artefactos, monstruos demoniacos y muchas herramientas utiles que te ayudaran a avanzar hacia el poder absoluto.

  ## La Concentracion es Necesaria
  Para lanzar hechizos mas avanzados, debes concentrarte portando un [color=orange]Foco de Ambar[/color].
  Puedes obtener el Foco de Ambar mediante el ritual del mismo nombre.
  Algunos equipos hereticos mas poderosos tambien funcionan como foco; en particular, la Armadura Siniestra del Ritual del Armero (cuando la capucha esta levantada).
  [color=yellow]La Ascension[/color] elimina la necesidad de un foco.

  ## Conocimiento Inicial
  - \[ [color=red]Zarpa del Mansus[/color] \] - Un hechizo de corto alcance que canaliza poder eldrico directamente a tu palma. Al contacto, derriba y confunde a objetivos desprevenidos. Puede usarse como herramienta quirurgica para extraer organos.
  - \[ [color=red]Latido del Mansus[/color] \] - Permite sacrificar objetivos que esten muertos ante el Mansus, destruyendo sus restos y recompensandote con dos puntos de conocimiento; tres si tu victima era un jefe de personal, miembro de seguridad u otro heretico.
  - \[ [color=red]Foco de Ambar[/color] \] - Permite transmutar una lamina de vidrio y un par de ojos en un Foco de Ambar. Es un pequeno objeto que se lleva al cuello y permite lanzar hechizos avanzados mientras se porta.
  - \[ [color=red]Corazon Viviente[/color] \] - Permite localizar a tus objetivos. Emite un latido audible, asi que usalo con cuidado.
  - \[ [color=red]Latido Incesante[/color] \] - Permite transmutar un corazon, un boligrafo y papel para reiniciar la seleccion de objetivos, en caso de que te hayas quedado sin cuerpos o desees un enfoque diferente.
  - \[ [color=red]Codex Cicatrix[/color] \] - Permite transmutar un libro, cualquier boligrafo y cualquier trozo de carne u organo no silicio para crear un Codex Cicatrix. El Codex Cicatrix puede usarse al drenar influencias para obtener conocimiento adicional, pero conlleva mayor riesgo de ser detectado. Tambien puede usarse para dibujar y eliminar runas de transmutacion mas rapido, y como foco de hechizos en caso de apuro.
  - \[ [color=red]Manto de Sombra[/color] \] - Un hechizo que oculta tu identidad en un evidente humo purpura, haciendote mover mas rapido pero interactuar mas lentamente. Requiere un foco para lanzarlo.
  - \[ [color=red]Festin de Buhos[/color] \] - Permite realizar un ritual que te otorga 5 puntos de conocimiento pero te bloquea el acceso a la ascension. Un pequeno sacrificio para ganar poder rapidamente. No hay vuelta atras.
  - \[ [color=red]Reminiscencia[/color] \] - Las hojas hereticas son limitadas. Solo puedes crear 2 a 4 hojas segun tu camino realizando el ritual de creacion de hojas de fase 2. El ritual de Reminiscencia te permite transmutar una silla para recuperar tu hoja perdida que hayas creado previamente hasta la runa de transmutacion.

  ## Consejos
  - Puedes encantar objetos usando tu Codex Cicatrix y la runa de Transmutacion. [textlink="Para mas informacion sobre el encantamiento, haz clic aqui." link="Enchanting"]
  - Ten cuidado con otros hereticos. Adoran a dioses falsos y te sacrificaran para obtener conocimiento tan facilmente como a cualquier otro pagano. Sin embargo, tambien puedes sacrificarlos al Mansus. Que gane el dios mas fuerte.
  - En el Camino Cenizoso, lleva siempre un extintor o una botella de agua. Puedes lanzar bolas de fuego, pero no eres inmune a ellas hasta que asciendes o llevas una Mascara de la Locura.
  - Como [color=purple]Profeta Crudo[/color], tu habilidad [color=green]Vinculo del Mansus[/color] es extremadamente util para la comunicacion. Al usarla sobre alguien, este obtiene una mente colmena similar a la de los cambiaformas con la tecla +m para hablar en privado.
  - Tu Zarpa del Mansus distorsionara temporalmente el habla de las personas sobre las que la uses. Esto puede permitirte cometer un asesinato mientras las comunicaciones estan activas, pero ten cuidado: no es infalible.
  - [color=purple]Las influencias[/color] pueden aparecer en casi cualquier lugar de la estacion, desde los pasillos principales y los banos publicos hasta [color=cyan]las oficinas del personal de mando[/color] y [color=red]las zonas restringidas de seguridad[/color] en la Prision. Lo mejor es revisar cada area a la que puedas acceder, publica y de departamento.
  - Los monos y otros animales son excelentes fuentes de organos o cadaveres, generalmente sin levantar sospechas, para tus rituales hereticos.
  - La mayoria de los espectros invocados dejaran caer los componentes usados para crearlos al morir. Aunque perderlos no es ideal, puedes recoger facilmente las piezas e invocar otro.
  - [color=yellow]El Frasco Eldrico[/color], un conocimiento secundario de fase 3, actua como un recipiente de criostasis y tiene una capacidad total de 100 unidades, lo que significa que puedes crear mezclas mortales de facil activacion.
  - [color=yellow]La Esencia Eldrica[/color] contenida en el frasco eldrico puede oxidar losetas al derramarse sobre ellas. Por el contrario, [color=yellow]la Cola Espacial[/color] elimina el oxido de las losetas, lo cual es util para la tripulacion cuando lucha contra el heretico del Camino Oxidado.
</Document>
