<Document>
  # Portador de la Plaga
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithPlague" Caption=""/>
  </Box>

  El Portador de la Plaga es un camino centrado en maldiciones, enfermedades e inmundicia. La mayoria de tus habilidades implican aplicar efectos negativos a algun tripulante despistado y, cuando llegue el momento adecuado y su alma este madura, cobrar lo que te corresponde.

  # Maldiciones

  El Portador de la Plaga tiene acceso a cuatro maldiciones base, mas una maldicion final para gobernarlas a todas.

  ## Ceguera

  - Dana lentamente la vision del afectado hasta dejarlo completamente ciego.

  ## Sangre

  - Le provoca tos con sangre, a veces poca, a veces mucha. Principalmente una molestia, pero puede volverse grave si no se trata.
  - En un mundo ideal, tambien aplicaria Hemofilia al objetivo, haciendolo sangrar por mas tiempo. Sin embargo, eso aun no esta implementado.

  ## Debilitamiento

  - Este tiene varios efectos, como drenar la resistencia del afectado, causarle somnolencia y obligarle a dormirse de forma repentina.

  ## Putrefaccion

  - Hace que el afectado vomite y tosa aleatoriamente por todas partes. Excelente para extender enfermedades.
  - Le impide comer completamente. Combinado con el hecho de que lentamente vomita todo el contenido de su estomago, esto eventualmente lo dejara muerto de hambre, sin poder hacer nada al respecto.

  ## Muerte

  - La ultima de las maldiciones. Solo puede aplicarse una vez que las otras cuatro maldiciones hayan sido aplicadas a la misma persona.
  - Una vez aplicada, el objetivo tendra menos de un minuto de vida. Escuchara una cancion espantosa que indica que su fin esta proximo.
  - Durante ese tiempo, comenzara a experimentar varios efectos, como caer al suelo o temblar.
  - Esta maldicion inflige dano que aumenta con el tiempo. Empieza siendo pequeno, pero rapidamente se vuelve tan letal que ningun medicamento del mundo podra ayudarles a sobrevivir.
  - Una vez que mueran, su cadaver se destruira y obtendras permanentemente una mayor regeneracion de PE. Esto contara como si hubieras absorbido su cadaver.

  Ten en cuenta que si se usa una maldicion, todas las demas entraran en tiempo de espera. Asi que hay un limite en cuanto a la rapidez con la que puedes cosechar el alma de alguien.
  Ademas, es importante mencionar que el Capellan puede [color=red]purgar todas tus maldiciones con su biblia usandola sobre el afectado[/color], asi que no esperes que esto sea sencillo.

  ## Profanar

  Sirve para contaminar alguna bebida o comida con un producto quimico de tu eleccion (siempre es veneno). Primero, usa la accion sobre ti mismo para elegir el reactivo, luego usala de nuevo sobre la comida o bebida para profanarla.

  ## Invocar Rata de la Plaga

  Crea una rata enferma en tu posicion, un rol de fantasma que puede ser tomado por otra persona. La rata enferma puede comer basura para crecer y convertirse en una forma mayor de si misma, ganando nuevas habilidades en el proceso. Comienza siendo muy debil, pero una vez completamente crecida, puede convertirse en un verdadero problema.

  ## Crear Coloso Putrefacto

  Usa la suciedad cercana para invocar una masa de inmundicia y decadencia que ataca a la tripulacion proxima y explota al morir. Intenta usar esta accion en las eliminadoras, o cerca de grandes cantidades de basura si puedes encontrar algo de ese tipo.
  Si consigues encontrar un monton de mas de 30 piezas de basura, invocara una version mucho mas fuerte del coloso putrefacto.

  # ¡Genial! ¿Pero como puedo hacerlo mejor con este rol?

  ## Consejos generales

  Lleva algun tiempo aplicar las cuatro maldiciones a alguien. Y aun mas, el objetivo tendra otro minuto completo antes de que la maldicion de muerte acabe con el. Intenta usar tus maldiciones en objetivos que esten lejos del capellan, para reducir las posibilidades de que desperdicien todo tu esfuerzo.

  Usa acciones como Poseer objeto o Asustar para crear mas basura rompiendo ventanas o bombillas. Esto te permitira invocar colosos putrefactos mas fuertes, y puede incluso ayudar a las ratas enfermas a evolucionar mas rapido.

  Profanar deja un sabor muy particular en la boca de quien come la comida contaminada. Puedes usar esto para culpar al cocinero o al barman de intentar envenenar a alguien.

  [textlink="Volver a Evoluciones de Espectro" link="Wraiths"]
</Document>
