<Document>
  # Revenant

  Un Revenant es un cadaver controlado telequinéticamente por el Heraldo para ganar temporalmente un cuerpo fisico. Esta es tu forma maxima, un breve estallido de poder abrumador que te permite convertir la estacion en una zona de desastre.

  Una vez que posees un cadaver, pierdes acceso a tus poderes habituales de espectro y en su lugar obtienes un arsenal limitado pero mucho mas destructivo. Regeneras PP mas rapido, pero tu salud se drena constantemente y no puede ser curada. Cuando se acaba tu tiempo, el cuerpo colapsa en humo y tu espiritu regresa al vacio.

  Los Revenants son visualmente distintos, rodeados por un aura oscura y arremolinada. Cuando uno aparece, la estacion sabe que algo terrible ha sucedido.

  ## Empujar

  - Lanza al objetivo o al objeto con fuerza telequinetica.
  - Causa dano si el objetivo golpea una pared u otro objeto.
  - Util para lanzar enemigos hacia peligros o despejar espacio en areas reducidas.

  ## Comando Masivo

  - Lanza todos los objetos sueltos cercanos hacia un objetivo a la vez. Es basicamente la accion de comando base, pero potenciada.
  - Devastador en habitaciones abarrotadas como carga o quimica. Cuantos mas objetos cortantes haya cerca, mejor.

  ## Onda de Choque

  - Libera una explosion masiva de energia telequinetica que derriba a todos, rompe ventanas y arranca las baldosas del suelo y las paredes.
  - Puede usarse para inutilizar habitaciones enteras, abrir brechas en areas, o escapar rapidamente.

  ## Toque del Mal

  - Potencia temporalmente tus ataques fisicos.
  - Tus golpes causan un dano enorme y lanzan a los objetivos al otro lado de la habitacion.

  ## Aplastar

  - Concentra toda tu fuerza telequinetica en un solo objetivo, pulverizandolo lentamente.
  - Causa un dano de golpe inmenso con el tiempo hasta que el objetivo explota en pedazos.
  - El efecto termina si pierdes la linea de vision o eres interrumpido.
  - Es extremadamente costoso de usar, asi que asegurate de no desperdiciarlo.

  ### Consejos Generales

  La forma de Revenant es temporal, haz que cada segundo cuente. No estas aqui para sobrevivir; estas aqui para devastar.

  Usa Onda de Choque primero para dispersar y desarmar a la tripulacion, luego acaba con los supervivientes con Toque del Mal o Aplastar.

  Empujar y Comando Masivo pueden usarse para derribar barricadas o lanzar objetos hacia la tripulacion que huye.

  Aunque el revenant tiene acceso a habilidades aterradoras, el recipiente sigue siendo mortal. No esperes aguantar una rafaga de balas por no razon y salir con vida.

  Recuerda: una vez que mueres, vuelves a tu forma de espectro. No pierdas tiempo intentando retroceder, simplemente actua sin frenos.

  [textlink="Volver al Heraldo del Vacio" link="Harbinger"]
</Document>
