<Document>
# Asesino en Serie

[color=#ac3a0d]Un terror imparable de los anos 80 impulsado por la venganza, el miedo y ritmos sintetizados que reverberan por el oscuro mantenimiento.[/color]

El Asesino en Serie es un horror implacable que acecha a la tripulacion aislada, cosechando sus almas y fortaleciendose con cada victima. Prospera con el miedo, apareciendo y desapareciendo entre parpadeos de luz y rastros de sangre fresca.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Mascara"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Machete"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="Pua de Carne"/>
</Box>

  A diferencia de la mayoria de los antagonistas de ronda intermedia, el asesino comienza siendo debil. Por cada alma que roba gana mas fuerza. Si se le deja actuar sin control, puede convertirse rapidamente en una fuerza aterradora.

  ## Ciclo Principal
  1. Encuentra objetivos aislados.

  2. Incapacitalos y absorbe su alma.

  3. Repite.

  4. Una vez que obtengas suficientes almas, podras encarnar de verdad la vibracion del asesino de los anos 80.

  ## Habilidades

  [bold]Invocacion de Machete[/bold] - Siempre puedes llamar de vuelta tu arma caracteristica. Es una gran habilidad si pierdes tu arma o quieres lanzarla a alguien para infligir dano rapido.

  [bold]Robo de Alma[/bold] - Solo puede usarse sobre un objetivo incapacitado o inmovilizado de otro modo. Por cada alma robada ganas mas defensa y dano aumentado. Es mucho mas efectivo sobre objetivos vivos. Las victimas quedan [italic]sin alma[/italic] y reciben una clausula diabolica negativa aleatoria.

  [bold]Masacre[/bold] - Un movimiento increiblemente poderoso ligado a tu machete especial. Al usarlo por primera vez inflige mucho menos dano, pero cuantos mas golpes aciertes mas dano causas. A partir de cierto punto comenzaras a amputar los miembros de las victimas y en el golpe numero 13 las decapitas. Fallar reinicia el combo.

  [bold]Regeneracion / Slasherium[/bold] - Una fuente de curacion increiblemente robusta. Te rejuvenece y elimina cualquier restriccion. Tiene un tiempo de espera extremadamente largo. Una vez que la uses no podras volver a usarla hasta que hayas robado otra alma.

  [bold]Rastro de Sangre[/bold] - Deja un rastro de sangre a tu paso. Tambien reproduce musica. ¡Escalofriante!

  [bold]Incorporeo / Corporealizacion[/bold] - Desaparece y reaparece del plano material. Esta es tu principal fuente de desplazamiento. No puedes usarla mientras alguien te vea. Extremadamente limitada pero muy poderosa. Bloquea el progreso de los tiempos de espera mientras estes en el estado incorpóreo.

  [bold]Posesion[/bold] - Toma control temporalmente del cuerpo de una victima. Los MindShields lo bloquean.

  [bold]Pua de Carne[/bold] - Puedes invocar una pua de carne que puedes usar para atrapar a tus victimas. Es increiblemente util para robar almas e impedir que la gente huya.

  [bold]Area de Aturdimiento[/bold] - Ralentizas a todos los que esten cerca de ti durante un breve periodo de tiempo. Muy util para sorprender a la gente.

  ## Consejos para la Tripulacion
  [bold]No deambules solo.[/bold]
  - Es relativamente debil cuando aparece por primera vez en la estacion.
  - Cuando roba almas se vuelve mucho mas resistente e inflige mucho mas dano.
  - Si consigues sorprenderlo, no lo pierdas de vista. Si lo ves, no puede escapar.
  - Es debil ante lo sagrado. Pide ayuda al capellan si te quedas sin fuerzas.
  - ¡Los sombreros de papel de aluminio y los MindShields previenen las posesiones!
  - Al robar 15 almas se reproduce un anuncio para advertir a la tripulacion.
  - No tiene estado critico.

  [color=red][bold]Eres la leyenda de la masacre de medianoche: hazla sentir como tal.[/bold][/color]
</Document>
