<Document>
  # Demonio de la Masacre

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobSlaughterDemon" Caption=""/>
  </Box>

  Los Demonios de la Masacre son grandes monstruos con armadura enviados desde las profundidades del infierno para robar las almas de la tripulacion de una manera muy violenta.
  Pueden usar sangre para desplazarse rapidamente, poseen un par de grandes hojas en lugar de brazos, y pueden curarse completamente comiendo a los tripulantes derribados.

  ## Invocar a un Ser del Infierno

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
  </Box>

  Hay dos maneras en las que un Demonio de la Masacre puede entrar en la estacion para aterrorizarla. Puede ser invocado en el mundo con un objeto de invocacion mistico por un Mago lo suficientemente necio como para hacerlo, o mediante un sorteo de ronda intermedia.
  Ambas opciones permiten a los espiritus tomar el rol de una criatura sedienta de sangre nacida de Satanas.

  ## Como jugar como el demonio de la masacre, por un demonio de la masacre

  ESCUCHA, DEMONIO. [color=red]TODO LO QUE TIENES QUE HACER ES MATAR[/color]. SACARLES LAS TRIPAS, BEBER SU SANGRE... YA SABES, ACTIVIDADES DIARIAS DEL INFRAMUNDO.
  SAL AHI FUERA Y GOLPEA A LA GENTE, HAZLOS SANGRAR. ¿LO ENTIENDES?

  ¡PERO RECUERDA, LOS DIABLOS SON NUESTROS AMIGOS ASI QUE NO LOS ATAQUES SIN RAZON!

  ¡OH, Y SI VES A UN DEMONIO DE LA RISA HAZTE EL GRACIOSO CON ELLOS, O EMPEORA SU DIA... SATANAS NOS DIJO QUE NO PODEMOS MATARLOS, ASI QUE... TRATALOS POR EL MOMENTO!
  ¿COMO PUEDEN NO AMAR LA SANGRE TANTO COMO NOSOTROS?

  ## HABILIDADES BASICAS

  - SALTO DE SANGRE

  ESPARCIR SANGRE POR TODOS LOS PASILLOS (ARRASTRANDO UN CADAVER MIENTRAS LO ACUCHILLAS) TE AYUDARA A LARGO PLAZO, CONFIATE.
  TENER LA HABILIDAD DE TELETRANSPORTARTE A CUALQUIER LUGAR RESULTA SER BASTANTE UTIL.

  - ALIMENTARSE DE CADAVERES

  SIN VERGUENZA EN DAR UN MORDISCO UNA VEZ QUE LOS ARRASTRAS AL INFIERNO, AMIGO.
  ES TU UNICA FORMA DE CURARTE, SALVO QUE UN HUMANO TE PARCHEE. NO SOLO ES UNA DESHONRA PARA TODO EL DEMONIOKIND QUE UN HUMANO TE DE AYUDA MEDICA,
  SINO QUE SI ADMITES QUE ESTAS CERCA DE MORIR PROBABLEMENTE TE MATEN DE TODAS FORMAS, ESTUPIDO IDIOTA DEMONIACO.

  [bold](Para alimentarte de cadaveres, arrastra un cuerpo con una mano y usa salto de sangre en un charco de sangre)[/bold]

  - MATAR CON SALTO

  SOMOS LENTOS, ¿VALE? RESULTA QUE LLEVAR UN TRAJE DE ARMADURA INFERNAL PEGADO A NOSOTROS ES BASTANTE PESADO. POR SUERTE, PUEDES CONSEGUIR MUERTES BASTANTE FACILES SALTANDO DESDE LA SANGRE YA QUE TE DARA UN IMPULSO DE VELOCIDAD.
  COMBO FANTASTICO: SALTA DE LA SANGRE, ATACA, INTENTA ASESTAR UNOS CUANTOS GOLPES Y LUEGO RETROCEDE A LA SANGRE PARA OTRO ATAQUE DE VELOCIDAD.
  EN REALIDAD ES LA UNICA MANERA REALISTA DE DETENER A UN IDIOTA ARMADO CON UNA ESCOPETA, ASI QUE LA PRACTICA HACE AL MAESTRO.

  DE TODAS FORMAS, ESTOY MUY OCUPADO BEBIENDO LA SANGRE DE UN PAYASO AHORA MISMO, ASI QUE NOS VEMOS LUEGO EN EL INFIERNO.
</Document>
