<Document>
  # Invocaciones del Vacio

  Las invocaciones del vacio son sirvientes especiales invocados por el Espectro con habilidades que pueden poner en aprietos incluso a los tripulantes mas robustos. Por lo general, nunca se recomienda enfrentarse a uno solo.
  Aunque no estan pensadas en su totalidad para ser maquinas de matar por si solas, junto al Espectro y sus sirvientes menores, una invocacion del vacio puede convertirse facilmente en un grave problema.

  # Comandante Esqueleto
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSkeletonCommander" Caption=""/>
  </Box>

  La resistente columna vertebral de tu ejercito, los comandantes esqueleto pueden mantener la linea y potenciar a los sirvientes cercanos.

  ## Habilidades

  No esperes hacer mucho tu mismo contra los tripulantes. Tus acciones dependen principalmente de enviar a otros a hacer el trabajo por ti.

  ### Arengar

  - Potencia a todas las criaturas aliadas circundantes, dandoles un impulso temporal en combate.

  Mejor usado cuando multiples invocaciones estan agrupadas para maximizar el impacto de tu ejercito.

  ### Invocar Esqueleto Menor

  - Hace aparecer a un esqueleto menor para ayudarte en lo que estes haciendo. El esqueleto no tiene mente propia y generalmente debe usarse justo antes de una pelea.
  - El esqueleto menor no tiene mucha salud, pero puede causar mucho dano cuando esta potenciado.

  # Fiende Tentacular
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidSpiker" Caption=""/>
  </Box>

  Rapido, a distancia e impredecible. Estos fiendas destacan en controlar el espacio y raptar objetivos para asegurar una muerte facil para el Espectro.
  Sus ataques cuerpo a cuerpo, aunque extremadamente debiles en dano, hacen que el objetivo quede rapidamente inconsciente.

  ## Habilidades

  Tienes el conjunto perfecto de herramientas para el secuestro.

  ### Gancho Tentacular

  - Lanza un tentaculo hacia un objetivo y lo arrastra hacia el fienda.
  - Aunque el objetivo puede intentar escapar del gancho, inevitablemente lo arrastrara hacia el fienda.

  ### Esquivar

  - Comprime tu cuerpo para deslizarte por las puertas, cancelar aturdimientos y escapar de ataques.
  - Impide usar otras habilidades durante su uso, por lo que generalmente esta pensado para evadir mas que para atacar.

  ### Latigazo

  - Aturde a un objetivo, lo hace sangrar y le inflige dano considerable.
  - Mejor usado junto con el gancho tentacular. En cuanto el objetivo este al alcance, lanzale un latigazo y secuestralo al mantenimiento, para no ser visto jamas.

  # Sabueso del Vacio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidHound" Caption=""/>
  </Box>

  Sigiloso, rapido y letal en combate cercano. Los sabuesos del vacio son ideales para ataques de golpe y fuga y para sembrar la confusion.
  El unico sirviente del Espectro capaz de esprintar.

  ## Habilidades

  Tus acciones se centran en sorprender a la gente.

  ### Camuflaje

  - Vuelvete parcialmente invisible y dificil de detectar.
  - No dura mucho tiempo, pero es bueno para acercarse sigilosamente a los objetivos.
  - Tambien puede usarse para retroceder hacia las sombras.

  ### Embestida

  - Avanza rapidamente, derribando a la primera persona en tu camino y aturdiendo en un gran radio alrededor del punto de aterrizaje.
  - Tiene un tiempo de espera prolongado, asi que usala para asegurar muertes o para escapar de situaciones desesperadas.

  ### Consejos Generales

  Los comandantes esqueleto pueden absorber muchos disparos, pero su accion de arengar es bastante invaluable para los demas sirvientes. Elige sabiamente si deseas aguantar los golpes por ellos o quedarte atras potenciandolos desde la retaguardia.

  Los fiendas tentaculares destacan en eliminar objetivos desde lejos y matarlos mientras son incapaces de defenderse. Una vez hecho esto, llama al Espectro para que absorba el cadaver, y vuelve a empezar.

  Los sabuesos del vacio son tus asesinos moviles, pero no son muy resistentes. Aunque tu aturdimiento es extremadamente potente, puede dejarte justo en la boca del leon si no estas preparado.

  Considera siempre el posicionamiento y el momento. Las invocaciones pueden ser fragiles y morir rapidamente si se quedan sin apoyo.

  El Espectro debe intentar combinar sirvientes con portales para mantener una presion constante y causar muertes en masa.

  [textlink="Volver a Harbinger del Vacio" link="Harbinger"]
</Document>
