<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Mago

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>

  [color=lightblue][bold]Los Magos[/bold][/color] son individuos unicos que tienen acceso a poderes que desafian los principios cientificos. Forman parte de la Federacion de Magos Espaciales, que tiene sus propios intereses. Tienen un solo objetivo: simplemente [color=red][bold]causar caos y destruccion en la estacion[/bold][/color]. A diferencia del [textlink="El Sindicato" link="Traitors"], sin embargo, los magos no reciben ninguna asistencia externa de la Federacion. Salvo los hechizos del mago y/o su aprendiz, el mago esta completamente solo.

  ## Objetivos
  Todo lo que tienes que hacer como mago es [color=green]sobrevivir[/color]. No tienes que escapar en el transbordador. Aparte de eso, los magos pueden hacer lo que quieran. Recuerda, cuanto mas caos causes, mejor. El [color=red]sabotaje masivo[/color] esta permitido pero no es alentado por la Federacion.

  ## Tu Equipo Magico
  Despues de aparecer dentro de la Guarida del Mago, encontraras varios objetos encantados sobre ti o distribuidos a tu alrededor:
  - [bold]Grimorio del Mago[/bold]: Aqui es donde compras todos tus hechizos y artilugios para desatar el caos sobre la tripulacion. Comenzaras con 10 MonedaMago para gastar como desees, y puedes reembolsar la mayoria de hechizos (salvo que se indique lo contrario) mientras aun estes dentro de la guarida del mago. El grimorio tambien esta vinculado para abrirse solo a ti, por lo que tu aprendiz o miembros aleatorios de la tripulacion no pueden abrirlo para adquirir magia propia. Se puede usar para [textlink="encantar" link="Enchanting"] usando tu altar de mago.
  - [bold]Vestimenta de Mago[/bold]: Al sur de tu ubicacion inicial habra una mesa llena de varios atuendos. El [color=lightblue]Sombrero y Tunica de Mago[/color] ofrecen buena proteccion y ademas te permiten lanzar la mayoria de los hechizos. Si los pierdes, puede ser mucho mas dificil completar tu objetivo. Si quieres aun mas proteccion, puedes optar por [color=blue]Armadura de Magus[/color] (que no te permite lanzar hechizos de tunica) ubicada en la sala central, o por [color=purple]Traje Rigido de Mago[/color] disponible en el grimorio. Ten en cuenta que todas las prendas exteriores de mago son ignifugas y tambien protegen parcialmente de temperaturas extremas (el traje rigido tiene proteccion termica completa), por lo que puedes estar en llamas durante bastante tiempo antes de morir.
  - [bold]Pergamino de Teletransporte[/bold]: Un pergamino magico de [color=yellow]4 usos[/color] (1 uso si eres aprendiz) que te permite teletransportarte a la mayoria de ubicaciones de la estacion. Lo necesitaras para abordarla en primer lugar (salvo que tengas el hechizo de teletransporte), pero los usos restantes pueden ser utiles si estas en apuros y necesitas esperar a que tus hechizos se recarguen. Ten en cuenta que no puedes volver a la guarida del mago una vez que la abandones.
  - [bold]Espejo Magico[/bold]: Si deseas renombrarte o cambiar tu especie, puedes usar el espejo magico en la sala principal. Te permitira personalizar practicamente todo de tu apariencia.
  - [bold]Te de Artemisia[/bold]: Una taza de artemisia descansa sobre tu mesa en la biblioteca de la guarida. La artemisia curara lentamente a los magos y aprendices de [color=lightgreen]todos los tipos de dano[/color] con el tiempo, asi que asegurate de tomarla si necesitas curarte mas adelante.
  - [bold]Orbe Pensativo[/bold]: Un [color=cyan]orbe pensativo[/color] estatico que te permite explorar la estacion antes de tu llegada destructiva. Aunque funcionalmente similar al [color=cyan]orbe de vision remota[/color], no puedes llevarlo a la estacion.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardsGrimoire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWizardReal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ScrollTeleport"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardMirror"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PonderingOrbWizard"/>
  </Box>

  ## Tu Eres el Mago, el Mago Eres Tu

  Como un solo mago contra toda la tripulacion, no tienes una tarea facil por delante. Puedes apostar que la mayor parte de la tripulacion ira tras tu sangre en el momento en que se anuncie tu llegada, independientemente de tus intenciones. Elegir un buen conjunto de hechizos y equipo es crucial si quieres sobrevivir mientras causas todo el caos posible. A continuacion se presentan algunos consejos a considerar al elegir que hechizos y artefactos magicos llevar contigo en tu mision:
  - Se [bold]recomienda encarecidamente[/bold] que lleves al menos 1 hechizo de movilidad contigo. Si bien tienes acceso a algunas de las habilidades y objetos mas poderosos del juego, sigues siendo un miembro ordinario de la tripulacion sin acceso a la estacion cuando se trata de armamento y esclusas de aire. Tener acceso a un hechizo que pueda alejarte del peligro y permitirte moverte facilmente por la estacion mejorara significativamente tus posibilidades de sobrevivir. Algunas buenas opciones para hechizos de movilidad incluyen [bold]Viaje Etereo[/bold], [bold]Parpadeo[/bold] y [bold]Teletransporte[/bold]. [bold]Forma de Varilla[/bold] tambien puede ser una buena mezcla de movilidad y ataque, pero ten cuidado de no lanzarte al espacio sin forma de volver a la estacion.
  - [bold]Atar Alma[/bold] es una buena opcion para magos novatos que quieren la posibilidad de otra oportunidad en la magia, ya que te revivira algun tiempo despues de la muerte en el lugar donde guardaste tu objeto vinculado. Ten cuidado: si la tripulacion encuentra el objeto y lo destruye, no te reviviras de la muerte. Tambien resucitaras solo con unas tunicas negras de mago, por lo que cualquier objeto que hayas adquirido o comprado se perdera a menos que uses [bold]Invocacion Instantanea[/bold].
  - Si bien muchos de los objetos magicos y artefactos son poderosos y divertidos de usar, ten en cuenta que la tripulacion puede y a menudo intentara quitartelos, optando frecuentemente por usarlos contra ti si es posible. Queda con hechizos si no quieres morir por tus propios objetos, o invierte en el hechizo [bold]Invocacion Instantanea[/bold] para vincular un objeto a ti y poder recuperarlo a tus manos si te lo roban.
  - Aunque comienzas solo, puedes invertir tus MonedaMago en conseguir [bold]aprendices[/bold], quienes pueden concentrarse en mantenerte con vida o causar algo de caos por su cuenta. Recuerda que algunos hechizos (como [bold]Las Trampas[/bold], [bold]Explosion Tesla[/bold], [bold]Misil Magico[/bold] y muchos otros) pueden herir o atacar a tu aprendiz, asi que elige tu carga sabiamente.
  - Un truco poco conocido es que puedes comprar el mismo hechizo varias veces para mejorarlo, lo que reduce el tiempo de recarga. Un hechizo compatible puede mejorarse hasta 5 veces, aunque obviamente hacerlo limita severamente tu versatilidad.
  - Dos objetos muy utiles para adquirir una vez que abordes la estacion son una tarjeta de identificacion (cuanto mas acceso tenga, mejor, pero cualquiera ayudara) y un botiquin medico para curarte. Tener una identificacion significa que no necesitas desperdiciar cargas de hechizos para pasar por puertas de mantenimiento, y el botiquin medico sera muy util una vez que el [bold]te de artemisia[/bold] se acabe. Tambien puedes obtener una tarjeta de identificacion con accesos adquiriendo paquetes especiales del grimorio (solo disponibles despues de comprar ciertos hechizos).
  - Si quieres mucha versatilidad de hechizos a bajo costo, considera tomar la [bold]Varita Magica[/bold] y el hechizo [bold]Carga[/bold]. Normalmente la varita solo puede usarse cierta cantidad de veces antes de agotarse, pero carga restaurara una parte de sus usos, aumentando considerablemente su vida util. Ten en cuenta que la varita solo puede recargarse cierta cantidad de veces antes de quedar inutilizable, y que el numero de usos que repones disminuira gradualmente cada vez que se cargue. Ademas, cualquiera puede usar tu varita si la pierdes, asi que ten mucho cuidado cuando y donde la usas.

  ## Hechizos
  - [textlink="Hechizos" link="WizardSpells"]

</Document>
