<Document>
  # Espectro
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  Mientras que la mayoria de los roles de antagonista existen para hacerte temer a algun maniaco con un extintor que viene a por ti,
  el Espectro existe para hacerte temer a la propia estacion.

  Con suficiente tiempo y cadaveres (y dado que casi siempre aparece junto a otros antagonistas, habra cadaveres), puede pasar de ser una molestia a un aterrador juggernaut asesino.

  Tiene sus desventajas, sin embargo, y un cocinero inteligente con un poco de sal puede ser mucho mas peligroso para un espectro que un ejercito de superagentes armados hasta los dientes.

  ## Entonces me han reencarnado como Espectro, ¿y ahora que?

  Ante todo, los espectros son fantasmas. No pueden ser vistos por los vivos a menos que se manifiesten, pueden escuchar todo en la estacion, pueden hablar y ver a los fantasmas normales, volar a traves de paredes, todo eso.
  Tambien pueden usar sus poderes mientras son incorporeos, y en este estado son practicamente invulnerables.

  Cuando los espectros usan la habilidad Acechar, se manifiestan en forma fisica durante aproximadamente un minuto, pudiendo ser heridos e incluso muertos.

  Si son asesinados mientras estan manifestados, sin embargo, un espectro no esta necesariamente muerto. Los espectros pueden sobrevivir siendo desterrados de la forma fisica una vez; la segunda vez los mata definitivamente.
  Ademas, hay condiciones: cuando son desterrados, pierden todos sus PP acumulados y, mucho mas gravemente, cualquier bonificacion de regeneracion de PP de Absorber Cadaver. El consuelo es que el tiempo de recarga de Absorber Cadaver tambien se reinicia.

  Los espectros tambien pueden mover objetos arrastrando los alrededor.

  ## Puntos de Espectro

  Las habilidades del espectro funcionan con los creativamente denominados Puntos de Espectro, o PP, un recurso que aumenta pasivamente con el tiempo. La tasa de regeneracion puede aumentarse permanentemente absorbiendo cadaveres, o temporalmente aumentarse usando Acechar cerca de una multitud o poseyendo un Revenant.
  No hay limite superior de puntos acumulados ni de tasa de regeneracion, pero el destierro reinicia ambos.

  ### Bien, eso esta bien, pero ¿como funciona esto?

  Al principio, eres bastante debil. No necesariamente en el sentido literal, pero sin PP (¡Puntos de Espectro!),
  eres incapaz de usar la mayoria de tus habilidades para causar dano real. Tus dos habilidades mas importantes son:

  ### Acechar

  - Te vuelve corporeo, permitiendo que otros te vean. Si bien esto te deja vulnerable a ser atacado, tambien aumenta la tasa a la que ganas PP en funcion del numero de testigos de tu espeluznante presencia.
  - Algunas acciones solo pueden usarse mientras eres corporeo, por lo que esta es tu forma de hacerlo.

  ### Absorber Cadaver

  - Consume un cadaver (siempre que no este en descomposicion), dándote algo de regeneracion extra de PP de forma permanente, ademas de una buena cantidad de PP en el proceso.
  - Una vez que se usa esta accion, pudrira al objetivo y creara un humo negro desagradable, por lo que no es exactamente sutil.
  - ¡Ten cuidado! Si intentas absorber un cadaver que tiene al menos 25 unidades de Formaldehido dentro de el, aunque el quimico sera eliminado en el proceso, quedas gravemente danado. Evita atacar cadaveres dentro de la morgue que puedan haber sido inyectados con este quimico de embalsamamiento.

  Estas son tus habilidades basicas. Una vez que hayas absorbido suficientes cadaveres, podras...

  ## Evolucionar

  Mas alla de la forma basica de espectro, tres caminos unicos estan disponibles en forma de una habilidad en su conjunto de poderes original. Cada uno tiene su propio conjunto de habilidades otorgadas sobre las del espectro base, permitiendo diferentes estilos de juego. Las diferentes formas tambien tienen sus propias debilidades ademas de sus fortalezas individuales.

  ### Ten cuidado con estas cosas...
    [color=red]¡La sal![/color]
  - Si caminas sobre sal, perderas [color=red]todas tus habilidades, y seras forzado a manifestarte corporalmente contra tu voluntad.[/color] Esto suele ser una sentencia de muerte para el Espectro promedio, ¡asi que siempre vigila cualquier linea de sal o rocas de mineral que haya por ahi!
  - La sal puede estar oculta bajo objetos, o incluso dentro de las puertas.

    [color=red]¡Ese molesto capellan![/color]
  - El capellan es inmune a la mayoria de tus acciones. En algunos casos, ¡intentar interactuar con el puede incluso terminar danandote a ti!
  - Sin embargo, el capellan no es inmortal. Aun puedes encontrar formas de matarlo indirectamente. Su cadaver sera bastante delicioso, te lo prometo...

  ## Luchar contra un Espectro


  El Espectro puede parecer poderoso al principio, pero una vez que conoces su debilidad, es bastante facil lidiar con el.

  - ¡Usa sal! [bold]¡Puedes hacer lineas de sal con saleros y sobres de sal![/bold] Deja sal esparcida por todas las areas de interes para el Espectro.
  - ¡Deshaste de los cadaveres! Sin cadaveres para absorber, el Espectro no puede evolucionar, lo que disminuira significativamente la cantidad de dano que puede causar. Destroza cadaveres, reciclalos, lanzalos al espacio. Cualquier cosa funciona, siempre y cuando no quede nada que absorber.
  - ¡Formaldehido! Es un quimico que se usa para evitar que los cadaveres se pudran. Se puede comprar en carga o sintetizar facilmente en el laboratorio de quimica. Inyectar un cadaver con mas de 25 unidades de Formaldehido hara que el cuerpo este contaminado si el Espectro intenta absorberlo, danadole en el proceso.
  - Velas de Espiritu. Aunque raras, pueden usarse para revelar al espectro en un area de 12x12 casillas. [bold]Si las activas una vez que el Espectro aparece, ¡puedes hacerlo corporeo![/bold]. Craftea una colocando una vela sobre una calavera.

  ## Portador de la Plaga

  [textlink="Aprende sobre el Portador de la Plaga." link="Plaguebringer"]

  ## Heraldo del Vacio

  [textlink="Aprende sobre el Heraldo del Vacio." link="Harbinger"]

  ## Embaucador

  [textlink="Aprende sobre el Embaucador." link="Trickster"]

  # Siendo el Fantasma con mas Maldad

  ## Sacar el Maximo Partido a las Habilidades Base

  - No puedes usar Decadencia en un Cyborg para eliminar sus leyes, ni usarla en un chasis de cyborg para hacer que el borg que se construye a partir de el no tenga leyes.
    Con Decadencia puedes hacer sabotajes sin el riesgo habitual de ser visto por otros, y eso puede ser extremadamente util para preparar trampas y emboscadas.
  - Acechar puede darte una tonelada de PP cuando se usa en una gran multitud, pero una gran multitud tambien esta en posicion privilegiada para destrozarte cuando eres mas vulnerable.
  - Cuando alguien tiene un arma desenfundada, usa Comando para derribarlos, usa inmediatamente Poseer Objeto en el arma, y disparales con ella.
  - ¿El capellan te esta molestando? Comando y Comando Masivo pueden no funcionar en ellos cuando haces clic directamente sobre ellos, pero si estan aturdidos, quietos o distraidos por objetos animados, apuntar al suelo bajo ellos funciona igual de bien.
  - Asustar puede parecer inofensivo, pero algunas aplicaciones astutas pueden salvarte el trasero o causar caos masivo en un momento decisivo.
  - Intenta usar Poseer Objeto en el extintor del Almacen de Toxinas, golpeando un tanque de plasma para abrirlo. Luego, usa Asustar para apagar las luces y causar un incendio.
  - ¿Seguridad ha confiscado recientemente algunas armas? Abre la caja de contrabando con la opcion Abrir puertas, taquillas, cajones de Asustar.

  ## En General
  [bold]No eres invencible[/bold], sin importar cuanto pueda parecerlo a veces. Solo hace falta un miembro nervioso de la tripulacion con un arma y un salero para arruinarte.

  Los espectros no aparecen solos, asi que intenta mantenerte en segundo plano por un tiempo y busca a los otros antagonistas. Aprovecha los cadaveres que inevitablemente dejaran a su paso para obtener mas regeneracion de PP, o intenta llegar a acuerdos con ellos mediante Susurro. Un espectro con alguien que le proporcione un flujo constante de cadaveres puede volverse muy, muy aterrador, pero ten cuidado de que algunos antagonistas podrian no confiar en que no los mates y podrian alertar a la estacion sobre ti.

  Planifica para cuando las cosas vayan muy mal. Puede que no quieras absorber cada cadaver que encuentres por si acaso eres desterrado, pero puede que tampoco quieras dejar ningun cadaver sin drenar por si la tripulacion se da cuenta y empieza a lanzarlos al espacio/destroza rlos/reclamarlos de inmediato.

  No eres tan bueno matando gente directamente sin aislar a alguien o tener suerte. Se un carronero; intenta empeorar una mala situacion para alguien que ya esta bastante jodido en lugar de intentar matar a una persona sana. La tripulacion te asombrara con la cantidad de formas en que pueden matarse a si mismos.


</Document>
