<Document>
## Jugando como Xenomorfo

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption=""/>
</Box>

  ### Aparicion Inicial y Supervivencia

  Cuando apareces como xenomorfo, siempre comenzaras como Larva.
  Las larvas son extremadamente vulnerables, y tu unico objetivo es sobrevivir el tiempo suficiente para evolucionar.
  Usa el lenguaje de colmena presionando L (o el atajo de idioma) para comunicarte con otros xenos.

  Si apareces solo, encontrar seguridad es fundamental.
  Puedes esconderte bajo las mesas y arrastrarte por los conductos (alt+clic) para escapar del peligro.
  Ser resistente al espacio tambien significa que puedes esperar de forma segura en el exterior de la estacion.
  Una vez que hayas sobrevivido el tiempo suficiente sobre la maleza de plasma, podras evolucionar a una casta adulta.

  ### Recursos y Habilidades

  Una vez que evoluciones, el plasma se convierte en tu recurso principal.
  Lo generates con el tiempo y puedes gastarlo para plantar maleza.
  La maleza crea suelos de resina que potencian significativamente tu regeneracion de plasma, asi que empieza a plantarla de inmediato para establecer territorio y acelerar tu poder.
  Los xenomorfos adultos comparten varias habilidades poderosas:
  - Acido Corrosivo: Un escupitajo que disuelve lentamente paredes, puertas y otras estructuras.
  Usalo para entrar en areas seguras y remodelar la estacion.
  - Escupitajo de Neurotoxina: Un ataque a distancia que aturde a tu objetivo.
  Prepara la habilidad, luego haz clic en tu objetivo para disparar.

  - Habilidades Innatas: Todos los adultos tienen vision nocturna, pueden ver a los humanos a traves de las paredes, y pueden forzar esclusas de aire.

  ### El Primer Xeno: Convertirse en Reina

  Si eres el primer y unico xenomorfo, [bold]es absolutamente esencial que evoluciones a Drone.[/bold]

  - Tu objetivo completo es convertirte en Reina lo mas rapido posible.
  Esto requiere evolucionar de Drone a Pretoriano, y luego a Reina.
  Encuentra una ubicacion segura y oculta antes de evolucionar, ya que los Pretorianos y las Reinas pierden la capacidad de desplazarse por los conductos.
  Como Reina, tu papel principal es construir un nido y poner huevos.
  - Encuentra un Nido: Elige una ubicacion defendible y apartada con espacio para expandirse.
  - Asegura el Area: Destruye las camaras y considera despresurizarla para hacerla hostil para los intrusos humanos.
  - Pon Huevos Constantemente: Tu plasma debe usarse casi exclusivamente para poner huevos y hacer crecer tu colmena.

  [bold]Haz clic en un huevo completamente desarrollado para abrirlo.[/bold]
  Una vez que tengas abrazacaras, puedes comenzar a cazar.
  Los monos son objetivos faciles e indefensos.
  Para objetivos humanos, un abrazacaras lanzado puede ser una incapacitacion instantanea, pero ten en cuenta que la Enfermeria puede extraer quirurgicamente la larva.
  Prioriza tu propia supervivencia por encima de todo; si la Reina muere sin un sucesor, la colmena esta acabada.
  En un enfrentamiento directo, tu golpe de cola es un aturdimiento poderoso, pero tiene un largo tiempo de recarga.
  Eres lenta y vulnerable a los atacantes a distancia, pero mortal en combate cuerpo a cuerpo.

  ### El Cazador: Ofensiva Agresiva

  Si una colmena ya tiene una Reina, el Cazador es una excelente opcion para un rol ofensivo.
  Tu alta velocidad y capacidad para desplazarte por los conductos te hacen perfecto para navegar la estacion.
  La habilidad caracteristica del Cazador es el salto, un salto de largo alcance que aturde fuertemente a un objetivo al impacto.
  Ten cuidado con los escudos, que te aturdiran a ti en su lugar.
  Tu tactica principal es llevar abrazacaras desde el nido, saltar sobre un miembro de la tripulacion aislado, aplicar el abrazacaras, y arrastrarlo lejos.
  Recuerda sabotear la estacion destruyendo maquinas y abriendo esclusas de aire a la fuerza mientras te mueves.

  ### El Centinela: Guardian Defensivo

  El Centinela es el defensor dedicado de la colmena.
  Tu papel principal es proteger el nido, proteger a la Reina y vigilar a los huespedes capturados.
  Aunque mas lento que un Cazador, eres mas resistente y tienes mayores reservas de plasma que se recargan mas rapido, lo que permite un uso mas frecuente de Escupitajo de Neurotoxina y Acido Corrosivo.
  La habilidad clave del Centinela es la invisibilidad parcial.
  Al quedarte quieto, puedes camuflarte en los suelos cubiertos de resina de tu nido, lo que te hace perfecto para tender emboscadas a los intrusos.

  ### El Drone: Arquitecto de la Colmena

  Con una Reina ya establecida, el Drone funciona como el arquitecto de la colmena.
  Puedes construir varias estructuras clave para fortalecer tu nido:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WallResin" Caption=""/>
</Box>

  - Paredes de Resina: Paredes estandar para bloquear caminos y crear puntos de estrangulamiento.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinMembrane" Caption=""/>
</Box>

  - Membranas de Resina: Ventanas duraderas que permiten ver hacia dentro y fuera del nido.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinNest" Caption=""/>
</Box>

  - Nidos de Resina: Camas usadas para asegurar a los huespedes capturados mientras su larva gestiona.
  Aunque no eres un combatiente principal, debes estar listo para defender a la Reina.

  De manera crucial, si la Reina muere, un Drone debe evolucionar para reemplazarla.
  Si eres el ultimo Drone superviviente, tu prioridad es escapar, encontrar un lugar seguro y comenzar el proceso de evolucion para salvar la colmena.
</Document>
