<Document>
## El Ciclo de Vida del Xenomorfo

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphEgg" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphFaceHugger" Caption=""/>
</Box>

  La forma mas humilde de Xenomorfo es el sencillo [color=#FFBF00]abrazacaras[/color], el unico tipo de xenomorfo que normalmente no es controlado por un jugador.
  Los [color=#FFBF00]abrazacaras[/color] eclosionan de huevos puestos por las Reinas, y por si solos simplemente deambulan.
  Si se acercan a una presa adecuada, tipicamente humanos o monos, se lanzaran sobre sus objetivos, arrancando la mayoria (pero no todas) las formas de proteccion facial y violando agresivamente el esofago de su victima.

  El abrazacaras muere despues, pero su objetivo tendra una larva alien plantada dentro de el,
  que fatalmente saldra de su pecho de forma explosiva despues de algun tiempo.
  Ten en cuenta que los abrazacaras actuan como pseudo-objetos, y pueden ser recogidos por xenomorfos maduros para lanzarlos a la presa.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphLarva" Caption=""/>
</Box>

  Tambien conocidas como reventadores de pecho, las [color=#E97451]Larvas[/color] nacen violentamente de los cuerpos de quienes caen presa de los abrazacaras.
  Cuando nace una larva, un jugador fantasma aleatorio toma el control de ella, uniendose a los xenomorfos y sumandose a su creciente ejercito.

  Las [color=#E97451]Larvas[/color] son relativamente indefensas, sin capacidad ofensiva real; en cambio, deben sobrevivir el tiempo suficiente para crecer hasta convertirse en un xenomorfo adulto.
  Pueden arrastrarse por los conductos de ventilacion para escapar del peligro, y esconderse bajo las mesas para evitar ser detectadas.
  Una vez que han crecido lo suficiente, pueden convertirse en uno de tres tipos de xeno:
  - Cazadores
  - Centinelas
  - Drones

  ## Los xenomorfos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
</Box>

  La columna vertebral ofensiva de los xenos, los [color=#9F2B68]Cazadores[/color] se mueven a velocidades vertiginosas y pueden derribar a sus desafortunados oponentes para aturdirlos rapidamente.
  Los Cazadores tipicamente tienen la tarea de asegurar nueva presa desplazandose por los conductos de la estacion, con abrazacaras en mano, buscando miembros solitarios de la tripulacion para lanzarlos sobre ellos.
  Tambien son la mejor clase para establecer nuevos puestos avanzados y extender maleza de plasma, debido a su velocidad.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption=""/>
</Box>

  Guardias defensivos del nido, los [color=#5D3FD3]Centinelas[/color] son mas lentos y resistentes que los Cazadores, y pueden volverse parcialmente invisibles al quedarse quietos.
  Sus habilidades se recargan mas rapido que las de los Cazadores, y generalmente permanecen cerca de los nidos, evitando que los humanos capturados escapen y protegiendo a los Drones.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption=""/>
</Box>

  Un tipo importante de xenomorfo, segundo solo a la Reina, los [color=#871F78]Drones[/color] son los constructores de los xenomorfos.
  Pueden construir paredes de resina para bloquear caminos, nidos de resina para mantener a la presa asegurada, y otras estructuras similares.
  Los Drones tambien son el unico xenomorfo adulto capaz de evolucionar mas, hasta convertirse en Pretorianos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption=""/>
</Box>

  Los [color=#871F78]Pretorianos[/color] comparten muchas de las mismas habilidades que las Reinas, sin la capacidad de poner huevos.
  Si no existe ninguno en la estacion, los Pretorianos pueden evolucionar hasta convertirse en Reinas ellos mismos.
  Cada colonia xenomorfa tiene solo una Reina, y cada una es una enorme maquina de destruccion, aunque su verdadero poder radica en la capacidad de poner huevos. Un nido sin Reina esta paralizado, y una colonia sin Reinas, Pretorianos ni Drones esta efectivamente neutralizada.
  Tanto los Pretorianos como las Reinas tambien son increiblemente lentos, y los unicos aliens que no pueden desplazarse por los conductos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption=""/>
</Box>

  La [color=#702963]Reina[/color] es el corazon del colmena, poniendo huevos para expandir la colonia.

  [bold]Ademas, cabe destacar que todos los xenos tienen un aturdimiento de 15 segundos al recibir 3 empujones.[/bold]
</Document>
