<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deltanedas <@deltanedas:kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Autodoc Mk.XIV

Con disenos rescatados del KC13 abandonado, este poderoso cirujano mecanico puede ser programado para hacer casi cualquier cosa.

ADVERTENCIA: La operacion de este dispositivo requiere la certificacion medica adecuada y el cumplimiento de los protocolos medicos establecidos.

Para comenzar, usa un multitool para vincularlo a una mesa de operaciones cercana; una vez que detecte a un paciente dormido sobre ella, estars listo para operar.

Antes de operar, coloca los objetos que un programa necesita en sus bandejas de almacenamiento. El Autodoc no puede recoger objetos de tu sucio suelo manchado de sangre.

# Como hago que haga lo que quiero

Una unidad autodoc tiene una lista de programas, los cuales tienen pasos que se completan en orden hasta que el programa finaliza.

Si surge algun problema durante estos pasos, abortara inmediatamente el procedimiento, a menos que el programa tenga la seguridad desactivada.

Para comenzar, crea un nuevo programa con un nombre memorable, como "robo de organos". Presiona "ADD STEP" para agregar diferentes tipos de pasos:
- PERFORM SURGERY, la pieza central. Puede operar en cualquier parte del cuerpo y completar cualquier cirugia. El programador debe asegurarse de que las cirugias seleccionadas sean compatibles; es mala idea instalar un cerebro en los pies de alguien.
  No necesitas agregar prerrequisitos como abrir la caja toracica, se hacen automaticamente.
- GRAB ITEM, buscara en sus bandejas un objeto con ese nombre exacto y lo tomara para usarlo en cirugias. Usa una etiquetadora de mano para distinguir varios objetos iguales.
- GRAB ORGAN, es un acceso directo para tomar cualquier tipo de organo.
- GRAB PART, es un acceso directo para tomar cualquier tipo de parte del cuerpo.
- STORE ITEM, coloca el objeto sostenido en las bandejas (si no estan llenas). Debes hacer esto despues de retirar un objeto del paciente, de lo contrario las operaciones futuras lo tiraran al suelo.
- SET LABEL, asigna una etiqueta corta al objeto sostenido. Extremadamente util para trasplantes de organos, donde se necesita un organo especifico.
- WAIT, simplemente espera un periodo de tiempo antes de continuar.

Entonces, que esperas, camarada? Comete crimenes de guerra hoy!

# Uso adicional del programa

- Desactivar la seguridad de un programa hace que omita los pasos fallidos en lugar de abortar todo el programa.
  Haz esto solo si sabes lo que estas haciendo.
- Seleccionar un paso te permite eliminarlo o agregar un nuevo paso antes de el, en lugar de insertarlo siempre al final.

# Advertencias

- Bajo ninguna circunstancia cortes el cable de SEGURIDAD de la maquina, la licencia medica automatizada quedaria anulada.
  La anestesia es OBLIGATORIA para una operacion segura y deshabilitar su necesidad es altamente poco etico para los pacientes.
- Amputar piernas o brazos desprendera sus pies y manos al suelo. Se requerira intervencion manual, asi que cortalos primero si los necesitas.
- Si las bandejas de almacenamiento estan llenas, sera imposible guardar objetos y el dispositivo quedara esencialmente bloqueado.
</Document>
