<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Manipulacion de Organos
Estas cirugias te permiten extraer o reemplazar organos de un paciente por otros sanos, lo que puede ayudar a tratar condiciones en su cuerpo.

## Anatomia
Normalmente un cuerpo tiene los siguientes organos:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="cerebro"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="ojos"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="corazon"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="rinones"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="higado"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="pulmones"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="estomago"/>
</Box>

Algunas especies pueden tener mas o menos organos, como los Diona que tienen un organo combinado que cumple multiples funciones, pero este es el esquema general de lo que veras.
Para extraer un organo, deberas aplicar la cirugia de Extraccion de Organo correspondiente, que lo retirara sin danar al paciente.

Sin embargo, si deseas trasplantar un organo, deberas aplicar la cirugia de Trasplante de Organo correspondiente en el lugar donde estaba originalmente.

## Que hace cada trasplante de organo?

- Trasplantar un [color=#a4885c]cerebro[/color] permitira al paciente tomar el control de otro cuerpo. Una excelente alternativa a la clonacion si puedes permitirte prescindir de otro cuerpo.
- Trasplantar un [color=#a4885c]higado[/color] curara el envenenamiento severo del cuerpo del paciente.
- Trasplantar [color=#a4885c]pulmones[/color] ayudara a curar al paciente de asfixia grave.
- Trasplantar un [color=#a4885c]corazon[/color] curara el cuerpo del paciente de podredumbre y descomposicion.
- Trasplantar [color=#a4885c]ojos[/color] permitira al paciente ver de nuevo y sanara cualquier dano ocular.

## Donde consigo mas organos?

Normalmente cuando tus pacientes lleguen necesitando organos nuevos, tendran que conseguir uno nuevo, ya que los suyos estaran ausentes o danados irreparablemente.
Para esto puedes usar el Biofabricador Medico con algo de Biomasa, que puede fabricar organos biosinteticos para todas las especies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="biofabricador medico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="placa de biofabricador"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomasa"/>
</Box>

Por defecto, todo Jefe de Personal Medico tiene acceso a una placa de Biofabricador Medico en su taquilla.

## Por que el trasplante de organo
## no tuvo efecto?

El cuerpo de tu paciente rechazo el organo porque estaba en mal estado. Intenta usar un organo fresco de un donante o conseguir uno nuevo en el Biofabricador Medico.

</Document>
