<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Manipulacion de Partes
  Asi es como convertiras a un Tajaran en humano, o viceversa si te sientes particularmente cruel.

  ## Anatomia
  Normalmente un cuerpo tiene 11 partes principales. Estas son:

  <Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="cabeza"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="mano derecha"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="brazo derecho"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChestHuman" Caption="torso"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GroinHuman" Caption="entrepierna"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="brazo izquierdo"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="mano izquierda"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="pie derecho"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="pierna derecha"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="pierna izquierda"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="pie izquierdo"/>
</Box>

Algunas especies pueden tener mas o menos partes, como colas, alas o extremidades adicionales, pero este es el esquema general de lo que veras.
Para separar un miembro, deberas aplicar la cirugia de Extraccion de Parte sobre el, que lo retirara sin danar al paciente.

Sin embargo, si deseas volver a unir el miembro, deberas aplicar la cirugia de Adjuncion de Parte donde quieras fijarlo.
Las manos se unen a los brazos, los pies se unen a las piernas. Todo lo demas se une al torso.


## Donde consigo mas partes?

Normalmente cuando tus pacientes lleguen necesitando nuevas extremidades, tendran que conseguir una nueva, ya que las suyas estaran ausentes o danadas irreparablemente.
Para esto puedes usar el Biofabricador Medico con algo de Biomasa, que puede fabricar extremidades biosinteticas para todas las especies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="biofabricador medico"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="placa de biofabricador"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomasa"/>
</Box>

Por defecto, todo Jefe de Personal Medico tiene acceso a una placa de Biofabricador Medico en su taquilla.

## Volvi a unir el miembro de mi paciente,
## pero no funciona?

Tu paciente ha sufrido suficiente dano como para que los nervios de su miembro quedaran gravemente danados y necesitan sanar correctamente antes de volver a funcionar.
Para esto puedes intentar las cirugias de Tratamiento de Heridas, o dejarlos usar topicos sobre sus heridas.

</Document>
