<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Comando
Los jefes de cada departamento se unen para formar el departamento de [color=#1b67a5]Comando[/color], una fuerza a tener en cuenta y los gestores de la estación. Usualmente tienen acceso a equipo especial y sus propias habitaciones. A menudo los quieren muertos.

## Personal
[color=#1b67a5]Comando[/color] está compuesto por los jefes de cada departamento, siendo el [color=#9fed58]Jefe de Personal[/color], el [color=#cb0000]Jefe de Seguridad[/color], el [color=#5b97bc]Oficial Médico en Jefe[/color], el [color=#f39f27]Ingeniero en Jefe[/color], el [color=#c96dbf]Director de Investigación[/color], el [color=#b18644]Intendente[/color] y por encima de todos, el [color=#1b67a5]Capitán[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Capitán"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="JdP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="JdS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="OMJ"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="IJ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="DI"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="Int"/>
  </Box>

## Tomar el Mando
¡Felicidades por tu ascenso! Además de todo el papeleo extra, tus nuevas [color=#a4885c]responsabilidades[/color] incluyen dirigir tu departamento, hacer cambios y elegir prioridades, mantener al personal y el equipo seguros, así como holgazanear mientras tus subordinados hacen todo el trabajo.

No olvides que ¡aún tienes un trabajo! Tus herramientas elegantes no te dan un día libre, aún tienes que cubrir cualquier escasez de personal, ayudar a los trabajadores con dificultades y enseñar a los novatos.

Puede que te salgas con la tuya sentándote y dejando que la gente te resienta, pero es más sabio activarte y trabajar junto a ellos.
Recuerda mover a tus trabajadores para que hagan lo que les gusta o lo que mejor hacen.

## Tu Casillero

Para lidiar con tus nuevas tareas aplastantes, cada jefe recibe objetos especiales para liderar a sus subordinados. La mayoría de tus nuevas herramientas brillantes se pueden encontrar en tu [color=#a4885c]casillero[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

Tu [color=#a4885c]control remoto[/color] es muy simple pero profundamente subestimado. Una fuerza pequeña pero poderosa, tu control remoto puede abrir y cerrar [color=#a4885c]esclusas[/color], girar los [color=#a4885c]cerrojos[/color] para bloquearlas, o activar el [color=#a4885c]acceso de emergencia[/color]. Puede hacer esto a distancia.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
El control remoto influye en por dónde se mueve la gente. Los jefes pueden bloquear el acceso del personal a áreas peligrosas o dejar pasar a personas para que tomen algo rápidamente.

También tienes acceso a tu propio canal de [color=#1b67a5]Comando[/color], como cualquier otro departamento. Sin embargo, el tuyo es particularmente especial ya que las personas que te escuchan tienen [color=#a4885c]departamentos enteros[/color] a su alcance.
Úsalo para comunicarte con otros jefes y ser un representante de lo que tus trabajadores quieren o necesitan.

El [color=#1b67a5]Capitán[/color] y el [color=#9fed58]Jefe de Personal[/color] tienen acceso a la lucrativa [color=#a4885c]clave de encriptación maestra[/color], que les permite sintonizar cada canal de radio de la estación. Esto es extremadamente valioso, ya que puedes coordinar entre departamentos por tu cuenta.
[color=#a4885c]¡No desperdicies esta ventaja vital![/color]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Para hacer el pantano de papeleo (que definitivamente te abrumará) aún más difícil de manejar, generosamente se te ha dado un [color=#a4885c]sello[/color] en tu casillero. Úsalo para firmar documentos. Después de sellarlo, no se puede editar. Revísalo primero.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
