<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 2013HORSEMEATSCANDAL <146540817+2013HORSEMEATSCANDAL@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Brandon Hu <103440971+Brandon-Huu@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Zonespace <41448081+Zonespace27@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 strO0pwafel <153459934+strO0pwafel@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Glosario

¡Esta página contiene la mayoría de los términos de jerga que puedes encontrar en la estación y en la comunidad!

# Jerga Dentro del Personaje

Estos son términos que puedes encontrar dentro del juego.

## AOS
Arresto a primera vista (Arrest on sight).

## AA
Acceso Total (All Access), o una ID que tiene todos los accesos de la estación. El capitán es la única persona que tendrá este tipo de acceso bajo circunstancias normales.

## Atmos
Abreviación de Atmosféricos.

## Atmosian
Un término para los Técnicos Atmosféricos, o generalmente cualquier persona que pasa la mayor parte de su tiempo o es particularmente hábil con Atmosféricos.

## Bolted
Una esclusa que nunca cambiará de estado. Permanecerá permanentemente abierta o permanentemente cerrada hasta que se desbloquee. Las esclusas cerradas y bloqueadas tienen luces rojas sólidas.

## Borg
Abreviación de cyborgs, robots controlados por jugadores.

## Braindead
Se refiere a un usuario que se ha desconectado del juego. Los usuarios desconectados pueden volver a conectarse al servidor y asumir el control de su personaje nuevamente.

## Brig
El área principal del departamento de seguridad. Aquí es donde los prisioneros son llevados y retenidos para su castigo. El Guardián está a cargo del funcionamiento fluido del brig.

## Cap
Abreviación de Capitán.

## Cargonia
Referencia a carga declarando independencia. Contra las reglas.

## CE
Abreviación de Ingeniero en Jefe (Chief Engineer), el jefe del Departamento de Ingeniería.

## CentComm/Comando Central
Una agencia administrativa que supervisa la estación espacial de Nanotrasen que habitas.

## CMO
Abreviación de Oficial Médico en Jefe (Chief Medical Officer), el jefe del Departamento Médico.

## Crit/Crítico
Se refiere al estado de salud en el que caes inconsciente e incapaz de moverte. Mientras estás en estado crítico, tu salud decae lentamente hasta que mueres, a menos que recibas asistencia externa.

## Emag
  Se refiere al secuenciador criptográfico del Sindicato. "Emageado" usualmente se refiere a esclusas o casilleros que están bloqueados en posición abierta, pero también a cualquier otro dispositivo hackeado por un Emag.

## Acceso de Emergencia/EA
  Una esclusa que puede ser abierta por cualquiera, incluso sin acceso o una ID. Las esclusas configuradas con acceso de emergencia tienen luces amarillas parpadeantes.

## ERT
Un Equipo de Respuesta de Emergencia. Estos pueden ser despachados por Comando Central para diversos propósitos.

## Flukie
Una combinación de "Fluke" (fallo) y "Nukie" usada para referirse (usualmente de forma despectiva) a un equipo de Operativos Nucleares que fracasa en su objetivo. También puede aparecer como "Fluke Ops".

## God(s)
Un término dentro del personaje que representa a un Administrador del Servidor. CentComm también se usa a veces de esta manera.

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistant
Típicamente utilizado para referirse a un Pasajero debido al color de su uniforme estándar, aunque puede usarse negativamente para referirse a otros miembros de la tripulación (no solo pasajeros) que actúan de forma rebelde o cometen varios delitos menores.

## HoP
Abreviación de Jefe de Personal (Head of Personnel), jefe del Departamento de Servicios. También puede referirse a la oficina del JdP, donde se dan o cambian las IDs.

## HoS
Abreviación de Jefe de Seguridad (Head of Security), jefe del Departamento de Seguridad.

## Insuls
Abreviación de Guantes Aislantes. Estos son los guantes amarillos usados más frecuentemente por los Ingenieros. Ofrecen protección completa contra electrocuciones de cosas con carga eléctrica. Vastamente más efectivos que su variedad económica.

## Jani
Abreviación de Conserje (Janitor).

## KOS
Matar a primera vista (Kill on sight). Alguien ha cometido un crimen tan grave que se considera que ni siquiera vale la pena arrestarlo.

## Mats
Materiales. Usualmente acero, plástico, plastiacero, vidrio, plata y oro.

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen es la compañía propietaria de la estación espacial que habitas.

## Newkie
Una combinación de "New" (nuevo) y "Nukie" usada para referirse a un jugador inexperto en el rol de Operativo Nuclear.

## Nukie
Un término de jerga/abreviación para Operativo Nuclear. A veces también puede aparecer como "Nuke Op".

## Perma
Abreviación de Brig Permanente. Esto es para los crímenes más graves y significa que un prisionero nunca será liberado. La mayoría de las estaciones tienen un área dedicada y separada de seguridad para el brig permanente.

## QM
Abreviación de Intendente (Quartermaster), el jefe del departamento de Carga.

## RD
Abreviación de Director de Investigación (Research Director), el jefe del Departamento de Ciencias.

## Robust
Una palabra usada para describir a alguien que es particularmente hábil en combate, o que resistió una pelea difícil.

## Salv
Abreviación de Técnico de Salvamento.

## Sci
Abreviación de Ciencias.

## Sec
Abreviación de Seguridad.

## Secoff
Abreviación de Oficial de Seguridad.

## Shift
Forma dentro del personaje para referirse a las rondas (turno).

## Singulo
Una abreviación del Motor de Singularidad. Un Singulo puede crear energía infinita para la estación pero es muy peligroso.

## Singuloose
Una Singularidad que ha crecido demasiado y ha roto su contención. Desgarrará la estación causando daño masivo.

## Spacing
Un evento que causa que un área pierda presión de aire, es decir, una brecha en el casco.

## Spess
Un error de escritura intencional de "Space" (espacio), a veces usado como combinación de "space" y "mess" (desastre). También puede aparecer en palabras como "Spessmen".

## SSD
Abreviación de Sudden Sleep Disorder o Space Sleep Disorder (Trastorno Repentino del Sueño o Trastorno Espacial del Sueño). Esta es una forma dentro del personaje para referirse a un jugador que se ha desconectado y ya no responde.

## Syndie/Syndi/Syndicate
Una referencia general a cualquiera empleado por el Sindicato. Esto abarca desde (sospechosos) Agentes del Sindicato hasta Operativos Nucleares.

## TC
Un telecristal, que es una moneda usada por los Agentes del Sindicato para comprar contrabando restringido como armas y otro equipo ilegal.

## Wardenloose
Un término humorístico que hace referencia a Singuloose. Un wardenloose es cuando el Guardián es visto fuera del brig.

## Xenoarchaeology
Estudio de artefactos, usualmente realizado por ciencias.

# Jerga Fuera del Personaje

Estos son términos que solo deberías usar en el chat OOC o fuera del juego.

## Admeme
Un evento organizado o causado por un administrador.

## AHelp/Admin Help
Un canal usado para reportar comportamiento que rompe las reglas u otros problemas a los administradores.

## Antag
Abreviación de Antagonistas, que son individuos específicamente elegidos diseñados para llevar la ronda al caos.

## Bwoink
El ruido que se hace cuando se recibe una ayuda de administrador. Reza para que no sea un baneo.

## Ick Ock
Una frase usualmente gritada en OOC cuando alguien revela información IC de la ronda actual, o "dentro del personaje, fuera del personaje".

## LOOC/OOC
Fuera del personaje local y fuera del personaje (global) respectivamente. Son canales de texto que permiten a los jugadores hablar con otros jugadores fuera del roleplay. LOOC está habilitado durante las rondas, mientras que OOC típicamente solo está activo después de que termina la ronda.

## LRP
Roleplay Bajo (Low Roleplay). Los servidores marcados como LRP típicamente tienen reglas de roleplay relajadas.

## MRP
Roleplay Medio (Medium Roleplay). Los servidores marcados como MRP usualmente tienen una base decente de reglas de roleplay y generalmente requieren que los jugadores actúen como su personaje lo haría de forma realista en una situación dada. Se da menos margen a comportamientos como desafiar abiertamente a Seguridad o a tu jefe.

## HRP
Roleplay Alto (High Roleplay). Los servidores marcados como HRP generalmente tienen reglas extensas sobre lo que está y no está permitido al interpretar un personaje. Generalmente se te requiere actuar como tu personaje lo haría, tener una historia de fondo del personaje y seguir el protocolo de la estación. Algunos servidores HRP pueden crear su propia historia o ambientación para facilitar aún más el tipo de servidor que desean alojar.

## Self-Antag
Un término para un jugador que participa en actividad tipo antagonista sin ser realmente un antagonista. Esto abarca una amplia variedad de comportamientos, pero típicamente se usa para describir comportamiento molesto o acciones que son muy perjudiciales para otros jugadores sin propósito alguno. El auto-antagonismo es una ofensa baneable. A veces se usa IC. NO HAGAS ESTO.

## Upstream
La versión base del juego. Cualquier cambio en Upstream "fluirá" hacia todas las demás bifurcaciones del juego. Todos los servidores oficiales de Wizard's Den trabajan con Upstream.

## Validhunter
Un jugador que caza "valids", es decir, personas que son válidas para matar, aunque esta persona no sea de seguridad.

</Document>
