<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 YuNii <benjamin@bhenrich.de>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Trabajos

SS14 tiene una gran cantidad de trabajos, divididos en siete departamentos principales:

## Servicios
[color=#9fed58]Servicios[/color] es un departamento diverso que incluye al jefe de personal y otros trabajos que existen para servir a la estación.

Funciona principalmente como personas que entretienen, limpian y sirven al resto de la tripulación, con la excepción de los pasajeros que no tienen un trabajo particular más allá de perderse en mantenimiento.

## Carga
[color=#b18644]Carga[/color] consiste en los técnicos de carga, especialistas de salvamento y el intendente. Como departamento, es responsable de la distribución de recursos y el comercio, capaz de comprar y vender cosas en el mercado galáctico.

En su mayor parte, esto significa que rebuscan por la estación y varios restos para encontrar materiales para vender y redistribuir, y compran materiales que otros departamentos solicitan.

## Seguridad
[color=#cb0000]Seguridad[/color] consiste en los cadetes de seguridad, abogados, detective, oficiales de seguridad, guardián y el jefe de seguridad. Como departamento, es responsable de lidiar con los alborotadores y amenazas no humanoides como ratas gigantes y carpas.

Como resultado de esto, y la necesidad de caminar por una línea fina, seguridad a veces se ve abrumada por la tripulación enfadada (no mates al payaso), y es importante que sus miembros intenten mantener su mejor comportamiento.

## Médico
[color=#5b97bc]Médico[/color] consiste en los internos médicos, químicos, doctores médicos y el oficial médico en jefe. Como departamento, es responsable de cuidar a la tripulación, tratar y/o clonar a los heridos y muertos, tratar enfermedades y evitar que todos mueran de una muerte horrible y sangrienta en un armario en algún lugar.

Médico es uno de los departamentos mejor equipados, con la capacidad de localizar tripulación herida usando el monitor de tripulación, un suministro prácticamente infinito de químicos si química está a la altura, y la capacidad de diagnosticar rápidamente y vacunar contra enfermedades contagiosas.

## Ciencias
[color=#c96dbf]Ciencias[/color] consiste en los asistentes de investigación, científicos y el director de investigación. Como departamento, es responsable de investigar tecnologías y artefactos, mejorar máquinas e imprimir dispositivos nuevos y útiles.

Los científicos deberían buscar nuevos artefactos para estudiar, así como solicitar a los departamentos que ayuden a mejorar sus máquinas.

## Ingeniería
[color=#f39f27]Ingeniería[/color] consiste en los asistentes técnicos, ingenieros de estación, técnicos atmosféricos y el ingeniero en jefe. Como departamento, es responsable de mantener la estación con energía, su estructura intacta y su suministro de aire funcionando.

Ingeniería está bien equipada para salir al espacio de forma segura, y como tal, siempre deberían intentar reparar las partes inhabitables de la estación.

## Comando
[color=#1b67a5]Comando[/color] consiste en todos los jefes de departamento. Es responsable de mantener la estación y sus departamentos funcionando eficientemente.

Los miembros de Comando siempre deberían ser relativamente competentes en sus respectivos departamentos e intentar delegar responsabilidades y dirigir el trabajo.

# Cambiar tu Trabajo
El [color=#9fed58]Jefe de Personal[/color] es la persona encargada de cambiar los accesos de las ID y entregar claves de encriptación. Dirígete a su oficina y hazle saber en qué trabajo te gustaría trabajar en su lugar.

A menudo, querrán que vayas a que un jefe de departamento te [color=#a4885c]selle[/color] un papel. No te preocupes, simplemente encuéntralo y entrégale el papel.
</Document>
