<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hmeister-real <118129069+Hmeister-real@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Vasilis <vasilis@pikachu.systems>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Supervivencia
Generalmente es prudente evitar situaciones que te causen daño, porque el departamento médico solo puede curarte hasta cierto punto con químicos y objetos médicos limitados, y especialmente cuando hay operativos nucleares en tu puerta.

## Identificar tu situación
Tu PDA contiene tanto el nombre de la nave como una lista de la tripulación actualmente activa en tu nave, un recordatorio de tu nombre si es necesario, y tu trabajo asignado para el turno, permitiéndote evaluar rápidamente la situación.

## Tratamiento de Emergencia
En caso de una emergencia grave, hay algunas cosas que puedes hacer para asegurar tu supervivencia a largo plazo, incluyendo:
- Si entras en estado crítico, usa la pluma médica de emergencia de tu caja de emergencia, se asegurará de que no termines incapaz de hacer nada. Las plumas médicas de emergencia también pueden usarse para revivir personas actualmente en estado crítico en el suelo, y para prolongar el tiempo que tienes para lidiar con venenos/etc.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>

- Tu caja de emergencia contiene una máscara de respiración y un tanque de oxígeno, que pueden ayudarte a sobrevivir más tiempo en una situación de descompresión. Si eres uno de los slimepeople, ten en cuenta que el nitrógeno reemplaza al oxígeno para ti y que tu caja de emergencia comenzará con un tanque rojo de nitrógeno en lugar del tanque estándar azul/amarillo de oxígeno.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Si estás sangrando activamente, o simplemente deseas prepararte, es posible cortar prendas de tela con un cuchillo u otro objeto afilado y usar la tela resultante para crear gasas en el menú de fabricación para detener el sangrado; sin embargo, la tela sola puede usarse en menor medida en emergencias.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Otros Consejos Varios
- A falta de un analizador de salud real, simplemente examinarte y usar el examen detallado es una buena forma de descubrir qué heridas tienes.
- Si te quedas ciego, las zanahorias son otra forma de tratar el problema (ya que contienen Oculina, el fármaco químico usado para tratar la ceguera) si están disponibles.
- Las comidas bien preparadas (comida cocinada que no sea de una máquina expendedora) son generalmente mucho mejores para tu salud general y pueden ayudar a sanar heridas menores más rápidamente.
- El simple reposo en cama puede permitir que algunas heridas se cierren por sí solas. Las camas médicas son las mejores para esto, proporcionando una superficie estéril y soporte para todas las partes del cuerpo dañadas, pero cualquier cama funciona.
- Dormir realmente en una cama aumenta tu tasa de curación aún más.
- Las comidas que contienen proteínas, como la carne, ayudarán enormemente a la condición de tu cuerpo después de una pérdida de sangre severa. Aún así se recomienda visitar a un doctor y recibir tratamiento.

</Document>
