<Document>
  # El Culto Cosmico

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Una revelacion sin igual. Un fin al sufrimiento ciclico y sisifeo."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Un suave final de funcion."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Un conocimiento de otro mundo inunda tu mente! Bienvenido al [color=#4cabb3]Culto Cosmico[/color], un antagonista de conversion grupal que ha puesto sus miras en el fin de todas las cosas.

  Usa [color=#4cabb3]:a[/color] para comunicarte con otros cultistas a traves del [color=#4cabb3]Murmullo Astral[/color].

  ## Objetivos
  - [color=#4cabb3][bold]Sifonar Entropia[/bold][/color]  - Sifonea colectivamente una cierta cantidad de Entropia de la tripulacion. Cuanta mas entropia sifonees, mas podras potenciar el Monumento!
  - [color=#4cabb3][bold]Potenciar El Monumento[/bold][/color] - Asegurate de que el Monumento alcance su maximo poder. Cuanto mas potencies El Monumento, mas poder gana el culto.
  - [color=#4cabb3][bold]Invocar El Fin[/bold][/color] - Una vez que el Monumento este a plena potencia, completa el ritual final para convocar a lo Desconocido y destruir la estacion.

  El progreso hacia los objetivos es compartido por todo el culto.

  Los miembros de la tripulacion deben estar vivos para que puedas [color=#4cabb3]Sifonar Entropia[/color] de ellos, y convertir a miembros de la tripulacion reforzara las filas de tu culto, facilitando la recoleccion de entropia. Por esta razon, a menudo es en tu mejor interes mantener a la tripulacion [italic]con vida[/italic] - al menos mientras sea relevante para tus objetivos.

  ## Entropia
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Motas de Entropia"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Todos los cultistas comienzan con dos habilidades, o [color=#4cabb3][bold]Influencias[/bold][/color] - una de las cuales es [italic][color=#4cabb3]Sifonar Entropia[/color][/italic]. Esta es tu habilidad principal como cultista cosmico, y querras usarla con la mayor frecuencia posible.

  Usar Sifonar Entropia en un miembro de la tripulacion desprevenido te otorgara [color=#4cabb3]Entropia[/color] de forma sigilosa. Esto causara que una pequena porcion de la salud del miembro de la tripulacion se deteriore con el tiempo.

  Puedes acumular hasta 14 Motas de Entropia, y acercarte al Monumento depositara automaticamente toda la Entropia que poseas.

  [textlink="Para mas informacion sobre el Monumento, haz clic aqui." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Para mas informacion sobre las Influencias, haz clic aqui." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Una aguja vacua"/>
  </Box>

  Si el culto logra potenciar el Monumento, obtendran la capacidad de crear [color=#4cabb3]Agujas Vacuas[/color]. Estas pueden crearse transmutando un Depurador Portatil en un [color=#4cabb3]Glifo[/color].

  Cuando se anclan en su lugar, una aguja vacua devora rapidamente la atmosfera circundante! Este proceso hace que [color=#4cabb3]Motas de Entropia[/color] se condensen en la superficie de la aguja, actuando como una poderosa fuente de entropia en la etapa final del juego.

  ## Conversion
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Un Glifo del Conocimiento"/>
  </Box>

  Una vez construido el Monumento, puedes comenzar a convertir a miembros de la tripulacion en cultistas. Para ello, necesitaras usar el monumento para inscribir un [color=#4cabb3]Glifo[/color] apropiado, e interactuar con el glifo mientras un miembro de la tripulacion este de pie sobre el. Los Glifos son visibles para los no cultistas, asi que ten cuidado!

  Los capellanes o miembros de la tripulacion con un escudo mental no pueden ser convertidos usando un Glifo del Conocimiento. Una vez que el Monumento este completamente potenciado, el Glifo de la Verdad puede usarse para convertir a estos miembros de la tripulacion.

  Necesitaras que una cierta cantidad de miembros de la tripulacion esten presentes para que la conversion tenga exito. El numero requerido puede verificarse accediendo al Monumento. [italic]Si no hay suficientes cultistas presentes, la conversion fallara, y tu culto podria quedar expuesto.[/italic]

  [textlink="Para informacion sobre la desconversion, haz clic aqui." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Grietas Malignas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  A medida que tu culto progresa, [color=#4cabb3]Grietas Malignas[/color] comenzaran a aparecer por todo el entorno cercano. Estas grietas en el espacio real sangran poder astral inestable, y deben ser localizadas lo antes posible!

  Los cultistas pueden [color=#4cabb3]absorber[/color] sigilosamente una Grieta Maligna interactuando con ella.

  La absorcion exitosa de una Grieta Maligna [bold]permanentemente[/bold] potenciara al cultista que lo haga, aumentando la fuerza de todas las [color=#4cabb3]Influencias[/color] que posea, y duplicando la [color=#4cabb3]Entropia[/color] que obtiene al sifonear a miembros de la tripulacion. Los cultistas potenciados tampoco necesitan respirar, y son inmunes al vacio del espacio.

  Las Grietas Malignas pueden ser purificadas interactuando con ellas usando una biblia.
</Document>
