<Document>
  # Influencias

  Los cultistas comienzan con dos poderosas influencias, y iran desbloqueando mas a medida que progresen el Monumento a traves de sus tres etapas.

  Una vez que el Monumento alcance su segunda etapa, cada vez que un cultista use una influencia, hay una posibilidad de generar un telltale [color=#4cabb3]Eco Maligno[/color]. Estos desapareceran tras un breve tiempo, pero pueden alertar a los de afuera sobre la presencia de tu culto prematuramente!

  Usar Sifonar Entropia nunca generara un Eco Maligno.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>

  ## Influencias Iniciales
  - [color=#4cabb3][bold]Sifonar Entropia:[/bold][/color] Sifonea entropia silenciosamente de tu objetivo, infligiendole algun dano en el proceso.
  - [color=#4cabb3][bold]Mirada Nula:[/bold][/color] Emite un horripilante pulso de luz cosmica, ralentizando y desorientando a todos a tu alrededor.

  ## Influencias Activas Desbloqueables
  - [color=#4cabb3][bold]Lapso Aberrante:[/bold][/color] Colapsa la forma corporal de tu objetivo, dejandola temporalmente inmutable, impasable y congelada en su lugar.
  - [color=#4cabb3][bold]Desviar Subjetividad:[/bold][/color] Desvia la mente de tu objetivo fuera de su cuerpo y hacia la oscuridad cosmica, dejando su cuerpo temporalmente sin mente.
  - [color=#4cabb3][bold]Irrupcion Forzada:[/bold][/color] Usa una descarga concentrada de poder para forzar la apertura de una puerta asegurada.
  - [color=#4cabb3][bold]Nova Astral:[/bold][/color] Lanza una gran e inestable descarga de energia astral.
  - [color=#4cabb3][bold]Imposicion Vacua:[/bold][/color] Niegas cualquier dano entrante durante un breve tiempo.

  ## Influencias Pasivas Desbloqueables
  - [color=#4cabb3][bold]Prescindir del Metabolismo:[/bold][/color] Tus necesidades corporales de hambre y sed son eliminadas - ya no necesitas comer ni beber.
  - [color=#4cabb3][bold]Paso Libre:[/bold][/color] Te mueves en relacion solo con el negro sin estrellas - tu movimiento ya no se ve afectado por la gravedad.
  - [color=#4cabb3][bold]Zancada Astral:[/bold][/color] La energia astral vigoriza cada uno de tus movimientos, acelerando sutilmente tu velocidad.
  - [color=#4cabb3][bold]Vitalidad Vacua:[/bold][/color] El vacio sin estrellas del Monumento abruma tu mente y cuerpo. Tu forma corporal se regenera lentamente en su presencia.
</Document>
