<Document>
 # El Monumento
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Antes de que comiences a perseguir tus objetivos, El Monumento debe ser [italic][color=#4cabb3]Convocado[/color][/italic] por el lider de tu culto. Cuando se construye por primera vez, el Monumento es invisible, intangible y practicamente imperceptible para cualquier no cultista. Una vez potenciado, el Monumento se volvera tanto visible como tangible para todos los individuos a bordo de la estacion.

  Por esta razon, es mejor ocultar el Monumento de ojos curiosos, y en una ubicacion relativamente defendible.

  La Entropia puede ser infundida en el Monumento para potenciarlo. A medida que infundas el Monumento con entropia, el culto ganara colectivamente acceso a mas [color=#4cabb3][bold]Influencias[/bold][/color] y [color=#4cabb3][bold]Glifos[/bold][/color], que pueden obtenerse interactuando con el Monumento.

  Los cultistas pueden interactuar con el Monumento para adquirir [color=#4cabb3][bold]Influencias[/bold][/color] adicionales. La Entropia almacenada en el monumento a efectos de compra es [italic]por persona,[/italic] por lo que un cultista que adquiera una habilidad no gastara ninguna entropia recolectada por otros cultistas.

  [textlink="Para mas informacion sobre las Influencias, haz clic aqui." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Convocar lo Desconocido
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Si logras potenciar completamente el Monumento hasta la tercera etapa, este tendra hambre de un ultimo umbral de entropia - combustible para alimentar el final definitivo. Una vez que se haya infundido suficiente entropia, el Monumento potenciado brillara, senalando que ahora puede usarse para [color=#4cabb3][bold]Convocar[/bold][/color] lo Desconocido. Cualquier cultista puede hacerlo interactuando con el Monumento.

  Una vez que el Monumento este listo para activarse, los cultistas [bold]deben[/bold] activarlo para recuperar el acceso a la tienda y los glifos del Monumento - el fin [bold]no puede[/bold] ser aplazado.

  Preparate para defender el Monumento durante la Convocacion, ya que una sola accion interrumpida por un alma disruptiva pondra fin a este ritual de forma repentina e indigna.

  Convertir a miembros adicionales de la tripulacion usando un [color=#4cabb3]Glifo de la Verdad[/color] mientras la Convocacion esta activa acelerara su velocidad, acercando al culto a la victoria total.

  ## Glifos
  Los Glifos pueden ser [color=#4cabb3]Inscritos[/color] interactuando con el Monumento. Tambien puedes [color=#4cabb3]Desinscribir[/color] un Glifo no utilizado de manera similar en El Monumento.

  Ten en cuenta que activar un Glifo agotara la salud de todos los cultistas que ayuden en la activacion del Glifo!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Glifo del Conocimiento[/bold] permite que un no cultista traido sobre el sea [color=#4cabb3]convertido[/color] en un companero cultista cosmico! Los capellanes e individuos con un escudo mental no pueden ser convertidos usando este glifo.
  - [bold]Glifo de Proyeccion[/bold] permitira al cultista que lo use escapar temporalmente de su cuerpo como una [color=#4cabb3]Forma Astral[/color] flotante e imperceptible, permitiendo al cultista espiar a miembros desprevenidos de la tripulacion.
  - [bold]Glifo de Proteccion[/bold] transmuta cualquier traje espacial - rigido o blando - en la especial [color=#4cabb3]Armadura Entropica[/color] del culto cosmico.
  - [bold]Glifo de las Hojas[/bold] transmuta aleatoriamente cualquier objeto afilado en una de las [color=#4cabb3]Armas Unicas[/color] del culto cosmico.
  - [bold]Glifo de Cesacion[/bold] transmuta un depurador atmosferico portatil en una [color=#4cabb3]Aguja Vacua[/color] sin anclar.
  - [bold]Glifo de la Verdad[/bold] permite que cualquier no cultista traido sobre el sea [color=#4cabb3]convertido[/color] en un companero cultista cosmico, incluso si es capellan o esta protegido por un escudo mental.
</Document>
