<Document>
	# Generador Nuclear

	El Generador Nuclear produce energia calentando un gas mediante reacciones de fision en un Reactor Nuclear, que luego hace girar una Turbina de Gas.

	## El Reactor Nuclear
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="BaseNuclearReactor"/>
	</Box>

	El Reactor Nuclear es la fuente principal de calor que el generador usa para producir energia.

	Se representa como una cuadricula de 7x7 puertos para Barras de Reactor, en los que los ingenieros pueden insertar distintos tipos de barras fabricadas.

	El calor se genera mediante reacciones de fision dentro de las barras de combustible y se transfiere al gas refrigerante a traves de los canales de gas.

	## Barras de Reactor
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="NuclearFabricator"/>
	</Box>
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="CerenkiteReactorFuelRod" Caption="barra de combustible"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="BohrumReactorControlRod" Caption="barra de control"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SteelReactorGasChannel" Caption="canal de gas"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="SteelReactorHeatExchanger" Caption="intercambiador de calor"/>
	</Box>

	Las Barras de Reactor son los componentes que se colocan en la cuadricula del Reactor y permiten su funcionamiento.

	Transfieren calor e interactuan con los neutrones dentro del Reactor.

	Si la [bold]Temperatura[/bold] de una Barra de Reactor alcanza los 1700 kelvin, comenzara a fundirse.

	Una vez fundida, se volvera mucho mas activa y podra transferir calor al Reactor, lo que podria provocar una fusion total.

	Manipular Barras de Reactor calientes puede causar quemaduras graves.

	Si esta mas caliente de 80C necesitaras guantes para poder manipularlas. A 500C, ni siquiera los guantes te protegeran.

	Hay cuatro tipos distintos de Barras de Reactor que pueden fabricarse con una variedad de materiales e insertarse en la cuadricula del Reactor: Barras de Combustible, Barras de Control, Canales de Gas e Intercambiadores de Calor.

	### Barras de Combustible
	Las Barras de Combustible son la fuente de neutrones y calor dentro del Reactor.

	Pueden emitir neutrones mediante decaimiento espontaneo y al interactuar con neutrones existentes, lo que tambien genera calor.

	Tienen dos estadisticas que determinan su efectividad y volatilidad:
	- [bold]Radiactividad Neutronica[/bold]: Crea neutrones de alta energia y grandes cantidades de calor. Decae en Radiactividad.
	- [bold]Radiactividad[/bold]: Crea neutrones y calor. Decae en Combustible Gastado.

	Tambien registran la cantidad de [bold]Combustible Gastado[/bold] que contienen, lo cual no afecta al rendimiento de la Barra de Combustible, pero puede indicar cuando es momento de reemplazarla.

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="NuclearCentrifuge"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="IngotPlutonium"/>
	</Box>

	Una vez que una Barra de Combustible contiene suficiente [bold]Combustible Gastado[/bold], puede ser reprocesada en una centrifugadora nuclear para crear plutonio, que puede usarse para fabricar barras de combustible de plutonio.

	### Barras de Control
	Las barras de control regulan el flujo de neutrones dentro del Reactor.

	Tienen la propiedad unica de poder ajustarse, lo que cambia su efectividad.

	Controlan la reaccion limitando la cantidad de neutrones que las atraviesan y llegan a una Barra de Combustible.

	### Canales de Gas
	Los Canales de Gas transfieren calor desde si mismos hacia el gas refrigerante que fluye a traves de ellos.

	Cada Canal de Gas aumentara el caudal en [bold]100 L/s[/bold], permitiendo al Reactor procesar mas gas a la vez.

	### Intercambiadores de Calor
	Los Intercambiadores de Calor guian la dispersion del calor dentro del Reactor.

	Son excepcionalmente buenos transfiriendo calor y no interactuan con los neutrones, lo que los hace ideales para llevar el calor desde una Barra de Combustible hasta un Canal de Gas sin interferir en el proceso de fision.

	## Control del Reactor
	El Reactor se controla y modifica a traves de su interfaz, que tambien proporciona informacion sobre el estado del Reactor.

	La interfaz del Reactor tiene tres paneles principales: Apuntado, Vista de Cuadricula, Panel de Estado

	### Apuntado
	El panel de apuntado tiene controles para insertar y retirar barras de la cuadricula del Reactor.

	La posicion X e Y del objetivo se ajustan mediante los botones +X, -X e +Y, -Y.

	Las Barras de Reactor pueden insertarse o retirarse mediante el boton Insertar/Retirar debajo de los botones de posicion.

	Si hay una Barra de Reactor en la posicion objetivo, mostrara informacion sobre esa Barra de Reactor, incluyendo:
	- Nombre
	- Temperatura (T)
	- Radiactividad Neutronica (N)
	- Radiactividad (R)
	- Combustible Gastado (S)

	La parte inferior del panel muestra el nombre del componente que ha sido retirado del Reactor o que esta listo para ser insertado.

	### Vista de Cuadricula
	La vista de cuadricula ofrece una visualizacion grafica del estado de la cuadricula del Reactor.

	El boton Cambiar Vista puede usarse para alternar entre las distintas vistas:
	- Vista de Temperatura: muestra la temperatura de los componentes
	- Vista de Neutrones: muestra el numero de neutrones en cada posicion
	- Vista de Objetivo: muestra la posicion objetivo actual

	### Panel de Estado
	El panel de estado proporciona informacion sobre el Reactor en su conjunto y ofrece control de las barras de control.

	El [bold]Indicador de Temperatura[/bold] muestra la temperatura actual del Reactor, en un rango entre 0 y 2000 kelvin.

	Si el Reactor alcanza los 2000 kelvin, sufrira una [color=red]fusion[/color].

	El [bold]Indicador de Radiacion[/bold] muestra la radiacion actual emitida por el Reactor, en un rango entre 0 y 50 rads.

	El [bold]Indicador de Potencia Termica[/bold] muestra una estimacion de la cantidad de potencia termica generada por el Reactor, en un rango entre 0 y 10 000 000 vatios termicos (Wt).

	La Potencia Termica es una estimacion razonable de cuanta energia puede extraerse del gas mediante la [bold]Turbina[/bold].

	La Potencia Termica tiende a aumentar y disminuir mientras el Reactor esta en marcha, rara vez permaneciendo estable.

	Los [bold]Indicadores de Barras de Control[/bold] muestran el nivel de insercion real y el configurado de las barras de control dentro del Reactor, y proporcionan botones para cambiar el nivel de insercion.

	## Enfriamiento del Reactor
	El Reactor se enfria mediante el uso de gases, pero algunos gases tienen efectos sobre el Reactor cuando se encuentran en cantidades suficientes:

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
	</Box>
	[color=#ff3300][bold]El Plasma[/bold][/color] tiene un efecto reactivo, creando mas neutrones y decayendo en [color=#13ff4b][bold]Tritio[/bold][/color].

	Si hay suficiente plasma dentro del Reactor, podria desencadenarse una reaccion en cadena y provocar una [color=red]fusion[/color].

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
	</Box>
	[color=#4e4e4e][bold]El Dioxido de Carbono[/bold][/color] tiene un efecto moderador, eliminando los neutrones que entran en contacto con el.

	Puede usarse para regular una reaccion de plasma o ralentizar el Reactor.

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
	</Box>
	[color=#13ff4b][bold]El Tritio[/bold][/color] se transmuta dentro de un Reactor, decayendo aleatoriamente en una amplia variedad de gases:
	- [color=#2887e8][bold]Oxigeno[/bold][/color]
	- [color=#FF0000][bold]Nitrogeno[/bold][/color]
	- [color=#56941e][bold]Amoniaco[/bold][/color]
	- [color=#8f00ff][bold]Oxido Nitroso[/bold][/color]
	- [color=#3a758c][bold]Frezon[/bold][/color]

	En presencia de [color=#2887e8][bold]Oxigeno[/bold][/color] y a las temperaturas del Reactor, el [color=#13ff4b][bold]Tritio[/bold][/color] comenzara a arder, [color=red]generando grandes cantidades de calor[/color].

	## Radiacion del Reactor
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="SignRadiation" Caption=""/>
	</Box>
	El Reactor a veces permite que escape algo de radiacion, lo que puede suponer un peligro para la tripulacion sin proteccion.

	El nivel de radiacion del Reactor esta determinado por cuantos neutrones escapan de la cuadricula del Reactor.

	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
		<GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
	</Box>

	Se recomienda encarecidamente usar proteccion adecuada y blindaje al trabajar cerca del Reactor.


	## La Turbina de Gas
	<Box>
		<GuideEntityEmbed Entity="Turbine"/>
	</Box>

	La Turbina de Gas es donde realmente se genera la energia.

	Absorbe el gas caliente del Reactor, produce electricidad y devuelve el gas frio al Reactor.

	La cantidad de energia generada por la Turbina se ve afectada por el Caudal configurado, la Carga del Estator y las RPM.

	### Caudal
	El Caudal determina cuanto gas pasa por la Turbina cada segundo.

	Cuanto mayor sea el Caudal, mayores seran las RPM de la Turbina.

	El Caudal suele configurarse para permitir el flujo maximo a traves del nucleo del Reactor, que puede obtenerse mediante la siguiente ecuacion: 100 * numero de canales de gas + 200.

	### Carga del Estator
	La Carga del Estator determina cuanta energia se genera por cada revolucion de la Turbina.

	Cuanto mayor sea la Carga del Estator, menores seran las RPM de la Turbina.

	La Carga del Estator suele ajustarse para mantener la Turbina a las RPM optimas.

	### RPM
	Las RPM (Revoluciones Por Minuto) representan la velocidad de giro de la Turbina.

	La Turbina tiene unas RPM optimas a las que produce la mayor cantidad de energia.

	Girar mas rapido o mas lento de lo optimo resultara en un rendimiento deficiente.

	## Indicadores de Estado de la Turbina
	La Turbina dispone de un conjunto de indicadores de estado para advertir a los operadores de condiciones peligrosas o fallos.

	### Sobrevelocidad
	Las RPM de la Turbina son demasiado altas.

	Si las RPM de la Turbina son demasiado altas, comenzara a sufrir danos.

	Un tiempo prolongado en sobrevelocidad o una sobrevelocidad excesiva hara que la Turbina [color=red]se destroce[/color].

	Los danos en la Turbina pueden repararse con una [color=yellow]soldadora[/color], aunque probablemente se necesiten varios intentos para repararla completamente.

	### Sobretemperatura
	El gas que entra en la Turbina esta demasiado caliente.

	Si el gas que entra en la Turbina esta mas caliente de 3000 kelvin, se activara una valvula de purga de emergencia y el gas se liberara en la sala.

	Este gas caliente puede causar quemaduras graves al personal o incluso un incendio, si el gas es inflamable.

	### Parada
	La carga del estator es demasiado alta o el gas no esta suficientemente caliente.

	La parada ocurre cuando el gas que entra en la Turbina no "empuja" con suficiente fuerza para superar la resistencia de la carga del estator.

	### Subtemperatura
	El gas que entra en la Turbina esta demasiado frio.

	Si el gas esta a temperatura ambiente o por debajo (20C), no hay energia para que la Turbina extraiga de el.


	# Arranque del Generador Nuclear
	Para arrancar el Generador Nuclear, los ingenieros deben seguir estos pasos:
	- Llenar el circuito de refrigeracion con un gas.
	- Configurar el Caudal de la Turbina segun la configuracion del Reactor.
	- Insertar las Barras de Combustible en los espacios vacios de la cuadricula del Reactor, tipicamente junto a una o varias barras de control y rodeadas de intercambiadores de calor y canales de gas.
	- Retirar las Barras de Control para comenzar a calentar el Reactor.
	- A medida que el Reactor se calienta, los ingenieros deberan ir ajustando la Carga del Estator de la Turbina para mantener las RPM optimas.
	- Una vez que la Turbina este generando suficiente energia para la estacion, las Barras de Control deben insertarse hasta el punto de mantener la temperatura del Reactor.

	Con el tiempo, las Barras de Combustible perderan radiactividad, lo que significa que las Barras de Control deberan retirarse mas o reemplazarse las barras de combustible.

</Document>
