<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <166929042+BeeRobynn@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Verm <32827189+Vermidia@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla Principal 13 - Usa nombres realistas de personaje, y no uses nombres de personas famosas
  - Sin nombres de personas o personajes ficticios o reales de nuestro mundo. No eres astuto si cambias unas pocas letras.
  - Sin títulos/honoríficos (con excepción de títulos generacionales como "Jr" o "I", "II", "III", etc), apodos o abreviaciones. Usa capitalización correcta (ej. NO J Hoffman o jaiden mallow).
  - Deben seguir todas las demás reglas (sin insultos/nombres sexuales/etc)
  - Nombres de usuario, objetos, caracteres aleatorios, nombres muy de "bajo esfuerzo", nombres "meta", o nombres de otro modo inverosímiles no pueden usarse como nombres. Ver ejemplos abajo.
  - Las decisiones de los admins sobre nombres IC son definitivas y las disputas deben hacerse a través de los foros, no negándose a cumplir con un admin
  - Las especies tienen convenciones de nombres que son parte de su cultura dentro del universo. Estas pueden ser subvertidas si tienen suficiente razonamiento y esfuerzo En Personaje para explicar su nombre no estándar. Los nombres no estándar son sometidos a mayor escrutinio y se te puede cuestionar por qué tu nombre rompe estas convenciones.

  # Convenciones de Nombres:
  Los payasos y mimos están exentos de la prohibición de títulos/honoríficos y tienen restricciones más flexibles en nombres de bajo esfuerzo e inverosímiles.

  ## Aclaración sobre Nombres "Meta"
  Los nombres meta intentan aprovechar alguna mecánica del juego o decisión de diseño. "Urist McHands" es un nombre meta porque es el nombre predeterminado para humanos generados por admins. "Operative Whiskey" es un nombre meta porque sigue el patrón de nombres de los agentes nucleares. Esta regla no pretende prevenir cosas como que los agentes nucleares usen una ID falsa con nombres que parezcan de agentes nucleares si deciden que quieren hacer eso.

  ## Convenciones y Ejemplos

  Cualquier nombre considerado [color=#449944]Bueno:[/color] puede ser usado para la especie bajo la que se encuentra. Cualquier nombre considerado [color=#994444]Malo:[/color] no puede ser usado para esa especie ni para ninguna otra especie.

  Humanos, Slimes, Enanos, Vulpkanins y Arpías deben usar la convención Nombre Apellido.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Tom Fisher
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Spacey Chapman
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Aaron Rikes
  - [color=#994444]Malo:[/color] Dr. Tom Fisher
  - [color=#994444]Malo:[/color] Walter White
  - [color=#994444]Malo:[/color] George Washington
  - [color=#994444]Malo:[/color] Joe Biden
  - [color=#994444]Malo:[/color] Ben Dover
  - [color=#994444]Malo:[/color] Mike Hunt
  - [color=#994444]Malo:[/color] Joe Mamma


  Los Reptilianos deben usar la convención "verbo-artículo-sustantivo" o Argoniana.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Cleans-the-Airlocks
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Deekus
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Deetum-Ja
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Artemis
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Rolls-the-Dice
  - [color=#449944]Bueno:[/color]Mops-The-Floors
  - [color=#449944]Bueno:[/color]Shira-Thaskan
  - [color=#994444]Malo:[/color] Bans-the-Admins

  Los Diona deben tener nombres calmados, temáticos de naturaleza, con estilo Sustantivo de Sustantivo.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Petal of Tranquility
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Garden of Relaxation
  - [color=#994444]Malo:[/color] Tree but Alive

  Los Hombres Polilla deben usar nombres de sonido latino, nombres temáticos de luz o un apodo usualmente relacionado con algo que la persona le gusta o por lo que es conocida.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Socrates Temnora
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Sierra Lightseeker
  - [color=#449944]Bueno:[/color] James Nightflitter
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Tulip


  Los Arácnidos deben tener nombres de sonido latino.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Argyroneta Reticulatus
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Loxosceles Domesticus
  - [color=#994444]Malo:[/color] Spider-Man

  Los Vox usan un solo nombre hecho de sílabas aleatorias, a menudo con patrones repetitivos.
  Los nombres no deben ser excesivamente largos ni tan repetitivos/enrevesados como para ser ilegibles.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Hirixashahre
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Xapikrikrik
  - [color=#994444]Malo:[/color] Chipikirchitchitchitbecretretrer
  - [color=#994444]Malo:[/color] Trololol


  La convención de nombres de Rodentia tiene el primer nombre como descriptor (Fuerte, Ojos-grandes, Come-basura) y la parte del "nombre" siendo un nombre simple o nombre de mascota (Monty, Basil, Nibbles). Los nombres de Rodentia también pueden ser simplemente un solo nombre de mascota.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Big Poppy
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Fast-paws Lily
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Strong Peanut
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Big-eyed Basil
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Rose

  Los Yowies tienen un nombre de una sola palabra proveniente de la cultura aborigen o australiana

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Mulya
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Bilal
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Lachlan
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Chase
  - [color=#994444]Malo:[/color] Sassy the Sasquatch
  - [color=#994444]Malo:[/color] Bigfoot
  - [color=#994444]Malo:[/color] Mr Hairy

  Los nombres Tajaran consisten en nombre y apellido. Suelen ser difíciles de pronunciar y están compuestos de sílabas como "raj", "tajr", "hrar" o "khaz". Tanto el nombre como el apellido siguen esta convención, pero los apellidos "Hadii" "Kaytam" "Zhan-Khazan" "Hharar" "Njarir'Akhan" generalmente deben ser preferidos. El nombre y el apellido pueden estar separados por apóstrofo (') en lugar de espacio.

  Ejemplos
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Rrjunjurlazu Aravah
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Baqka Jrirhe
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Jurlfar'Kaytam
  - [color=#449944]Bueno:[/color] Ii'rvahmiran Njarir'Akhan
  - [color=#994444]Malo:[/color] Hrhrahrhr Krkrakrkr
  - [color=#994444]Malo:[/color] Kitty McCat
  - [color=#994444]Malo:[/color] Khajit

  Los nombres de usuario, objetos, caracteres aleatorios, nombres muy de "bajo esfuerzo", nombres "meta", o nombres de otro modo inverosímiles no están permitidos.

  Ejemplos
  - [color=#994444]Malo:[/color] XxRobustxX
  - [color=#994444]Malo:[/color] SDpksSodjdfk
  - [color=#994444]Malo:[/color] Lkdsoisgoieun
  - [color=#994444]Malo:[/color] F4ith H3arth
  - [color=#994444]Malo:[/color] Greytide
  - [color=#994444]Malo:[/color] Passenger
  - [color=#994444]Malo:[/color] Urist McHands
  - [color=#994444]Malo:[/color] Admin
  - [color=#994444]Malo:[/color] Game-Master
  - [color=#994444]Malo:[/color] Operative Whiskey
  - [color=#994444]Malo:[/color] Middle-Aged Man
</Document>
