<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla Principal 6 - Las decisiones de administración dentro del juego son definitivas

  Los incidentes de abuso de admins, negligencia o decisiones disputadas pueden llevarse al servidor de Discord. Si un admin dice que algo fue 'investigado, manejado, resuelto' etc, respecto a un asunto, es poco probable que un admin proporcione más información. Los admins no tienen obligación de revelar información IC. Mentir deliberadamente o tergiversar hechos en los adminhelps será tratado con dureza.

  Casi todos los bans pueden ser apelados en nuestros foros en discord.gg/goobstation en la sección de apelaciones de ban. Esta es generalmente la única forma aceptable de contactar al equipo de administración para discutir tu ban y revisarlo si es inapropiado, incluyendo bans por error.

  Cualquier intento de eludir o evadir un ban de juego resultará en un ban con aval. Intentar evadir bans de rol obteniendo acceso a o trabajando en la capacidad de un trabajo del que estás baneado resultará en un ban de juego. Estos bans se aplican incluso si el intento de evasión no tiene éxito.

  ## Excepciones
  No hay exenciones para evadir o intentar evadir bans de juego. Los antagonistas que se hacen pasar por o toman un rol del cual están baneados para ayudar en sus objetivos no se consideran evadiendo su ban de rol.

  ## Información Adicional
  - [textlink="Tipos de Ban" link="BanTypes"]
  - [textlink="Duraciones de Ban" link="BanDurations"]

  ## Precedentes
  - Los incidentes de abuso o negligencia de admins deben ser reportados junto con una fecha y hora, junto con detalles para identificar el incidente en los registros, a cualquier admin completo vía PM del foro o publicado en el subforo de quejas de admins ubicado en https://discord.gg/goobstation. Los incidentes de eventos de admins mal conducidos también pueden llevarse a https://discord.gg/goobstation en sus respectivos hilos de retroalimentación, para quejas menos serias.
  - Mentir en los adminhelps, tergiversar hechos deliberadamente, o desconectarse cuando un admin ha hecho una pregunta puede resultar en bans permanentes. Los admins no colocarán bans automáticamente por jugadores que se desconectan sin embargo, y generalmente esperarán un tiempo en caso de que situaciones de la vida real hayan causado que un jugador se desconecte o esté AFK.

</Document>
