<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla Principal 4 - Los antagonistas solitarios no están sujetos a (la mayoría de) las reglas

  Con la excepción de metagaming/comms, abuso de bugs/exploits, contenido erótico/perturbador, OOC en IC o IC en OOC, o campear en la zona de llegadas, los antagonistas solitarios pueden perseguir cualquier objetivo que deseen, de la manera que deseen. Y no, esto no significa que puedas sabotear masivamente a cualquiera. Mira las reglas de juego para una mejor comprensión, pero la escalada y el roleplay son clave.

  En términos simples, si pones esfuerzo en tu roleplay, entonces puedes escalar cuanto quieras.

  Los miembros de la tripulación no tienen permitido buscar preventivamente, obstaculizar, o de otro modo buscar conflicto con antagonistas sin causa razonable para hacerlo. De lo contrario, pueden manejar a los antagonistas de la manera que deseen, siempre que entiendan que sus acciones pueden ser castigadas por la Ley Espacial si se da causa IC. Los antagonistas de equipo pueden hacer lo que deseen al igual que los antagonistas solitarios, pero sus acciones no deben dañar los esfuerzos de su equipo, ni dañarlo intencionalmente por inacción. Emular a un antagonista por acción o vestimenta te pone en riesgo de ser tratado como uno.

  ## Precedentes

  - Los miembros regulares de la tripulación pueden asistir a antagonistas con buen razonamiento IC, pero asistir a un antagonista no significa que tengas pase para actuar como uno. Si tienes dudas, pregunta a un admin si una acción particular está bien. Dependiendo del nivel de asistencia, el razonamiento IC suficiente va desde tratar a todos los que van a medbay sin importar su historial, hasta negociar contrabando, hasta realizar acciones bajo amenaza de muerte.
  - Desconectarse durante una conversión/desconversión, estar AFK, suicidarse o desconectarse después de una conversión/desconversión puede resultar en acción administrativa si se hace de mala fe. Informa a un admin si no puedes o no quieres jugar ninguno de los roles mencionados para que puedan ser ofrecidos a un participante dispuesto.

  ## Prioridades de Directivas de Antagonistas
  - En situaciones donde terminas con múltiples asignaciones de antagonista simultáneas (por ejemplo, un Revolucionario y un Traidor), tus objetivos de equipo, misiones y directivas deben tener prioridad. Además, si alguien tuvo que esforzarse para convertirte a su equipo, sus objetivos, misiones y directivas se convierten en la prioridad. Consulta el siguiente diagrama de flujo:
  - Blob/Zombie -> Lavado de cerebro/Órdenes de constructo/Leyes de Silicon -> Culto/Hereje -> Revs -> Aprendiz de Mago/Equipos de Abductores/Antags de nicho -> Agentes Nucleares -> Traidores

</Document>
