<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 nikthechampiongr <32041239+nikthechampiongr@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla Principal 2 - No uses información obtenida fuera de medios En Personaje

  Es decir, metagaming. Esto se refiere especialmente a la comunicación entre jugadores fuera del juego a través de cosas como Discord, conocido como metacomms. Por lo demás, los personajes pueden saber todo sobre las mecánicas del juego o los antagonistas, así como mantener amistades o relaciones persistentes con otros personajes cuando no sea con el propósito de obtener una ventaja injusta al hacer equipo juntos por poca razón IC.

  ## Precedentes

  - Las metacomms, el uso de métodos de comunicación fuera de SS14 IC, es una violación de reglas muy seria y puede resultar en bans permanentes para todas las cuentas relacionadas. Si los jugadores comparten la misma IP o se conocen en la vida real o similar, informa a los admins primero, de lo contrario puede parecer sospechoso. Los jugadores pueden introducir nuevos jugadores que conocen al juego pero toda la comunicación y explicaciones deben hacerse dentro del juego si es posible. Los admins también pueden ayudar en estas situaciones si se solicita.
  - El streaming del servidor está permitido. Sin embargo, si hay alguna indicación de que el stream se está usando para hacer metagaming, como un jugador viendo el stream para obtener información sobre la ronda, será tratado como metacomms y se actuará en consecuencia.
  - Similar a cómo los personajes pueden saber todo sobre mecánicas del juego o antagonistas bajo la regla 2, los personajes pueden tener conocimiento/relaciones/amistades persistentes con la salvedad de que el conocimiento de que un personaje era antagonista en una ronda anterior no se use de forma maliciosa.
  - Las amistades de personajes no deben ser de naturaleza explotadora ni usarse para obtener una ventaja injusta. Tener una amistad IC con otro jugador no justifica, por ejemplo, darle acceso total cada ronda.
</Document>
