<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla Principal 3 - Este es un servidor sandbox de roleplay

  Esta es una regla de tolerancia cero.

  Mantén lo IC fuera de OOC, y lo OOC fuera de IC. Tus palabras y acciones dentro del juego deben ser distinguibles como un personaje dentro del universo, y no como una persona jugando un juego. Los estilos de juego que ignoran todas las oportunidades de interacción y roleplay pueden recibir acción administrativa. Hay una excepción para OOC en IC donde términos como 'arrastra-clic X a Y, o busca la pestaña' se usan para ayudar a un jugador.

  ## Precedentes
  - Las referencias a la ronda actual, incluso si son vagas, aún se consideran ser IC en OOC.
  - Las peleas disruptivas con tus amigos en espacios públicos (a veces llamadas "peleas de pollo" o "peleas estilo Family Guy") van contra las reglas si se hacen sin razón IC válida. Si quieres pelear con tus amigos sin razón IC real, mantenlo fuera del público o utiliza áreas construidas para ese propósito como jaulas de rabia, rings de boxeo o simulaciones de combate del holodeck para hacerlo amigable con el RP.
  - Haz un mínimo esfuerzo para que tu nombre encaje en un entorno que involucra una estación espacial alocada en el futuro.
  - Los honoríficos y apodos están permitidos siempre que solo se use un aditivo a la vez, por ejemplo "James Williams Jr." o "James 'One-Eye' Williams". Los nombres excesivamente OOC no están permitidos, y se definen como nombres que son intencionalmente difíciles de leer/escribir, referencias a mecánicas del juego o terminología OOC, históricos/famosos/mediáticos, y cualquier forma de nombre sin sentido o de bajo esfuerzo. Los payasos, mimos, silicons, magos y agentes nucleares tienen significativamente más libertad para elegir sus nombres, dentro de lo razonable.

</Document>
