<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Niveles de Alerta
Los siguientes niveles de alerta son los niveles definidos publicamente en esta estacion y lo que implican.
A continuacion se muestran los mensajes emergentes de cada alerta y el color asociado a ellos.

<ColorBox>
  <Box>
    A efectos de Escalada de Alertas: Trata las alertas superiores como si aun estuvieran en el nivel de alerta anterior. (Alerta Amarilla es Alerta Azul si era Alerta Azul antes.) Ademas, trata las Alertas Delta, Gamma, Epsilon y Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

Hay entradas individuales para cada nivel de alerta y lo que implican para el personal de la estacion.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#388c34">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Verde[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora verde! Es seguro regresar a tu lugar de trabajo!
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#388c34]Alerta Verde[/color] siempre aparece al inicio del turno y es el nivel de alerta predeterminado de la estacion.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#1b67a5">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Azul[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora azul! Hay una amenaza confirmada para la estacion. Seguridad debe realizar revisiones aleatorias. Se aconseja a los tripulantes que esten atentos e informen de cualquier actividad sospechosa a seguridad.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] aparecera cuando se haya reportado una amenaza o una cantidad significativa de crimenes. Esta suele mantenerse activa durante un tiempo.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#c8a404">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Amarilla[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora amarillo! Hay una amenaza estructural o atmosferica dentro de la estacion. Se aconseja al personal de ingenieria que responda de inmediato y aplique medidas de seguridad. Se aconseja a los tripulantes que se mantengan alejados de la amenaza, y que permanezcan en sus lugares de trabajo si es necesario.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#c8a404]Alerta Amarilla[/color] aparecera ante danos masivos en la estacion o fugas de gas.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#ba292c">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Roja[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora rojo! Hay una amenaza inmediata para la estacion. Seguridad debe prepararse para usar fuerza letal si es necesario. Los tripulantes deben buscar un lugar seguro donde refugiarse y se les aconseja que sigan las instrucciones de las autoridades presentes.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#ba292c]Alerta Roja[/color] aparecera ante actividades hostiles mayores y/o amenazas graves para la estacion.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#8b0000">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Delta[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora delta! La estacion se encuentra actualmente bajo amenaza de destruccion inminente. Se aconseja a los tripulantes que escuchen a los jefes de personal para obtener mas informacion.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#8b0000]Alerta Delta[/color] aparecera en situaciones donde la estacion esta a punto de autodestruirse o ser destruida por otros medios.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#9400d3">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Epsilon[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora epsilon! El Comando Central ha ordenado el nivel de seguridad Epsilon en la estacion. Considera todos los contratos rescindidos.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#9400d3]Alerta Epsilon[/color] solo se activa cuando el Comando Central interviene en la estacion por cualquier razon.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#db7093">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Gamma[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora gamma! El Comando Central ha ordenado el nivel de seguridad Gamma en la estacion. Seguridad debe portar armas en todo momento, y todos los civiles deben acudir de inmediato al jefe mas cercano para ser trasladados a un lugar seguro.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#db7093]Alerta Gamma[/color] es poco frecuente y generalmente solo se usa en casos extremos.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#cc74fc">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Violeta[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      Atencion! El nivel de alerta de la estacion es ahora violeta! Hay una amenaza viral en la estacion. Se aconseja al personal medico que aisle a los tripulantes con cualquier sintoma. Se aconseja a los tripulantes que se mantengan alejados de los demas y apliquen medidas de seguridad para evitar una mayor propagacion.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#cc74fc]Alerta Violeta[/color] se activa ante brotes virales cuando ocurre una infeccion zombie u otra enfermedad.

Estas alertas se pueden encontrar en las entradas listadas a continuacion:
- [textlink="Alerta Verde" link="GreenAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Azul" link="BlueAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Amarilla" link="YellowAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Roja" link="RedAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Delta" link="DeltaAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Epsilon" link="EpsilonAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Gamma" link="GammaAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Violeta" link="VioletAlert SOP"]

</Document>
