<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerta de Estacion - Azul

  <Box>
    [italic]Declarada por: Cualquier persona con acceso de nivel Mando en una Consola de Comunicaciones operativa.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Existe una amenaza sospechosa a bordo de la estacion, o en una ubicacion cercana en el espacio. Esto incluye cualquier indicio de actividad hostil que no haya causado danos a la estacion o la tripulacion, pero que no obstante parece presente.

  [italics]Amenazas menores como ladrones, peleas en el bar y protestas no violentas no son amenazas suficientemente creibles para elevar el nivel de alerta a azul.

  [bold]O BIEN[/bold]

  Las amenazas confirmadas de Codigo Rojo han sido debidamente neutralizadas o se han disipado por si solas. Se recomienda que, tras 10 o mas minutos en Codigo Rojo sin actividad hostil, se declare el Codigo Azul.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  No es necesario enfundar las armas. Sin embargo, se recomienda que el personal de Seguridad siga el PNO de Seguridad para evitar accidentes y estar plenamente informado del procedimiento de armamento;

  Los registros aleatorios estan completamente permitidos. El personal de Seguridad puede detener a cualquier persona que se niegue a un registro aleatorio para llevar a cabo dicho registro;

  [bold]Areas Seguras:[/bold]

  Almacen EVA, Almacen Tecnico, Generador de Gravedad, Almacen Seguro de Ingenieria, Subida de IA, Boveda, Portal, y cualquier otro lugar que requiera acceso de nivel mando y que no se use habitualmente.

  Se recomienda que todas las Areas Seguras esten bloqueadas a menos que su uso sea necesario;

  No se recomiendan las excursiones al Portal, salvo que sean partidas de rescate.

  [bold]Tripulacion General:[/bold]

  Se recomienda encarecidamente a todo el personal que maximice sus Sensores de Traje;

  El personal debe informar de cualquier actividad sospechosa al miembro de Seguridad mas cercano, o usar su PDA o auriculares si fuera necesario;

  Se anima encarecidamente al personal a tomar precauciones, aunque la amenaza sea solo sospechada. Seguir procedimientos de seguridad simples (como no atravesar el Mantenimiento en solitario) puede prevenir accidentes innecesarios;

  Se recomienda a los visitantes de la estacion (cualquier persona con acceso de nivel Civil) que permanezcan en areas publicas, por su propia seguridad.

</Document>
