<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerta de Estacion - Delta

  <Box>
    [italic]Declarada por: Cualquier persona con acceso de nivel Mando en una Consola de Comunicaciones operativa, Unidades de IA con fallos, la Supermateria en proceso de Delaminacion, o un Dispositivo de Fision Nuclear activado a bordo.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Una Unidad de IA con fallos ha abandonado todo disimulo y ha activado su Mecanismo de Anulacion.

  [bold]O BIEN[/bold]

  El Dispositivo de Fision Nuclear a bordo ha sido activado por personal de Mando o del Comando Central. Aunque no activa el Codigo Delta automaticamente, las Operaciones Nucleares de los Operativos Nucleares deben seguir considerandose una situacion de Codigo Delta.

  [bold]O BIEN[/bold]

  La supermateria esta en proceso de delaminacion. Esta es una amenaza para toda la estacion.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  En caso de una Unidad de IA con fallos, todo el personal de Seguridad esta obligado a dejar lo que este haciendo y proceder a neutralizar la Unidad de IA. No se debe rechazar ningun apoyo relevante del personal de la estacion (como Ingenieros o Cientificos);

  En caso de una activacion autorizada por el Comando Central del Dispositivo de Fision Nuclear a bordo, todo el personal de Seguridad debe suspender sus acciones.

  [bold]Areas Seguras:[/bold]

  Almacen EVA, Almacen Tecnico, Generador de Gravedad, Almacen Seguro de Ingenieria, Subida de IA, Boveda, Portal, y cualquier otro lugar que requiera acceso de nivel mando y que no se use habitualmente.

  Los procedimientos son irrelevantes.

  [bold]Tripulacion General:[/bold]

  En caso de una Unidad de IA con fallos u Operativos Nucleares que hayan armado un dispositivo nuclear, todo el personal no esencial debe evacuar la estacion de inmediato;

  En caso de una activacion autorizada por el Comando Central del Dispositivo de Fision Nuclear a bordo, todo el personal debe suspender sus acciones.

</Document>
