<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerta de Estacion - Gamma

  <Box>
    [italic]Declarada por: El Comando Central. Usa una Maquina de Fax y envia un fax firmado y sellado por un miembro del mando.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Existe una amenaza masiva para la seguridad continua de la estacion y la tripulacion, que pone en peligro la propia existencia de la Estacion;

  Sin embargo, esta amenaza aun no es lo suficientemente grave como para justificar la destruccion de la Estacion, y el Comando Central puede querer proteger sus activos.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  Se declara la Ley Marcial. El Procedimiento Operativo Estandar queda suspendido. El personal de Seguridad tiene plena autorizacion para hacer lo que sea necesario para garantizar la seguridad de la estacion y la tripulacion. El personal que interfiera con los procedimientos de emergencia puede ser detenido. Seguridad esta autorizada a usar fuerza letal en respuesta a cualquier amenaza fisica. El ataque al Mando o a los ERT puede ser sancionado con ejecucion sumaria en el campo.

  Los registros aleatorios estan completamente permitidos, autorizados y se fomentan. El personal de Seguridad puede detener a cualquier persona que se niegue a un registro aleatorio para llevar a cabo dicho registro;

  El personal de Seguridad debe cooperar plenamente con cualquier personal del Comando Central (como los Equipos de Respuesta de Emergencia) para eliminar la amenaza a la estacion.

  [bold]Areas Seguras:[/bold]

  Almacen EVA, Almacen Tecnico, Generador de Gravedad, Almacen Seguro de Ingenieria, Subida de IA, Boveda, Portal, y cualquier otro lugar que requiera acceso de nivel mando y que no se use habitualmente.

  Todas las Areas Seguras deben estar bloqueadas. Las Areas Seguras pueden dejarse desbloqueadas a discrecion del personal de Mando;

  Las excursiones al Portal estan completamente prohibidas.

  [bold]Tripulacion General:[/bold]

  Todo el personal esta obligado a maximizar sus Sensores de Traje;

  Todo el personal debe permanecer dentro de sus Departamentos hasta que el Codigo Gamma haya pasado, salvo que Seguridad y/o el Mando lo soliciten especificamente, o que sus habilidades particulares puedan ayudar a resolver la situacion (como Medicos de Campo o Ingenieros);

  Los visitantes de la estacion (cualquier persona con acceso de nivel Civil) deben permanecer dentro del Bar, la Biblioteca o los Dormitorios hasta que el Codigo Gamma haya pasado;

  El personal debe seguir las instrucciones del personal de Seguridad, siempre que esten dentro de los limites de la Ley Espacial y no actuen en contra del bienestar general de la estacion y su tripulacion. El incumplimiento puede llevar a su detencion por Crear un Riesgo Laboral.

</Document>
