<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
    # Alerta de Estacion - Verde

    <Box>
        [italic]Declarada por: Cualquier persona con acceso de nivel Mando en una Consola de Comunicaciones operativa.[/italic]
    </Box>

    [bold]Condiciones:[/bold]

    Codigo de Alerta predeterminado al inicio del turno. No cambiar a menos que se sospeche o confirme una amenaza;

    [bold]O BIEN[/bold]

    Todas las amenazas confirmadas o sospechadas para la estacion y/o la tripulacion han sido neutralizadas, o simplemente se han disipado por si solas. Se recomienda que, tras 15 o mas minutos en Codigo Azul sin actividad hostil, se declare el Codigo Verde;

    [bold]Seguridad:[/bold]

    Todas las armas deben estar enfundadas o guardadas en bolsillos o ranuras de almacenamiento del traje, salvo que sea absolutamente necesario portarlas;

    Los registros aleatorios no estan permitidos sin autorizacion expresa del Jefe de Seguridad o el Capitan. Sin embargo, los registros siguen estando permitidos si hay sospechas razonables de un delito.

    [bold]Areas Seguras:[/bold]

    Almacen EVA, Almacen Tecnico, Generador de Gravedad, Almacen Seguro de Ingenieria, Subida de IA, Boveda, Portal, y cualquier otro lugar que requiera acceso de nivel mando y que no se use habitualmente.

    Las areas seguras como EVA deben dejarse desbloqueadas y listas para ser usadas con sus propositos habituales.

    Las excepciones son las siguientes;

    La Boveda no debe abrirse salvo que se requieran reparaciones, se necesite oro para Investigacion y Desarrollo (en caso de que Mineria no pueda entregarlo) o se necesite ocultar un objeto critico en la caja fuerte.

    Los registros de una persona o departamento deben tener una orden firmada y sellada por el Capitan o el JdP.

    [bold]Tripulacion General:[/bold]

    Aunque no es obligatorio, se recomienda que la tripulacion active y maximice sus Sensores de Traje, dada la posibilidad de accidentes laborales;

    El libre transito por la estacion esta permitido para la tripulacion, excluyendo las Areas Seguras.

</Document>
