<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alerta de Estacion - Roja

  <Box>
    [italic]Declarada por: Cualquier persona con acceso de nivel Mando en una Consola de Comunicaciones operativa.[/italic]
  </Box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Existe una amenaza hostil confirmada a bordo de la estacion o en sus cercanias en el espacio. Esta amenaza debe suponer un peligro reconocible para la estacion y/o la tripulacion en general.

  [italic]Amenazas debiles como los Sombras no son suficientemente creibles para elevar el nivel de alerta a rojo, salvo que hayan causado un caos visible.[/italic]

  [bold]Seguridad:[/bold]

  El personal de Seguridad debe leer el PNO de Seguridad para los procedimientos de armamento, armeria y seguridad;

  Los registros aleatorios estan completamente permitidos y se recomiendan. El personal de Seguridad puede detener a cualquier persona que se niegue a un registro aleatorio para llevar a cabo dicho registro;

  El personal de Seguridad debe cooperar plenamente con cualquier personal del Comando Central (como los Equipos de Respuesta de Emergencia) para eliminar la amenaza a la estacion.

  [bold]Areas Seguras:[/bold]

  Almacen EVA, Almacen Tecnico, Generador de Gravedad, Almacen Seguro de Ingenieria, Subida de IA, Boveda, y cualquier otro lugar que requiera acceso de nivel mando y que no se use habitualmente.

  No hay restricciones para bloquear las Areas Seguras. Las Areas Seguras pueden dejarse bloqueadas o desbloqueadas a discrecion del personal de Mando;

  [bold]Tripulacion General:[/bold]

  Todo el personal esta obligado a maximizar sus Sensores de Traje;

  Salvo que su trabajo lo exija, el personal tiene prohibido entrar en los tuneles de mantenimiento. El personal que incumpla esta orden puede ser acusado de intrusion;

  Los visitantes de la estacion (cualquier persona con acceso de nivel Civil) deben permanecer dentro del Bar, la Biblioteca o los Dormitorios durante el Codigo Rojo;

  El personal debe seguir las instrucciones del personal de Seguridad, siempre que esten dentro de los limites de la Ley Espacial y no actuen en contra del bienestar general de la estacion y su tripulacion. El incumplimiento puede llevar a su detencion por Crear un Riesgo Laboral.

  Los tripulantes en el mantenimiento sin razon o autorizacion debida pueden ser detenidos por intrusion.

</Document>
