<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Roboticista
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#cc74fc]Roboticista[/color] de esta estacion.
<Box>Para mayor claridad, 'Cientifico' y 'Roboticista' se denominan ambos como 'Cientifico' en este PNE.</Box>

<ColorBox>
  <Box>
    A efectos de la Escalada de Alertas: Trata las alertas superiores como si aun estuvieran en el nivel de alerta anterior. (Alerta Amarilla es Alerta Azul si estaba en Alerta Azul antes.) Ademas, trata la Alerta Delta, Gamma, Epsilon y Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

## Alerta Verde
1. El Cientifico no tiene permiso para construir Mecas de Combate sin permiso expreso del Capitan y/o del Jefe de Seguridad.
<Box>El [color=#1b67a5][bold]Director de Investigacion[/bold][/color] esta sujeto a estas mismas restricciones.</Box>

2. El Cientifico tiene permiso libre para construir Mecas de Utilidad, junto con Equipo de Utilidad. Esto se refiere a los Ripleys.

3. El Cientifico tiene permiso libre para construir Cyborgs y todo el equipo asociado (modulos y mas).

4. El Cientifico no tiene permiso para transferir MMIs del personal a Cyborgs sin el consentimiento expreso escrito o verbal de la persona en cuestion.
<Box>El formulario de consentimiento debe mantenerse en un lugar seguro.</Box>

## Alerta Azul
1. Las directrices 2, 3 y 4 se mantienen desde [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

2. El Cientifico tiene permiso para construir Mecas de Combate, pero [bold]debe entregarlas a la Armeria[/bold] para su almacenamiento. El incumplimiento dara lugar a la destruccion de la Meca de Combate.
<Box>La unica excepcion a esta politica es para emergencias extremas, como Alerta Delta, Operativos Nucleares, Blob, etcetera.</Box>
<Box>El [color=#1b67a5][bold]Director de Investigacion[/bold][/color] esta sujeto a estas mismas restricciones.</Box>

## Alerta Roja
1. Todas las directrices de [color=#388c34]Alerta Verde[/color] y [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] se mantienen. No hay directrices especiales en [color=#ba292c]Alerta Roja[/color].

</Document>
