<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Cientifico
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#cc74fc]Cientifico[/color] de esta estacion.

<ColorBox>
  <Box>
    A efectos de la Escalada de Alertas: Trata las alertas superiores como si aun estuvieran en el nivel de alerta anterior. (Alerta Amarilla es Alerta Azul si estaba en Alerta Azul antes.) Ademas, trata la Alerta Delta, Gamma, Epsilon y Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

## Alerta Verde
1. Los Cientificos no tienen permiso para sacar granadas, productos quimicos daninos ni bombas de Toxina fuera del Departamento de Ciencias.
<Box>[bullet/]Excepciones para las bombas de Toxina si se entregan al Departamento de Carga para operaciones de Salvamento.</Box>

2. Los Cientificos deben emitir un aviso por el Canal Comun y el Canal de Ciencias antes de generar una anomalia.

3. Los Cientificos no tienen permiso para crear Placas de Consola de IA ni Placas de Control de IA sin permiso del Director de Investigacion y/o del Capitan.

## Alerta Azul
1. Los Cientificos no tienen permiso para sacar productos quimicos daninos fuera del Departamento de Ciencias.

2. Los Cientificos deben emitir un aviso por el Canal Comun y el Canal de Ciencias antes de generar una anomalia.

3. Los Cientificos tienen permiso para sacar granadas fuera del Departamento de Ciencias, pero deben justificar su uso.

4. Los Cientificos tienen permiso para sacar bombas de Toxina fuera del Departamento de Ciencias, pero solo para entregarlas a la Armeria y/o al Departamento de Carga para operaciones de Salvamento.

## Alerta Roja
1. Todas las directrices de [color=#388c34]Alerta Verde[/color] y [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] se mantienen. No hay directrices especiales en [color=#ba292c]Alerta Roja[/color].

</Document>
