<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimientos de Ejecucion
Estos son los procedimientos que [bold]deben[/bold] seguir Seguridad y Mando cuando realizan ejecuciones a cualquier personal en la estacion.

1. El estado de seguridad del prisionero debe establecerse como "*Ejecutar*", y los crimenes relevantes deben ingresarse en su registro de seguridad.
<Box>Si son tripulacion pero no tienen registro de seguridad, crea un registro a su nombre y configura como se indica. Si no son tripulacion, este paso puede omitirse.</Box>

2. Los prisioneros deben ser esposados y su ID debe ser cancelado. Consulta las [bold]Politicas de Despido/Degradacion[/bold].

3. Los prisioneros deben ser despojados de todas sus pertenencias. Dichas pertenencias deben colocarse en uno de los casilleros de equipamiento para prisioneros, y el prisionero debe ser equipado con uniforme de prisionero estandar y auriculares.

4. Los prisioneros deben vestir un Uniforme de Prisionero y Zapatos.

5. A los prisioneros se les debe permitir sus ultimas palabras.

6. Un Capellan puede estar presente si se solicita y si el Capitan y/o el Jefe de Seguridad lo permiten.

7. Se aconseja, aunque no es obligatorio, que personal medico este presente para verificar la muerte.

8. La autorizacion debe ser otorgada por el Capitan. Si no hay ninguno presente, sigue la cadena de mando.
<Box>Si el Capitan o el capitan en funciones correspondiente no puede proporcionar autorizacion, esta debe provenir del Mando Central. Sin autorizacion, las ejecuciones son asesinato.</Box>

9. Aunque no es obligatorio, se recomienda que todos los prisioneros ejecutados sean considerados para ciborgizacion post-ejecucion.

10. Las ordenes de disparo a la vista se clasifican como ejecuciones; sin embargo, debido a las situaciones frecuentemente caoticas en las que ocurren, los registros de seguridad deben actualizarse (segun el punto 1) en un tiempo razonable despues de que se emita o ejecute la orden.

11. Si se ha asignado personal medico a seguridad, se debe hacer el mejor esfuerzo posible para informarles de cualquier ejecucion realizada, de modo que los registros medicos del prisionero puedan actualizarse.

</Document>
