<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimientos de Sancion
Esta es una lista de procedimientos para sancionar a quienes sean acusados de crimenes. Estas son sanciones estandar y deben seguirse a menos que una emergencia lo impida.

## Reglas de Detencion
Ningun prisionero puede ser retenido por mas de diez (10) minutos en Procesamiento si no hay pruebas disponibles en su contra.

Si los diez (10) minutos expiran sin que surja ninguna prueba de crimenes, el prisionero debe ser liberado. De lo contrario, procede con las siguientes pautas.

## Pautas de Detencion
1. El prisionero debe ser esposado y llevado a su celda.

2. El prisionero debe ser despojado de todas sus pertenencias, excepto su uniforme, auriculares, PDA y zapatos. Los Vox deben conservar sus internos.

3. El temporizador de la celda debe configurarse y los cargos declarados.

4. El prisionero debe entonces ser desposado. Si representa un riesgo de violencia, puede ser sujetado con esposas, cegado y luego tener sus esposas retiradas.

5. Los prisioneros que intenten romper las luces de la celda seran cegados.

6. Los prisioneros que intenten romper las ventanas de la celda seran cegados y sus temporizadores reiniciados.

7. La retirada de los auriculares del prisionero SOLO puede ocurrir si el prisionero los usa para inundar constantemente cualquier canal de comunicacion con informacion irrelevante y/o llamadas de "Seguridad corrupta", o si el prisionero esta intentando seriamente incitar acciones violentas contra Seguridad y/o Mando mediante llamadas continuas a la violencia.

8. Tras realizar el registro del PDA, la ropa y los auriculares, estos deben ser devueltos a menos que sean contrabando o hayan sido manipulados. En tales casos, deben ser reemplazados.

9. A los prisioneros nunca se les debe privar del equipo necesario para sus operaciones vitales.
<Box>Esto incluye baterias para IPCs, Tanques de Gas N2 y Mascaras para Vox, y el equipamiento regular mencionado anteriormente (PDA, Auriculares, Ropa).</Box>

</Document>
