<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimientos de Registro
Esta es la lista de procedimientos que deben seguirse al realizar registros al personal de la estacion y/o en los Departamentos.

1. En [color=#388c34]Alerta Verde[/color], un registro requiere causa probable y/o aprobacion del Capitan y/o del Jefe de Seguridad.
<Box>La Causa Probable se define como cualquier circunstancia que genere sospecha razonable de que se cometio un crimen (p. ej., acusacion directa de un miembro de la tripulacion, presenciar el crimen directamente, huellas en la escena del crimen, presencia en un area restringida con objetos de alto valor, etc.).</Box>
<Box>La aprobacion simplemente requiere permiso de la persona relevante; verbal o por radio es suficiente.</Box>

2. En [color=#388c34]Alerta Verde[/color], los registros deben realizarse sin esposas y el personal registrado debe entregar los objetos solicitados.

3. Los registrados que se nieguen pueden ser esposados para el registro.

4. Se puede solicitar cualquier otro objeto en posesion del registrado, incluyendo pero no limitado a bolsas, cinturones, chaquetas, auriculares y PDAs.

5. En [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] y superiores, un registro puede realizarse sin causa probable.
<Box>Esto puede hacerse esposando al registrado y retirando por la fuerza sus bolsas y vaciando sus bolsillos.</Box>

6. Negarse a un registro legal se considera resistencia al arresto (en [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] o superior).

7. Seguridad solo puede realizar cirugia para buscar implantes ilegales si el registrado es un Enemigo del Corporativo confirmado o si se ha confirmado que robo un objeto que ya no puede localizarse.
<Box>Ademas, si existe sospecha razonable de posesion de implantes ilegales, el Capitan y/o el Jefe de Seguridad puede emitir una orden para un registro de implantes si lo consideran necesario.</Box>

8. Recomendado pero opcional: Tras registrar a alguien, su estado de seguridad debe establecerse como LIBERADO, y anadir una nota indicando que fue registrado pero no se encontro nada.
<Box>Esto ayuda a evitar que seguridad pierda tiempo volviendo a registrar repetidamente a la misma persona, y facilita identificar a quienes aun no han sido registrados.</Box>

</Document>
