<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 NeKognitoHazard <168395829+NeKognitoHazard@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 TheNeonViking <julian.sean.ison@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ley Espacial
  Goob Station opera bajo ley espacial abreviada. Toda la tripulación, pasajeros y visitantes a bordo de la estación deben conocer y seguir estas leyes.

  - [color=red][bold]El Jefe de Seguridad[/bold][/color] y especialmente el [color=red][bold]Alcaide[/bold][/color] deben estar muy familiarizados con la ley espacial.
  - Los jugadores de seguridad deben esforzarse por comprender completamente la Ley Espacial.
  - Los jugadores de seguridad no pueden usar contrabando que no les fue asignado a menos que haya una amenaza que termine la estación; inspecciona un objeto para ver su legalidad.
  - [bold]Ignorar o hacer mal uso de la Ley Espacial puede estar sujeto a castigo por incompetencia. No juegues seguridad si no planeas seguir las reglas[/bold]

  ## Tratamiento de Prisioneros

  Los prisioneros aún tienen derechos que deben ser respetados por las fuerzas del orden:

  - Los prisioneros deben recibir atención médica adecuada. También se les debe proporcionar consejería psiquiátrica y espiritual si la solicitan.
  - Los prisioneros deben tener acceso a equipos de comunicación (Radios) siempre y cuando no se abuse de ellos.
  - Los prisioneros deben recibir ropa, comida, agua, refugio y seguridad. Si la celda ya no es segura, el confinamiento debe establecerse en otra ubicación.
  - Los prisioneros deben tener acceso a asesoría legal durante un interrogatorio si la solicitan y está disponible.
  - Los prisioneros deben recibir su PDA mandado para el turno durante el confinamiento. A menos que haya prueba sólida de manipulación del PDA, en cuyo caso el PDA debe ser asegurado y reemplazado con uno nuevo.
  - Los prisioneros deben tener libertad de movimiento, y no deben ser restringidos con esposas u otros dispositivos después del encarcelamiento a menos que haya un riesgo indebido para la vida e integridad física. De manera similar, cualquier prisionero retenido por confinamiento extendido o permanente debe ser mantenido en la celda comunal, y no debe ser confinado en una celda solitaria a menos que represente un riesgo para la vida e integridad física.

  ## Registros

  - Un registro de personal es una confiscación de los objetos en la mochila, manos, abrigo, cinturón, bolsillos y sombrero de una persona. Si se encuentra algún contrabando durante un registro, el oficial puede elegir profundizar el registro a una detención o simplemente confiscar los objetos restringidos. Después de que se realice el registro, todos los objetos legales deben ser devueltos a la persona.

  - Un miembro de la tripulación puede legalmente rechazar cualquier registro realizado sin una orden judicial mientras el nivel de alerta sea verde. Debe notarse que si el nivel de alerta es azul o superior, todos los registros de personal son legales y ya no requieren una orden judicial.

  ## Implantación
  - Cualquier prisionero en custodia puede ser sometido a procedimientos de implantación o extracción de implantes, siempre que sea dentro de lo razonable. El proceso de añadir o extraer un implante no debe prolongar la sentencia del detenido, lo que significa que no puedes retenerlo más tiempo para realizar el procedimiento, a menos que se indique lo contrario. A un ex recluso se le puede solicitar someterse a implantación/extracción en un momento posterior; si cumplen las circunstancias durante su confinamiento, deben cumplir. Los siguientes han sido listados con circunstancias especiales, cualquier cosa no en esta lista aún puede aplicarse, dado el contexto legal apropiado. Un prisionero aún puede recibir procedimientos de implantación/extracción sin cumplir las circunstancias si da su permiso claro.

  - [bold]Escudos Mentales[/bold]: Los escudos pueden ser administrados a cualquier recluso que haya sido claramente controlado mentalmente, haya perdido el control de sí mismo, o un sospechoso acusado de control ilegal. A diferencia de la implantación estándar, puedes retener a un prisionero hasta que termines de emitir Escudos Mentales, siempre que se haga de manera oportuna. Si un sospechoso se niega a cooperar o el implante no funciona, puede ser acusado de Rechazo de Escudo Mental.

  ## Extracción
  - Un sospechoso puede ser forzado a recibir la extracción de implantes si hay pruebas razonables sólidas de que ha sido implantado, como un oficial viéndolo usarlo o sus huellas estando en un inyector descartado. A diferencia del procedimiento de implantación, un prisionero puede tener su sentencia completamente retrasada o extendida hasta que cumpla con el procedimiento, siempre que seguridad esté activamente haciendo intentos de realizarlo. Similar a la implantación, si un recluso da su permiso claro, la extracción del implante puede proceder sin pruebas.

  ## Prueba de Sangre
  - La prueba de sangre es un procedimiento que puede usarse para determinar si una persona es un [textlink="Changeling" link="Changelings"]. La prueba de sangre solo puede ser forzada cuando ha habido confirmación de la existencia de changelings en la estación.

  ## Sentencias
  - Todas las sentencias deben ser manejadas por el Alcaide; si no hay Alcaide disponible, el Jefe de Seguridad debe asumir esa responsabilidad; si no hay Jefe de Seguridad, recae en el miembro de mando de mayor rango.

  - Usa el sentido común y la humanidad al emitir castigos. No siempre debes buscar el castigo más alto que puedas; no tienes que dar siempre el tiempo máximo ni siempre buscar degradar a alguien. Siempre ten en cuenta la severidad y solo acusa por lo que sea necesario para que alguien aprenda su lección.

  - [bold]Cómplice, Intento e Intención:[/bold] Si alguien intencionalmente, a sabiendas y sustancialmente asiste a alguien en cometer un crimen, puede ser acusado de los crímenes relevantes, como un ingeniero dando herramientas a alguien que dice que va a irrumpir en un área. Lo mismo aplica para un intento claro y sólido de un crimen, o una persona que muestra clara intención de cometer un crimen, como un agente nuclear del sindicato armando una bomba nuclear pero siendo arrestado antes de que explote, aún puede ser acusado de terrorismo. No aplica a crímenes que ya tienen una lista de intento, como intento de asesinato.

  - [bold]Crímenes Acumulables:[/bold] Los crímenes deben considerarse 'acumulables' en el sentido de que si acusas a alguien de dos o más crímenes diferentes, debes combinar los tiempos que les darías por cada crimen.

  # NO PUEDES EXCEDER 10 MINUTOS COMO TIEMPO DE CELDA

  La celda permanente puede darse a miembros de la tripulación excepcionalmente problemáticos dentro de lo razonable, incluso si el crimen máximo no permite la celda permanente.


  # Ejecución
  - [bold]Todas las ejecuciones deben ser confirmadas y supervisadas por el Capitán. Existen excepciones a esta regla. Un prisionero puede solicitar un método de ejecución específico, si es razonable. De lo contrario, se prefiere el método más humano. Consulta los Procedimientos Operativos Estándar para entender mejor cualquier directriz aplicada a la ejecución.[/bold]

  # Excepciones
  - [bold]Si un changeling es descubierto, es matar a primera vista.[/bold]
  - [bold]Cualquier uso no autorizado de magia debe ser tratado seriamente y puede ser matar a primera vista[/bold]
  - [bold]Cualquier caso de armas de destrucción masiva, terrorismo extremo o intención clara de destruir la estación es matar a primera vista[/bold]

  ## Directrices de POE
  - [textlink="Legal" link="Legal SOP"] consulta para directrices más detalladas.
  ## Lista de Crímenes
  - [textlink="Lista de Crímenes" link="SpaceLawCrimeList"]
</Document>
