<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Medico/Interno Medico
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#42636d][bold]Medico[/bold][/color] y del [color=#42636d][bold]Interno Medico[/bold][/color] de esta estacion.

1. Aunque no es obligatorio, se recomienda que los Medicos usen Mascarillas Esteriles y guantes de Latex/Nitrilo al atender pacientes.
<Box>Esta Directriz se vuelve obligatoria durante Brotes Virales [bold]y[/bold] al realizar [bold][italic]Cirugias[/italic][/bold].</Box>

2. Los Internos Medicos deben centrarse en ayudar a los Medicos y Paramedicos en lo que necesiten, y en atender a pacientes que requieran cuidados leves.
<Box>Si es necesario, pueden sustituir a los Medicos en sus funciones habituales.</Box>

3. Se espera que los Paramedicos cumplan con las funciones de los Medicos habituales si no hay Medicos/Internos activos.

4. Los Medicos deben asegurarse de que haya al menos un (1) Desfibrilador disponible para su uso en la Sala de Examenes (o donde sea la zona principal de tratamiento).

5. Los Medicos deben mantener la totalidad de la Enfermeria en un estado higienico. Esto incluye, entre otras cosas, limpiar residuos organicos, fluidos y/o cadaveres.
<Box>Se debe solicitar al Servicio de Limpieza para derrames grandes.</Box>

6. Los Medicos deben colocar todos los cadaveres dentro de bolsas para cuerpos y/o congeladores para preservar su estado cuando no se pueden atender de inmediato.
<Box>En casos de sobrecarga extrema, la morgue puede usarse para preservacion, pero debe revisarse en busca de [bold][italic]almas[/italic][/bold] para garantizar que los cuerpos puedan ser revividos.</Box>

7. Los Medicos deben trabajar junto con los Genetistas y los Quimicos para asegurarse de que la Clonacion este abastecida con Biomasa, Reactivo Oseo y Reactivo Sanguineo.
<Box>Ademas, los Medicos deben asegurarse de que la Morgue no contenga cadaveres clonables.</Box>

8. Los Medicos deben certificar que todo el personal clonado sea correctamente transferido al nuevo cuerpo clonado.
<Box>Ademas, los Medicos deben asegurarse de que el personal clonado este completamente curado y que cualquier dano u organo faltante sea reparado antes de ser dado de alta.</Box>

9. Los Medicos no tienen permiso para abandonar la Enfermeria para realizar actividades recreativas si hay pacientes desatendidos que requieran tratamiento.

10. Los Medicos deben estabilizar a los pacientes antes de llevarlos a Cirugia. Si el paciente presenta Hemorragia Interna, debe ser llevado a Cirugia de inmediato.

11. Los Medicos no estan obligados a tratar a pacientes que se esten daniando activa e intencionalmente a si mismos. Si son tratados, derivar al paciente al Psicologo de la estacion.

</Document>
