<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <aiden@djkraz.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<!-- Rules directly linked to prototype\rules.yml - edit both to change names of files/textlinking or add additional rules-->

<Document>
# Reglas de Goobstation

  - Space Station 14 no es como la mayoría de los juegos. Muchas reglas están diseñadas para requerir roleplay, y no todas las reglas son intuitivas. Por favor, tómate el tiempo de leer y entender las reglas antes de jugar para que no te sorprendas. Algunas de nuestras reglas son de tolerancia cero, lo que significa que una violación resultará en un ban indefinido sin ninguna advertencia. Los admins del juego te tratarán como si hubieras leído las reglas, incluso si no lo has hecho.

  - El roleplay es lo primero, y los admins pueden ignorar otras reglas con este fin si resulta beneficioso para la experiencia del turno. Los admins pueden elegir intervenir en las rondas cuando sea en el mejor interés de los jugadores.

## REGLAS PRINCIPALES

  - [textlink="0. Los intereses de los admins" link="Admins"]
  - [textlink="1. No seas imbécil" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. No uses información obtenida fuera de medios En Personaje" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Este es un servidor sandbox de roleplay" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Los antagonistas solitarios no están sujetos a (la mayoría de) las reglas" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Los jugadores en roles vitales requieren un mínimo de esfuerzo" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Las decisiones de administración dentro del juego son definitivas" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Solo usa inglés" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. El contenido erótico/perturbador no está permitido." link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Los jugadores deben tener 16 años o más" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Perder es parte del juego" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. La intolerancia no está permitida" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Usa nombres realistas de personaje, y no uses nombres de personas famosas" link="RuleC12"]

## REGLAS DENTRO DEL JUEGO Y DE ROLEPLAY

  Reglas adicionales hechas para nuestros servidores de roleplay (Sigma/Alpha/Beta(LRP) y Regalis/Aurum(MRP)). Si el roleplay no es tu estilo, todos los demás servidores solo se rigen por las Reglas Principales.

  Por favor ten en cuenta que un ban en los servidores de bajo roleplay puede resultar en un ban en los servidores de roleplay medio, y viceversa.


  - [textlink="1. Roleplay" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Escalada" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Cadena de Mando" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. No hagas metagaming, obedece el Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Vigilantismo (Validhunting)" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Antagonismo y roleplay como antagonista." link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Trata con los malos en proporción a su(s) crimen(es)" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. No hagas powergaming" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Juega como un personaje coherente y creíble" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Mantente en tu área" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Roleplay y Repetición" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Reglas de Blueshield" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Reglas de Representante de Nanotrasen" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Amnesia de Muerte (NLR)" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Griefing de Fin de Ronda (Solo MRP)" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Técnico de Atmosféricos" link="RuleR16"]

  ## REGLAS DE SILICON
  Solo eres silicon si el juego te indica clara y explícitamente que eres un silicon. Para los jugadores que son silicons, estas Reglas de Silicon anulan todas las reglas de roleplay si hay algún conflicto. Las Reglas de Silicon no anulan las reglas principales.

  - [textlink="1. Tus leyes de silicon son reglas" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Las leyes deben priorizarse por su orden" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Las leyes pueden redefinir términos usados en otras leyes" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. No puedes solicitar o permitir un cambio de leyes" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Eres un agente libre si no tienes leyes" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. No estás obligado a seguir órdenes extremadamente irrazonables" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Debes mantener consistencia con tu interpretación de las leyes" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Tu HUD determina quién es tripulación" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Daño se refiere a daño físico, priorizado por inmediatez y probabilidad" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Puedes determinar cómo resuelves conflictos entre órdenes" link="RuleS10"]

Al aceptar estas reglas, consientes que el servidor te redirija a otros servidores en nuestra red.
</Document>
