<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Moomoobeef <62638182+Moomoobeef@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Tipos de Rol

  ## Alineado con la Tripulación/No-antagonista
  En la mayoría de las rondas, la mayoría de los jugadores serán no-antagonistas, lo que significa que están alineados con la tripulación. Este es el rol "por defecto"; si el juego no te dice que eres uno de los otros roles definidos aquí, entonces eres un no-antagonista. En general, los no-antagonistas están destinados a trabajar hacia un efecto neto positivo en la ronda.

  ## Antagonista Solitario
  Ciertos roles están destinados a causar problemas para la ronda o para los no-antagonistas. Solo eres un antagonista solitario si el juego te indica clara y explícitamente que eres un antagonista solitario. Los antagonistas están exentos de muchas, pero no todas, las reglas de roleplay.

  ## Antagonista de Equipo
  Los antagonistas de equipo son como los antagonistas solitarios pero tienen otros antagonistas a los que se espera que no obstaculicen, y a los que pueden estar obligados a ayudar. Solo eres un antagonista de equipo si el juego te indica clara y explícitamente que eres un antagonista de equipo.

  ## Agente Libre
  Ciertos roles son libres de elegir si quieren comportarse como antagonista o como no-antagonista, y pueden cambiar de opinión cuando lo deseen. Solo eres agente libre si el juego te indica clara y explícitamente que eres un agente libre.

  ## Animal Sintiente
  Los animales sintientes son un rol neutral no-antagonista basado en roleplay. Se comportan como el curioso animal que son pero con algo de inteligencia añadida. No retienes ningún recuerdo de eventos anteriores a volverte sintiente cuando eliges este rol.

  ## Familiar
  Los familiares se consideran no-antagonistas, pero tienen instrucciones de obedecer a alguien. Deben obedecer a esta persona incluso si les hace violar reglas de roleplay o morir. Solo eres un familiar si el juego te indica clara y explícitamente que eres un familiar. Solo eres el familiar de la persona que el juego te indica.

  ## Silicon / Silicon Alterado
  Los silicons tienen un conjunto de leyes que deben seguir por encima de todo excepto las reglas principales. Solo eres silicon si el juego te indica clara y explícitamente que eres un silicon.
  Los Silicons Alterados son funcionalmente idénticos; este rol se usa para destacar conjuntos de leyes que han sido hackeados, corrompidos o que de otro modo se consideran no estándar o peligrosos.
</Document>
