<Document>
# Virologia
Esta es una guia sobre las enfermedades y como manejarlas.

## Infeccion
Las enfermedades provienen inicialmente de una fuente especifica. La mayoria de las veces, es un raton de la plaga.

<GuideEntityEmbed Entity="MobMousePlague" Caption="plague mouse"/>

Si un raton de la plaga te muerde, hay una probabilidad significativa de que te infectes con una enfermedad. La enfermedad es aleatoria y puede ser cualquier cosa, pero en general sera debil. Alternativamente, alguien puede toser cerca de ti y te infectaras si no llevas equipo de proteccion.

Las infecciones tambien pueden afectar a los monos y a otros ratones, pero las enfermedades no tienen ningun efecto en los ratones, por lo que actuan como vectores de propagacion. Sin embargo, los ratones no infectados por la plaga tienen menos probabilidades de infectar al morder.

## Ciclo de vida de la enfermedad
Una vez infectado, la enfermedad gana progreso de infeccion mientras esta dentro de ti. La unica forma de saber que estas infectado en este punto es usar un analizador de salud o un hisopo. Ademas, obtienes inmunidad permanente al genotipo de esa enfermedad, como si hubieras tomado una vacuna, por lo que una enfermedad no puede infectarte dos veces.

Los sintomas empezaran a aparecer una vez que el progreso de la infeccion supere ciertos umbrales. Cuanto mayor sea el progreso de la infeccion, mas fuertes seran los efectos. Eventualmente alcanzara su maxima intensidad y dejara de progresar.

En ese momento, el progreso de la inmunidad tambien comenzara a avanzar, si no es suprimido por la enfermedad. El progreso de la inmunidad hara que el progreso de la infeccion se ralentice y eventualmente se revierta. Para la mayoria de las enfermedades, esto hara que eventualmente pierdas la enfermedad por tu cuenta.

Los efectos de las enfermedades pueden ser variados. La mayoria de las enfermedades tendran algun efecto que haga obvio que estas enfermo, pero raramente solo te danaran en silencio. Algunas enfermedades lucharan contra tu inmunidad y no desapareceran por si solas.

Una vez que el progreso de la infeccion llega a 0, pierdes la enfermedad.

## Tratamiento
Hay varias formas de tratar las enfermedades.

La primera y mas importante, por supuesto, es simplemente no infectarse:
- Evita los ratones, especialmente si intentan morderte.
- Si ves a alguien tosiendo, mantente alejado.
- Usa mascarillas esteriles y otro equipo de proteccion. Usa un biotraje para una proteccion completa. Se pueden pedir en cargo.
- Usa un MedHUD para ver quien esta infectado.
- Vacunas. Si el virologo ha conseguido una enfermedad, puede que tenga una vacuna que te hara permanentemente inmune.

Si eso no funciono, tendras que curar la enfermedad, y ni siquiera las vacunas funcionaran. Esto se puede hacer de varias formas:
- Imurina. Es un quimico que aumenta tu inmunidad, haciendo que la enfermedad desaparezca por si sola mucho mas rapido.
- Quimicos anti-enfermedad especializados, como el devirato o la espaceacilin.
- Ademas, visita al virologo y deja que te tome un hisopo para que pueda analizar la enfermedad y fabricar vacunas contra ella.

## Especificidades de las enfermedades y mutacion
Las enfermedades no son estaticas y mutan cada vez que se propagan. Casi todo sobre una enfermedad puede mutar, incluso la tasa de mutacion en si misma, pero no el tipo de enfermedad. Las bacterias no van a mutar en virus.

Las propiedades principales de una enfermedad son su genotipo y sus efectos.

El genotipo es relevante para la inmunidad contra esta enfermedad. Si la enfermedad muta su genotipo, la enfermedad mutante resultante podra infectar incluso a personas que ya estuvieron enfermas con la enfermedad original.

Los efectos de la enfermedad son autoexplicativos. Es lo que hace la enfermedad, como toser, causar dano, suprimir la inmunidad, vomitar, o efectos positivos como acelerarte.

Las enfermedades pueden mutarse bebiendo mutageno inestable.

# Virologo
Esta es una sub-guia sobre como ser el virologo.

## El trabajo
Como virologo, tu trabajo es tanto combatir las enfermedades como usarlas a tu favor.

Tienes muchas herramientas que puedes usar para ese proposito.

## Tu kit de herramientas
- Tu ViroHUD. Es significativamente mas avanzado que el MedHUD para detectar quien esta infectado y puede indicar la gravedad aproximada.
- Quimicos relacionados con enfermedades. Pide a quimica que fabrique algunos.
- Tu biotraje, que te protegera de la infeccion. Los ratones de la plaga no pueden infectarte a traves de el.
- Hisopos, que te permiten tomar muestras de la enfermedad de personas infectadas.
- Un analizador de salud, que puede ver con que estan infectadas las personas.
- Y por supuesto, tu maquinaria de virologia.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesHudViro" Caption="viro HUD"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VirologistPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterBioVirology" Caption="biosuit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Maquinas de virologia
El analizador de enfermedades y la vacunadora son necesarios para poder manejar correctamente las enfermedades. Para usar ambas maquinas, necesitaras un hisopo con la enfermedad. Para obtenerlo, toma un hisopo esteril y usalo en alguien que este infectado.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab" Caption="swab"/>

El analizador de enfermedades es una maquina que puede indicar las especificidades de una enfermedad. Es importante para el triaje y para decidir que hacer con la enfermedad.

<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseDiagnoser" Caption="disease analyzer"/>

La vacunadora tiene 2 modos. Modo vacuna y modo inyector en vivo. En modo vacuna, cuando se inserta un hisopo, produce una vacuna contra el genotipo de la enfermedad en el hisopo. Las vacunas hacen que las personas a las que se aplican ganen inmunidad permanente al genotipo de la enfermedad. En modo inyector en vivo, la vacunadora producira en cambio un inyector que infecta a quien se le aplique con la enfermedad fuente.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccine" Caption="vaccine"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LiveInjector" Caption="injector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Vaccinator" Caption="vaccinator"/>
</Box>

## Experimentacion
Y ahora, sobre por que se necesita el modo inyector en vivo, ademas de propositos no aprobados por Nanotrasen.

Las enfermedades funcionan en los monos, por lo que puedes infectarlos e intentar que la enfermedad mute. Eventualmente, esto podria resultar en un efecto positivo, dandote una enfermedad util. Ademas, si tienes suerte, podrias obtener una enfermedad con el mismo genotipo pero mucho mas debil. Las personas enfermas con la enfermedad mas debil ganaran inmunidad contra la enfermedad original. Hay mas usos que esta guia no detallara.

</Document>
