<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Consejos Importantes para la Creación de Personaje
Esta es una guía para las partes de la creación de personaje que afectan la jugabilidad.

[textlink="Para una guía sobre cambios cosméticos, haz clic aquí." link="YourFirstCharacter"]

## Prioridad de Aparición
Esto afecta dónde apareces al unirte al juego después de que la ronda ya haya comenzado.

Elegir "Arrivals" te hará aparecer en una estación separada donde esperas a que llegue un transbordador para llevarte a la estación principal.

Elegir "Cryosleep" te hará despertar en una cámara de criosueño ya en la estación.

Elegir "None" elegirá por ti o escogerá la única opción de aparición disponible para la estación actual.

Esta es una elección mayormente arbitraria. Puedes dejar esto en "None" sin sufrir ningún inconveniente real.

## Trabajos
Puedes establecer tus preferencias de trabajo en el lobby. Aunque estas no [color=#a4885c]garantizan[/color] tu puesto, alguien que quiera el trabajo será elegido [color=#a4885c]aleatoriamente[/color] al inicio de la ronda.
Se te da la oportunidad de ser elegido para tu trabajo de alta prioridad primero, luego tus prioridades medias y después tus prioridades bajas.
También se te da la opción de ser automáticamente un pasajero o de ser enviado de vuelta al lobby si no eres elegido para ninguno de tus trabajos preferidos.

Algunos trabajos están bloqueados hasta que hayas jugado suficiente tiempo en otros trabajos de nivel inicial.

[textlink="Para más información sobre trabajos, haz clic aquí." link="Jobs"]

## Equipamiento de Trabajo
También puedes elegir [color=#a4885c]equipamiento[/color] para cada trabajo. El equipamiento son las prendas de ropa y objetos con los que apareces al unirte al juego. Algunos objetos de equipamiento están bloqueados por restricciones de tiempo de juego.
Esto puede tener varios efectos en la jugabilidad, ya que algunas prendas tienen [color=#a4885c]protección de armadura[/color] o [color=#a4885c]reducen tu velocidad de movimiento[/color]. Esto aplica especialmente a Comando y Seguridad.

También puedes elegir con qué bolsa apareces.
Las [color=#a4885c]mochilas[/color] son de tamaño mediano pero pueden cargar objetos grandes más fácilmente. Los [color=#a4885c]bolsos[/color] tienen más espacio total que las mochilas pero tienen dificultades para cargar objetos grandes. Las [color=#a4885c]bolsas de lona[/color] son grandes pero imponen una penalización de movimiento.

## Antagonistas
Activar un toggle de [color=#a4885c]antagonista[/color] te pondrá en la lista de posibles antagonistas al inicio de la ronda. No garantizan tu rol de antagonista, ¡no uses esto como excusa para hacer de antagonista por tu cuenta!
En cambio, como las prioridades de trabajo, un puñado de jugadores son elegidos aleatoriamente entre los jugadores elegibles. Si eres miembro de Comando u oficial de seguridad, no puedes ser elegido para un rol de antagonista.

[textlink="Para más información sobre antagonistas, haz clic aquí." link="Antagonists"]

Unirte a múltiples partidas o convertirte en fantasma/desconectarte/suicidarte al no ser elegido como antagonista se conoce como "antag-rolling" y está en contra de las reglas.
Muchas personas esperan pacientemente su turno para ser antagonistas, así que [color=#a4885c]te pedimos amablemente que te abstengas de inscribirte para un rol de antagonista si no estás preparado[/color].

## Rasgos
Los rasgos de habla alteran tu forma de hablar, a veces de manera extrema.

Incluyen:
- Sin acento (desactiva el acento de tu especie seleccionada)
- Acento vaquero (reemplazo de palabras, compañero)
- Ceceo frontal ("s" se reemplaza por "th")
- Acento italiano (Mamma-mia, reemplazo de palabras)
- Mentiroso patológico (reemplazo de palabras, cambia palabras como "sí" por "no")
- Acento pirata (Arrgh, reemplazo de palabras)
- Ansiedad social (ta-ta-tartamudeo)
- Acento sureño (reemplaza "-ing" por "-in'" y cambios similares)

Deberías sentirte cómodo hablando normalmente o con un acento menor como Ansiedad social o Acento sureño antes de tomar acentos fuertes como Italiano o Vaquero.

También hay rasgos de discapacidad. Familiarízate con el juego y su ritmo antes de tomar uno de estos, ya que algunos pueden ser difíciles de manejar para principiantes.

Incluyen:
- Ceguera (limita severamente tu visión)
- Borracho liviano (te emborrachas más rápido y sufres más los efectos negativos del alcohol)
- Mudo (no puedes hablar ni susurrar, pero puedes comunicarte mediante gestos y papel y lápiz)
- Narcolepsia (te quedas dormido aleatoriamente en momentos impredecibles y a menudo inconvenientes)
- Pacifista (no puedes golpear, disparar ni lanzar objetos afilados a las personas)
- Paracusia (a veces escuchas ruidos que no son reales)
- Miope (limita algo tu visión sin lentes recetados)
- Ronquidos (haces fuertes sonidos de ronquido cuando duermes)
- No resucitable (no puedes ser resucitado cuando encuentras tu muerte prematura)
</Document>
