<Document>

  # Capoeira

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  La Capoeira, la danza de guerra del Sindicato originaria de Brasil, es un [textlink="arte marcial" link="MartialArts"] que disfraza la violencia como belleza.
  Los ataques rapidos se encadenan en combinaciones fluidas, cada movimiento mas rapido y fuerte que el anterior, impulsado por un impulso implacable.

  ## Habilidades Especiales

  Los usuarios de Capoeira son mejores con el intento de Agarre. Agarrar exitosamente a un oponente otorga al usuario un breve aumento de velocidad y priva al objetivo de correr temporalmente.

  ### Postura de Capoeira

  Nunca dejas de moverte mientras realizas la ginga. Esto te hace muy movil durante el combate.

  A traves del movimiento rapido, los maestros de Capoeira canalizan la velocidad en energia, siendo las combinaciones mas letales cuanto mas rapido corren.
  Detener su flujo hara que su fuerza desaparezca. Sus combinaciones, impulsadas por el movimiento, fallan cuando estan tumbados.

  ### Impulso de Capoeira

  A traves del movimiento fluido e implacable de la Capoeira, cada combinacion exitosa restaura la stamina del usuario.
  Cada golpe conectado alimenta su resistencia, permitiendoles combatir mas tiempo, mas rapido y con mas fuerza sin pausas.

  ### Ritmo de Capoeira

  Acertar o fallar, es solo parte del baile. Y la mejor parte esta a punto de comenzar.

  Un ataque fallado afila el siguiente, reduciendo su tiempo de recuperacion y aumentando el dano.

  ## Ataques en Combinacion

  ### Patada de Empuje

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Derrumba y empuja al oponente lejos del usuario. No obliga a soltar los objetos en mano.

  ### Patada Circular

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Causa dano Contundente y tambien ralentiza significativamente al oponente.

  ### Patada de Barrido

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Derrumba y causa dano Contundente y de Stamina. Aumenta temporalmente la velocidad de ataque del usuario un poco.
  No puede realizarse si el usuario se mueve demasiado lento.

  ### Patada Giratoria

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Causa mucho dano Contundente y derrumba al oponente. Tambien hace que el usuario gire. Solo funciona en oponentes de pie.
  No puede realizarse si el usuario se mueve demasiado lento.

  ### Levantarse

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Debe apuntarse al propio usuario. Puede realizarse estando tumbado. Elimina el efecto de estado de derribo y obliga al usuario a ponerse de pie instantaneamente.

</Document>
