<Document>

  # Judo Corporativo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption=""/>
  </Box>

  El Judo Corporativo, o simplemente Judo, es un [textlink="arte marcial" link="MartialArts"] que se centra en someter al oponente con movimientos
  mas complejos pero efectivos. Veras este estilo usado principalmente por los Oficiales de Seguridad, ya que tienen acceso a los cinturones en su departamento.
  Domina el arte y golpea a cualquier intruso que se interponga en tu camino. Se requiere un buen conocimiento de los intentos.

  ## Habilidades Especiales

  Los usuarios de Judo son mejores con el intento de Dano, ya que sus ataques desarmados causaran dano adicional al oponente.

  ### Desprecio por la Porra Aturdidora

  Un usuario de Judo no puede usar porras aturdidoras. Un verdadero maestro se apoya en la tecnica, usando el
  equilibrio y la fuerza del cuerpo para someter, dejando atras la necesidad de la fuerza electrificada.

  ## Ataques en Combinacion

  ### Desconcertar

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Ralentiza al oponente y reduce su resistencia de stamina temporalmente.

  ### Golpe en los Ojos

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Ciega al oponente y distorsiona su vision, independientemente de la proteccion ocular, y causa algo de dano Contundente.

  ### Lanzamiento de Judo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Solo puede realizarse estando de pie. Solo funciona en oponentes de pie, causando dano de Stamina y derrumbandolos.
  La duracion del derribo se ve afectada por su resistencia de Stamina.

  ### Llave de Brazo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Solo funciona en oponentes tumbados. Inflige dano de Stamina, los desarma y los bloquea en una llave de brazo hasta que consigan ponerse de pie.
  La llave de brazo funciona de manera similar a un derribo y un agarre de estrangulamiento, y su duracion se ve afectada por su resistencia de Stamina.

  ### Lanzamiento en Rueda

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Solo funciona en oponentes bloqueados en una llave de brazo. Lanza al oponente sobre el hombro,
  infligiendo dano de Stamina masivo y obliga al usuario a ponerse de pie.

</Document>
