<Document>

  # Combate en Cuartos Cerrados

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

  El Combate en Cuartos Cerrados, o simplemente CQC, es un [textlink="arte marcial" link="MartialArts"] que se centra en despachar a tu objetivo de forma rapida y eficiente,
  con combinaciones simples pero poderosas que carecen de los movimientos mas extravagantes de otras artes marciales.
  El CQC es principalmente un estilo de combate agresivo que se centra en causar dano de stamina a los objetivos, disenado para someter rapidamente
  a los oponentes y superarlos con tecnica de presion y golpes contundentes. Este arte requiere un conocimiento profundo de los intentos.

  Normalmente lo usan los antagonistas del Sindicato, aunque los Chefs tambien tienen acceso a el. En el caso del Chef, CQC obviamente significa
  Cocina en Cuartos Cerrados, y los Chefs no cocinan fuera de la cocina, por lo que no pueden usar CQC fuera de ella.

  ## Habilidades Especiales

  Los usuarios de CQC son mejores con el intento de Desarme, ya que sus empujones causaran dano de stamina adicional al oponente.

  ### Romper el Cuello

  No hay escape de un agarre de estrangulamiento de un maestro de CQC. Si estan sin stamina, con una sola accion de Dano en la cabeza, el cuello de la victima se rompe,
  matandola instantaneamente. Ninguna armadura puede proteger contra esta precision letal. El fin llega rapidamente y sin piedad.

  ## Ataques en Combinacion

  ### Golpe al Suelo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Golpea al oponente, derrumbandolo mientras causa dano Contundente. Solo funciona en oponentes de pie.

  ### Patada

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Lanza al oponente hacia atras y causa dano Contundente y de Stamina. Si el oponente se queda sin stamina, lo duerme.

  ### Inmovilizar

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Bloquea al oponente en una posicion de sujecion, derrumbandolo mientras causa dano de Stamina.

  ### Presion

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Causa dano de Stamina y roba el objeto que el oponente sostiene actualmente en su mano activa.

  ### Consecutivo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Causa mucho dano de Stamina y algo de dano Contundente al oponente.

  ### Barrido de Piernas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Solo puede realizarse estando tumbado. Derrumba al oponente y obliga al usuario a ponerse de pie, incluso si se esta arrastrando manualmente.

</Document>
