<Document>

  # Artes Marciales

  Las Artes Marciales son estilos de combate que los personajes pueden aprender y usar en el juego, otorgandoles habilidades de combate especiales
  que generalmente se realizan mediante una cierta combinacion de acciones, pero tambien pueden ser habilidades pasivas o basadas en acciones.

  Estas habilidades pueden ir desde nuevas medidas defensivas como desviar proyectiles hasta ataques combinados
  que pueden incapacitar rapidamente a un agresor o causar dano significativo en comparacion con los puntos estandar.

  La forma de adquirir artes marciales es tan variable como las formas disponibles;
  algunas artes marciales solo estan disponibles para ciertos antagonistas, otras son usadas por ciertos trabajos.

  Solo se puede conocer un arte marcial. Si ya conoces uno, fallara al intentar aprender
  otro, y algunos personajes, como los Cambiantes, no pueden usar Artes Marciales en absoluto.

  ## Intentos

  Como se dijo antes, la mayoria de las artes marciales dependen de realizar una cierta combinacion de acciones sobre el oponente.
  Hay esencialmente 4 tipos de "acciones" en el juego (la mayoria de las artes marciales solo usan tres), que seran denominadas como intentos.
  Los intentos son un concepto de Space Station 13, donde en lugar de un solo modo de combate
  los jugadores tenian 4 modos para elegir el tipo de interaccion.
  Space Station 14 solo tiene un modo, el de combate, pero utiliza otros botones para compensar eso.
  Los intentos en si mismos estan disponibles para todos, pero los artistas marciales pueden realizar combinaciones con ellos. Los intentos son:

  ### Intento de Ayuda

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Para realizar ayuda, simplemente presiona [bold] Boton Izquierdo del Raton [/bold] sobre alguien con el [color=Red] Modo Dano [/color] desactivado.

  Normalmente, si tu objetivo es humanoide y tus manos estan libres, esto hara que lo abraces. Si tienes la mano ocupada,
  esto hara que interactues con el objetivo con el objeto que sostienes. Esto puede ser util en combate con objetos como
  el Agarre de Mansus del Heretico, pero rara vez se usa en combinaciones de artes marciales, y donde se usa, solo cuentan las acciones sin armas (abrazos).

  ### Intento de Dano

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Para realizar dano, presiona [bold] Boton Izquierdo del Raton [/bold] con el [color=Red] Modo Dano [/color] activado.

  Normalmente, intentaras golpear en el lugar de tu cursor, ya sea con tus manos desnudas o con un objeto que sostienes.
  Si sostienes un arma de fuego, disparas en el lugar de tu cursor con ella.
  Atacar con un arma cuerpo a cuerpo o disparar un arma de fuego no cuenta como una accion de Dano exitosa para propositos de combinaciones.

  ### Intento de Desarme

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Para realizar un desarme, presiona [bold] Boton Derecho del Raton [/bold] con el [color=Red] Modo Dano [/color] activado.

  Si no tienes armas, intentaras empujar en el lugar de tu cursor. Empujar hara retroceder a los personajes afectados,
  causando algo de dano de [color=Cyan] Stamina [/color], y tiene una probabilidad de hacer caer un objeto de las manos del oponente.
  Si estas armado con un arma cuerpo a cuerpo, la balancearas, atacando a todos los que golpees y causandote algo de dano de stamina.
  Balancear un arma no es un verdadero "Desarme" y no cuenta como una accion de Desarme exitosa para propositos de combinaciones.

  ### Intento de Agarre

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Para realizar un agarre, presiona [bold] Boton Izquierdo del Raton [/bold] sobre alguien mientras sostienes [bold] CTRL [/bold] con el [color=Red] Modo Dano [/color] activado.

  Si tienes una mano libre, comenzaras a agarrar al objetivo. Si ya lo agarraste, esto reforzara el agarre.
  Tus posibilidades de escapar del agarre dependen de tu peso y el de tu oponente. Hay tres etapas de agarre:

  El agarre suave es facil de escapar y funciona de manera similar al arrastre regular en su mayor parte.

  El agarre fuerte es relativamente dificil de escapar. Los artistas marciales te agarraran fuertemente de inmediato si estas derribado.
  Puedes lanzar a alguien que sostienes en un agarre fuerte de la misma manera que lanzas un objeto regular, causando algo de dano de stamina.

  El agarre de estrangulamiento requiere ambas manos (aun puedes golpear al oponente con tu cabeza), pero silencia al oponente y es muy dificil de escapar.
  Puedes golpear a alguien contra una mesa si lo tienes en un agarre de estrangulamiento realizando un intento de dano sobre una mesa cercana.

</Document>
