<Document>

  # Ninjutsu

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskNinja" Caption=""/>
  </Box>

  El Ninjutsu es un [textlink="arte marcial" link="MartialArts"] desarrollado en profundidad por el Clan de la Arana.
  Los Ninjas Espaciales son verdaderos maestros de esta tecnica, aunque los Magos Espaciales tambien pueden desvelar sus secretos.
  Recuerda tus cuatro ensenanzas. Nunca te muevas haciendo ruido. Golpea solo cuando no te vean. La paciencia triunfa, la prisa falla. La muerte llega en silencio.

  ## Habilidades Especiales

  ### Ataque Furtivo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption=""/>
  </Box>

  En la sombra de la quietud, el golpe del Ninja resonara con la fuerza de dos. Duplica el dano del siguiente ataque cuerpo a cuerpo.
  Una vez causado el dano, la furtividad desaparece, retrocediendo hacia la rapidez, esperando la proxima oportunidad para surgir.
  Habilita Captura de Ninjutsu y Asesinar, deshabilita Golpe Veloz.

  ### Perdida del Factor Sorpresa

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookLossOfSurprise" Caption=""/>
  </Box>

  En el silencio de una apertura, el ninja se mueve como un susurro en el viento.
  La velocidad es su arma, y el momento de atacar es fugaz, como una sombra en la oscuridad.
  Dura 5 segundos. Deshabilita Captura de Ninjutsu y Asesinar pero habilita Golpe Veloz.

  ### Plan de Escape

  Tu objetivo ha perecido. Es hora de irse y planear tu proximo ataque.

  Tras un asesinato exitoso, el espiritu del ninja se agudiza y acelera. Su velocidad de movimiento aumenta temporalmente,
  deslizandose entre sombras y sangre por igual, invisible, imparable y ya desaparecido antes de que se tome el proximo aliento.

  ## Ataques en Combinacion

  ### Asesinar

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Causa dano masivo al pecho del objetivo si el Ataque Furtivo esta activo. El dano se detiene facilmente con armadura.
  Funciona en combate desarmado o con ataques de Boton Izquierdo del Raton usando un arma de dano de Corte.

  ### Captura de Ninjutsu

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

  Solo funciona con el Ataque Furtivo activo. Ralentiza al oponente significativamente y lo silencia.
  Funciona mejor si se realiza por detras.

  ### Golpe Veloz

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Cuando el enemigo esta tumbado, el golpe de un arma cuerpo a cuerpo de corte llega mas rapido de lo que el ojo puede seguir.
  Y desarmado, cada ataque drenara la stamina del oponente. Solo funciona con la Perdida del Factor Sorpresa activa.

  ### Morder el Polvo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Derrumba temporalmente al oponente. Ademas de causar dano contundente.

  ### Golpe Sucio

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Aturde temporalmente a un oponente tumbado. El objetivo no puede ser aturdido por mas tiempo del que esta tumbado.

</Document>
