<Document>

  # El Camino de la Carpa Durmiente

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SleepingCarpScroll" Caption=""/>
  </Box>

  El Camino de la Carpa Durmiente, o simplemente la Carpa Durmiente, es un antiguo [textlink="arte marcial" link="MartialArts"] aprendido a traves de un intenso estudio y meditacion.
  Esta modelado segun el gracioso movimiento, combate y flujo de las Carpas Espaciales. Se dice que los antiguos maestros de este arte estudiaron entre grandes bancos de carpas espaciales
  y sobrevivieron, algunos incluso se hicieron amigos de las agresivas criaturas. Este arte es frecuentemente utilizado por zelotes y extremistas, especialmente entre El Sindicato.

  ## Habilidades Especiales

  Los usuarios de la Carpa Durmiente son mejores con el intento de Dano, ya que sus ataques desarmados causaran dano adicional al oponente.

  ### Reflejo de Marejada

  Debido a la naturaleza graciosa de este arte marcial, los usuarios de la Carpa Durmiente pueden desviar completamente casi todos los proyectiles entrantes.
  Ya sean proyectiles balisticos o de energia, disparos de barrido o bolas, los reflejan sin esfuerzo.
  Sin embargo, los explosivos, cuchillos y jeringas permanecen fuera de su control, escapandose del sereno flujo de su defensa.

  ### Amigo de los Peces

  Los usuarios del estilo de la Carpa Durmiente se mueven con la gracia de las aguas, en perfecta armonia con las Carpas Espaciales.
  Estas criaturas, al percibir el vinculo pacifico, las trataran la mayoria de las veces como aliados, sin atacarlas.
  Esta conexion se extiende a otros seres parecidos a las Carpas, incluyendo los Tiburoncillos e incluso los poderosos Dragones Espaciales.

  ### Renuncia a las Armas de Fuego

  Parte de convertirse en Maestro de la Carpa Durmiente es hacer un juramento de abstenerse de usar armas de fuego. Esto incluye armas de fuego normales
  y armas de fuego adjuntas a equipos como mecas. No esta del todo claro por que, sin embargo, se cree que permite al
  usuario intensificar su enfoque en el flujo perfecto y la deflexion. Otros creen que es parte del impulso del maestro
  para emular aun mas el camino de la Carpa, para centrarse completamente en el ataque de la Carpa: su [bold] Mordisco [/bold]. Esto no impide
  a los practicantes de la Carpa Durmiente lanzar objetos, bolas, baldosas del suelo o incluso personas, todos utiles como armas a distancia.

  ## Ataques en Combinacion

  ### Quilla

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Da una patada al oponente en la cabeza, derrumbandolo y causando dano de Corte y de Stamina,
  a menos que ya esten aturdidos. En ese caso, tambien desarmara completamente al oponente.

  ### Patada de Olas Rompientes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Da una patada al oponente directamente en el pecho, haciendolo salir volando y causando dano de Corte. Solo funciona en oponentes de pie.

  ### Dientes Rechinantes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Causa dano de Corte adicional y hace que el usuario grite para infundir miedo en el corazon del oponente.

</Document>
