<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 nikthechampiongr <32041239+nikthechampiongr@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # No hagas powergaming

  Debes tener una justificación En Personaje para tus acciones. El Director de Investigación no necesita un arma cuando la estación está en código verde. El Jefe de Seguridad no necesita Acceso Total al inicio del turno cuando no se ha identificado ninguna amenaza.

  ## Ejemplos

 Aceptable:
 - Mando portando armas no letales cuando hay una amenaza plausible
 - Mando portando armas letales cuando hay una amenaza confirmada
 - Mando portando armas (no) letales con las que empiezan en sus habitaciones en cualquier momento
 - El Capitán escondiendo la ID de repuesto en una ubicación debidamente segura
 - Aumentar la seguridad (como bloquear puertas, añadir muros, etc.) durante alerta Roja o Azul
 - Varios minutos después del inicio de la ronda, el Capitán promueve al Alcaide a Jefe de Seguridad porque no hay uno en la estación
 - Situaciones generales donde un personaje está reaccionando a información durante una ronda de una manera que tiene sentido lógico

  No Aceptable:
  - El Capitán dando Acceso Total a todos los jefes al inicio de la ronda
  - El JdP llevándose a Ian al ATS al inicio de la ronda porque "es un objetivo de alto perfil"
  - Crear duplicados de objetos de alto valor o únicos para dárselos a otros
  - Usar roleplay de bajo esfuerzo para esquivar el metashield
  - Bloquear puertas a áreas para aumentar su seguridad antes de que se confirme una amenaza que haga que esa seguridad sea ineficiente
  - Establecer el nivel de alerta a Azul o Rojo cuando la situación no requiere la gravedad implicada (esto incluye mantener estos niveles mucho después de que dichas amenazas hayan sido confirmadas como ya no vigentes)
  - Situaciones generales donde un personaje se está preparando preventivamente para situaciones que aún no han ocurrido de maneras que lógicamente no tienen sentido
</Document>
