<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla de Roleplay 6 - Antagonismo y roleplay como antagonista.

  El objetivo de los antagonistas es crear historias y hacer las rondas interesantes, tanto para los jugadores antagonistas como para los jugadores del lado de la tripulación. Se espera que los antagonistas pongan al menos algo de esfuerzo en interpretar su rol designado, aunque pueden desviarse de él con suficiente razón En Personaje. Algunos antagonistas están restringidos en las formas y cantidades en que pueden infligir muerte y destrucción sobre la tripulación.

  ## Precedentes
  - Los objetivos son sugerencias, y los antagonistas son libres de ignorarlos si tienen una idea preferida o más interesante para su curso de acción.
  - Las acciones como antagonista no tienen que ser nefastas o malvadas, pero deben hacer un esfuerzo por influir en la historia e impactar significativamente el turno. El juego antagonista explícitamente amigable o aliarse abiertamente con la tripulación está restringido - los jugadores deben tener un buen razonamiento En Personaje detrás de la decisión o un objetivo antagonista en mente al hacerlo.
  - La regla de roleplay 11 aplica a las acciones de los antagonistas - acciones antagonistas extremadamente repetitivas a largo plazo pueden recibir una solicitud administrativa de moderarlas o probar algo nuevo; si la mayoría de la gente en el servidor puede adivinar inmediatamente lo que vas a hacer cuando te hacen antagonista, probablemente sea hora de idear un nuevo plan.

  ## Información importante sobre las etiquetas de antag.
  - Los Traidores y Changelings pueden hacer equipo a pesar de ser antagonistas solitarios, pero se arriesgan a ser objetivos ellos mismos o a ser traicionados por su biomasa o TC.
  - Los Herejes no hacen equipo, son explícitamente antagonistas solitarios, los herejes tienen ideologías conflictivas. Esto los pone en conflicto entre sí. El dios más fuerte gana.
  - Los Bingles solo están interesados en alimentar el agujero. Debes alimentar el agujero.
  - Aunque el abductor puede robar cualquier cosa, generalmente solo está interesado en la investigación. Algunos chismes son interesantes de coleccionar, pero ¿de qué sirven estos objetos normales?
  - El antagonista Ladrón solo debe matar deliberadamente en defensa propia, mientras protege su alijo, o después de una escalada
  apropiada.
  # Muerte y Destrucción de Antags Restringidos

  ## Con Objetivos
  Los objetivos de antagonistas son el núcleo de lo que los antagonistas pueden hacer directamente sin o con limitado razonamiento de roleplay. Las acciones tomadas para cumplir directamente un objetivo no tienen que ser proporcionales.

  Causar muerte y destrucción para ayudar con el cumplimiento indirecto de objetivos debe tener una razón de roleplay En Personaje. Si se cuestiona sobre una cadena de eventos que involucra acciones indirectas, el antagonista debe poder explicar claramente qué eventos en el turno actual lo llevaron a su curso de acción sin recurrir a hipotéticos.

  Si un jugador o departamento interfiere directamente con el cumplimiento de un objetivo, esto ya no es hipotético ya que el antagonista ahora puede señalar eventos específicos en el turno para justificar sus acciones.

  ## Sin Objetivos

  Cuando quieran causar muerte y destrucción no relacionada con objetivos, los antagonistas restringidos pueden en cambio depender de una escalada extremadamente relajada.

  Pueden escalar letalmente más pronto y con menos justificación, pueden usar métodos más letales para escalar y pueden depender de razones antagonistas para escalar. Tales razones pueden incluir escalar contra personas que son excesivamente educadas o serviciales así como ser groseras o maleducadas, escalar contra grupos de personas que los excluyen o escalar contra personas que ignoran o evitan intentos de comunicarse completamente.

  No tienen obligación de tratar a sus víctimas, pero escalar por asuntos menores no debe resultar en que el antagonista tome pasos para remover permanentemente de la ronda al otro jugador a menos que la política de escalada lo permita de otro modo.

  ## Excepción de Sabotaje Masivo

  Existen algunas acciones antagonistas que son tan indiscriminadas que nunca pueden formar justificación para cumplir directamente un objetivo, pero también son tan desproporcionadas que ninguna razón IC puede permitir usarlas para cumplir indirectamente un objetivo. Esto tiene el potencial de hacer que áreas peligrosas de la estación sean más seguras de lo previsto, porque la tripulación sabe que los antagonistas comunes no pueden aprovechar esos espacios de maneras peligrosas o letales.

  Para evitar esto, el sabotaje masivo de la estación que probablemente mate personas está permitido siempre y cuando el antagonista no tome acciones directas y personales específicas para maximizar el número de víctimas más allá de lo que el sabotaje en sí causa.

  La prueba para sabotaje masivo de estación es considerar solo estrategias que un antagonista restringido nunca podría justificar usar para completar un objetivo estándar de asesinato. Los ejemplos incluyen inundar con plasma, causar una delaminación de supermateria y espaciar la estación, aunque esta lista no es exhaustiva. Un ejemplo de una estrategia que no cae bajo sabotaje masivo de estación sería el uso de bombas u otros explosivos, que pueden formar justificación para completar un objetivo estándar de asesinato y siguen esas reglas en su lugar.

  # ¿Está este rol antagonista restringido en cómo puede infligir muerte y destrucción?
  Esta tabla cubre qué antagonistas deben cumplir con las restricciones en cómo infligen muerte y destrucción a la estación bajo RPR 6, así como cualquier exención parcial o en zona gris.

  <Table Columns="2">
    <ColorBox>
      <Box>
        Antagonista
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box>
        ¿Exento de restricción?
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Traidor
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Changeling
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        IA Defectuosa
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sí.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Agente Nuclear
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sí.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Mago
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sí.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Culto Cósmico/Revolucionario
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        En general no, la conversión debe tener prioridad, sin embargo si la situación es grave se te permite matar tantos como sea necesario para cumplir tus objetivos.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Revenant
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sí.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Blob
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sí.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Abductor
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Space Ninja
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Pirata
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Hereje
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sí, sin embargo solo debe ocurrir después de la ascensión.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Bingle
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Sí.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Demonio
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Clon Paradoja
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        Ladrón
      </Box>
    </ColorBox>
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="2">
        No.
      </Box>
    </ColorBox>

  </Table>
</Document>
