<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla de Roleplay 5 - Los no-seguridad solo pueden cazar activamente amenazas globales o de fin de ronda.
  No debes actuar como un vigilante si una fuerza de seguridad está presente a menos que tengas una buena razón de roleplay En Personaje para creer que existe una amenaza global o de fin de ronda. Los antags restringidos que no son automáticamente amenazas globales o de fin de ronda pueden convertirse en tales a través de sus acciones en el turno; cuanto más fuerte sea tu razonamiento, más acción puedes tomar contra ellos.

  Siempre puedes defenderte a ti mismo y a otros de antagonistas violentos.

  Los jugadores que elijan actuar como seguridad serán sometidos a los mismos estándares que seguridad.

  ## Precedentes

  - Cazar activamente una amenaza implica buscar o perseguir esa amenaza fuera de los límites de tu área normal de juego razonable. No se espera que los jugadores ignoren a los antagonistas durante el curso normal del juego y pueden enfrentarse con antagonistas que estén activos dentro de su esfera. (Ejemplos: Un doctor que conoce la identidad de un traidor activo podría atacar a ese traidor si este viene armado a medbay, igualmente un ingeniero podría atacar a un traidor que detectó irrumpiendo en la sala de motores). Los jugadores que elijan esta ruta no deben intentar perseguir o acabar con antagonistas que se retiren de estos enfrentamientos (a menos que tengan razón para creer que el antagonista constituye una amenaza global o de fin de ronda o tengan una razón personal para hacerlo bajo otros precedentes)
  - La prueba del perro muerto: Los jugadores pueden cazar amenazas o antagonistas específicos que hayan hecho algo identificable para perjudicar a ese jugador en particular, el ejemplo primordial siendo que los jugadores pueden buscar venganza contra aquellos que dañen a las mascotas de su departamento. Los jugadores que elijan este camino están facultados para actuar como seguridad con respecto a esa amenaza específica, pero según la regla principal también deben seguir las restricciones relacionadas con el juego de seguridad. Esto también puede aplicarse a una agresión de un personaje con el que hayas tenido interacciones significativas, en la ronda actual, y no aplica a amistades entre rondas o OOC.
  - Seguridad está libremente facultada para diputar jugadores a voluntad o declarar estados de emergencia si creen que no pueden manejar los problemas en curso dentro de la ronda. Estas decisiones deben estar respaldadas por la cadena de mando cuando sea posible, y los jugadores no-seguridad son libres de consultar con seguridad para ver si requieren asistencia si están preocupados. Según la regla principal, los jugadores diputados actúan como seguridad y están sujetos a los estándares de seguridad. (Los jugadores que constantemente piden ser diputados o lo hacen con poco razonamiento En Personaje pueden ser instados a dejarlo y simplemente jugar como seguridad)

</Document>
