<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla de Roleplay 7 - Trata con los malos en proporción a su(s) crimen(es).
  Los antagonistas restringidos (o miembros de la tripulación) deben ser manejados en proporción a sus crímenes cometidos. La decisión de ejecutar a un antagonista debe tener un buen razonamiento En Personaje basado en sus crímenes y el estado del turno. Los castigos contra antagonistas que cometen repetidamente crímenes menores pueden ser escalados. Solo los antagonistas que han cometido los crímenes más severos pueden recibir ejecución inmediata.

  Se espera que los miembros de seguridad consideren la gama completa de opciones de castigo disponibles al tratar con antags. Esto incluye (pero no siempre se limita a) pacificación, implantes, sentencias de celda con tiempo, sentencias de gulag, celda permanente, borgificación forzada y ejecución. La borgificación forzada se considera equivalente a la ejecución en severidad de castigo.

  Los antagonistas explícitamente amigables no tienen esta protección y pueden ser tratados como la tripulación o el equipo de admins consideren apropiado.

  Ver: [textlink="Ley Espacial" link="SpaceLaw"]

  ## Precedentes

  - Al tratar con la tripulación y los antagonistas, asegúrate de que sus castigos sean proporcionales a su(s) crimen(es). Crímenes menores como irrumpir en departamentos, equipamiento robado deben recibir sentencias cortas, pero crecientes dependiendo de las visitas recurrentes del aprehendido. Robar equipamiento e ítems críticos de la estación como el teletransportador de mano, el traje presurizado del Ingeniero Jefe, o las tarjetas de carga de IA son crímenes más severos y deben recibir tiempos de prisión más largos, o potencialmente celda permanente si el crimen se considera lo suficientemente severo.
  - El Asesinato y el Sabotaje Mayor están entre los crímenes más severos y generalmente pueden recibir encarcelamiento permanente o muerte, aunque la clemencia aún puede ser ofrecida. Estas son todas directrices generales, y el contexto particular de una situación puede variar mucho, así que se te da cierta libertad en cuanto a cuán severo o indulgente puedes ser.
  - Debes hacer un esfuerzo, si la situación lo permite, por contactar a un superior sobre sus pensamientos cuando surja una situación en la que un prisionero pueda ser ejecutado o encarcelado permanentemente.
  - El estado general de la estación influye en la severidad de los crímenes cometidos y la proporcionalidad de la respuesta de seguridad; una agresión a un oficial que resulta en un arresto es poco probable que merezca ejecución mientras la estación está en perfecto estado y seguridad no está ocupada, pero es razonablemente merecedora de una ejecución de campo inmediata si ocurre durante un asalto activo de agentes nucleares en guerra con las comunicaciones caídas y la mitad de la estación destrozada por explosiones.
  - Seguridad está completamente permitida y animada a usar castigos no estándar o menores como servicio comunitario, visitas psicológicas obligatorias u otros castigos enfocados en la interacción y menos punitivos cuando sean relevantes y divertidos - los crímenes no tienen que recibir castigos estándar cuando otras opciones son más interesantes.
</Document>
