<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Moomoobeef <62638182+Moomoobeef@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Reglas de Roleplay
  Estas reglas solo aplican durante una ronda. Una ronda termina solo cuando ha aparecido el resumen de la ronda. Todas estas reglas aplican completamente hasta el momento en que aparece el resumen de la ronda, incluso mientras la lanzadera de llegadas está en tránsito.

  Los modos de juego deathmatch y sandbox están exentos de estas reglas. Los jugadores que elijan no seguir estas reglas son completamente responsables de saber si un modo de juego exento está activo.

  Las reglas de roleplay no aplican a fantasmas/espectadores/observadores mientras son fantasmas/espectadores/observadores. El chat de muertos se considera un canal de chat Fuera de Personaje dentro del juego.

  Consulta la lista de [textlink="tipos de rol" link="RoleTypes"] para más información sobre los diferentes tipos de roles.

  - [textlink="1. Los Silicons deben seguir las Reglas de Silicon" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Los Familiares deben obedecer a su amo" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Interpreta a una persona normal" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. No hagas metagaming, obedece el Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. No interfieras con las llegadas" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. No actúes como antagonista a menos que el juego te diga que eres uno" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. No retrases la ronda" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Como antagonista, solo sé amigable con tu equipo y no trabajes contra tu equipo" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Como antagonista, no causes muerte, daño o destrucción excesiva más allá de tus objetivos" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Escucha a tu líder de equipo" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Sigue una escalada razonable" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. No abandones tu rol" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Mantente en tu rol" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Da el ejemplo si juegas como mando o seguridad" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Mando y Seguridad deben seguir la Ley Espacial" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Reglas de Blueshield" link="RuleR16"]
  - [textlink="17. Reglas de Representante de Nanotrasen" link="RuleR17"]
  - [textlink="18. No corras a buscar o preparar equipamiento no relacionado con tu trabajo. (Powergaming)" link="RuleR18"]
  - [textlink="19. No evites tu trabajo ni ignores el roleplay para PvP (Validhunting)" link="RuleR19"]
  - [textlink="20. Amnesia de Muerte: No sabes quién te mató." link="RuleR20"]
</Document>
