<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla de Roleplay 1 - LRP y MRP tienen diferentes niveles de roleplay previsto

  El propósito de los servidores de roleplay es proporcionar un entorno de mayor calidad para el roleplay. Las reglas de roleplay están destinadas a promover más interacciones entre jugadores para que puedan ocurrir más momentos de roleplay. No son exhaustivas, y los admins tienen una discreción muy amplia para intervenir donde los comportamientos o acciones pudieran, si se ignoran, contribuir a un entorno de menor roleplay.

  Lo que diferencia LRP y MRP en Goob es generalmente impulsado por la comunidad y no está estrictamente definido. Sin embargo, ten en cuenta lo siguiente:

  - LRP está destinado a ser un entorno de roleplay más casual, donde no se espera que los jugadores sigan el mismo nivel de inmersión o consistencia de personaje que en MRP.
  - MRP está destinado a ser un entorno de roleplay más inmersivo, donde se espera que los jugadores sigan un nivel más alto de inmersión y consistencia de personaje.
  - El tiempo promedio de ronda en LRP es generalmente más corto que en MRP, y se espera que los jugadores sean más flexibles con sus personajes y roleplay.
  - No se espera que un personaje en LRP esté tan desarrollado o sea tan consistente como un personaje en MRP, y se anima a los jugadores a divertirse y experimentar con sus personajes.
  - No se espera que los antagonistas en LRP sigan el mismo nivel de inmersión o consistencia de personaje que en MRP, y se anima a los jugadores a divertirse y experimentar con sus antagonistas.
  - En MRP se espera que los antagonistas sigan un nivel más alto de inmersión y consistencia de personaje, y se anima a los jugadores a divertirse y experimentar con sus antagonistas dentro de los límites de las reglas de roleplay.
</Document>
