<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ed <96445749+TheShuEd@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 JIPDawg <51352440+JIPDawg@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Diona

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDiona" Caption=""/>
  </Box>

  No pueden usar zapatos, pero no son ralentizados por el Kudzu.
  Sienten hambre y sed más lentamente.
  Su "sangre" es savia de árbol y no puede metabolizarse a partir de Hierro.
  Están hechos de madera pesada, lo que les permite arrastrar especies más ligeras con facilidad.
  Al ser plantas, el Herbicida los envenena, mientras que la Cosecha Robusta los cura (¡pero no sin riesgo si se abusa de ella!)

  Reciben [color=#1e90ff]un 30% menos de daño Contundente y un 20% menos de daño Cortante[/color];
  pero [color=#ffa500]un 50% más de daño por Calor, un 20% más de daño por Descarga, y pueden fácilmente
  prender fuego cuando reciben suficiente daño por Calor de *cualquier* fuente.[/color]

  ## Hacerse un Árbol y Largarse
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption=""/>
  </Box>
  Estar expuesto a demasiada Cosecha Robusta hará que un Diona crezca descontroladamente, convirtiéndose en un árbol inmóvil (soltando todo su equipo).
  Cortar el árbol "restaurará" al Diona a su estado móvil.

  ## Ninfas Diona
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
  </Box>
  Tras la muerte, un Diona puede destruir voluntariamente su propio cuerpo, liberando sus "órganos internos" como tres Ninfas,
  con el jugador tomando control de la Ninfa Cerebral.
  Puede hablar pero no tiene manos ni inventario, y no puede hacer mucho.

  Después de 10 minutos, una Ninfa puede reformarse en un Diona completo. Este será un cuerpo nuevo aleatorizado con un nombre aleatorio,
  y habrá poca o ninguna evidencia más allá de su palabra sobre quiénes eran antes.


</Document>
