<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 blobadoodle <lucahtaylor@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  Un IPC (abreviatura de Chasis Positrónico Integrado) es un tipo de robot sintiente y se considera un [color=yellow]individuo independiente[/color], lo que significa que [color=red]no se rigen por ninguna ley de la robótica[/color]. Los IPCs no pueden ser hackeados por Emags porque no tienen que seguir ninguna directiva predefinida en su sistema. [color=red]Los IPCs son seres basados en silicio, por lo que suelen ser reparados por Ciencia o Ingeniería en lugar de Medicina.[/color]
  Reciben un 20% menos de daño Contundente, un 70% más de daño por Calor y un 100% más de daño por Descarga. A diferencia de los ciborgs, reciben daño por Radiación, pero un 60% menos que los humanos.
  No tienen huesos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cerebro Positrónico"/>
  </Box>
  Como los borgs, los IPCs tienen un cerebro positrónico como fuente de procesamiento. Sin embargo, a diferencia de ellos, los IPCs no pueden ser ensamblados. "¡Es más barato crear un caparazón que te obedezca que uno que no! *guiño*"

  ## Recargar un IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Terminal APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Cargador de Borgs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Celdas de Energía"/>
  </Box>
  Los IPCs pueden recargarse de tres formas diferentes:

  Terminal APC: Los IPCs pueden usar terminales APC para recargarse. Pulsa [color=yellow]Alt + clic izquierdo[/color] en un terminal tantas veces como sea necesario para recargarse completamente.

  Cargadores de Borgs: Los IPCs pueden usar cargadores de borgs para recargarse. Siempre prioriza los que están fuera del área de Ciencia para evitar dolores de cabeza.

  Celdas de Energía: Los IPCs pueden beber energía de las celdas de energía para cargar su batería interna. [color=yellow]Haz clic derecho y selecciona Drenar[/color] en una celda de energía o dispositivo alimentado por batería para beber de él.

  ## Radio Integrada
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Clave de encriptación"/>
  </Box>

  Los IPCs [bold]no[/bold] usan radios externas porque ya tienen una integrada. Solo necesitan obtener una clave de encriptación de una radio. Haciendo clic en un IPC con un [color=yellow]cortacables[/color], puedes retirar sus claves.
  Puedes encontrar nuevas claves por la estación o retirar una de una radio de sector usando un [color=yellow]destornillador[/color].

  ## Reparación
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Soldador"/>
    Los soldadores se pueden usar para reparar daño [color=yellow]Contundente[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Cables (cualquier tipo)"/>
    Los cables se pueden usar para reparar [color=yellow]Quemaduras[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Láminas de Vidrio (cualquier tipo)"/>
    Las láminas de vidrio se pueden usar para reparar la [color=yellow]Ceguera[/color].
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    En caso de que un IPC muera, después de ser reparado completamente, debe ser reiniciado usando el botón [color=yellow]"Reiniciar"[/color] (ubicado haciendo clic derecho).
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    [color=red]¡NUNCA ELECTROCUTES A UN IPC con un desfibrilador o de cualquier otra forma mientras esté muerto, ya que esto causará que la batería descargue rayos de energía hacia el exterior![/color]
  </Box>

</Document>
