<Document>
  # Plasmamen

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Respiran plasma, y el oxígeno es altamente tóxico para ellos cuando es inhalado.
  Estar expuestos al oxígeno los prende fuego.

  Para prevenir la ignición, usan trajes sellados compuestos por un traje ambiental (en la ranura de uniforme) y un casco de traje ambiental [bold]apto para el espacio[/bold].
  Otros trajes como trajes EVA, trajes de vacío y trajes reforzados también los sellan de la exposición al oxígeno.

  No experimentan hambre ni sed.
  No tienen sangre y no pueden desangrarse.

  Gracias a su cuerpo esquelético, pueden consumir Leche para obtener un efecto positivo de ánimo y curar lentamente daño Contundente, por Calor, por Descarga y Cáustico.
  También pueden consumir Plasma para obtener un efecto positivo de ánimo mayor y curar todo tipo de daño más rápido, excepto daño Celular.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Infunden sus puños con polvo de plasma que combustiona cuando golpean, infligiendo [color=orange]5 de Calor[/color] y [color=red]2.25 de daño Contundente[/color]. Sin embargo, cada golpe exitoso inflige [color=orange]1 de daño por Calor[/color] a sus manos.

  Los Plasmamen con los rasgos [bold]Garras[/bold], [bold]Talones[/bold] o [bold]Eliminación de Armas Naturales[/bold] tienen menos daño desarmado pero no reciben autodaño por ataques desarmados.

  Reciben [color=#1e90ff]un 25% menos de daño Perforante, un 20% menos de daño por Veneno, y un 15% menos de daño Cortante[/color],
  y son [color=#8658fc]inmunes al daño por Radiación y por Frío[/color],
  pero reciben [color=#ffa500]un 50% más de daño Contundente y un 50% más de daño por Calor[/color].

  Gracias a su [color=#8658fc]inmunidad al Frío[/color], pueden vivir en ambientes fríos sin necesidad de un abrigo de invierno.

  Tienen una densidad ligeramente menor que la especie promedio. Esto resulta en debilidades tales como, pero no limitadas a: ser ligeramente más vulnerables a ser empujados, levantados y lanzados por el Viento Espacial, y tener más dificultad para arrastrar objetos pesados.

  ## Equipamiento
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="traje ambiental"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="casco de traje ambiental"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Todos los Plasmamen empiezan con un traje ambiental, un casco de traje ambiental y un tanque de internos de plasma.

  Sus trajes ambientales contienen un [color=#1e90ff]autoextintor[/color] con cargas limitadas, que pueden activar cuando están en llamas
  y llevando su casco de traje ambiental. El autoextintor necesita recargarse entre usos.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Se pueden comprar recargas de cartuchos del autoextintor del traje ambiental en [bold]Equipamiento Inicial[/bold], o imprimir en el fabricador tecnológico médico después de investigación.
    Una recarga hace que el autoextintor en recarga sea inmediatamente utilizable de nuevo.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Sus cascos de traje ambiental son [bold]aptos para el espacio[/bold] y proporcionan protección para soldadura. La visera del casco puede iluminarse como una linterna, usando la celda de energía insertada como batería.
  No pueden comer ni beber sin quitarse el casco del traje ambiental.

  El tanque de internos de plasma dura aproximadamente una hora antes de necesitar ser reemplazado o rellenado.

  ## Tratamiento Médico
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Antes de realizar cirugía en un Plasmaman, su traje ambiental necesita ser desequipado primero, lo cual es desastroso en un entorno oxigenado.

  Para evitar esto, el Plasmaman puede ser atado a una [bold]cama de estasis[/bold] antes de retirar su traje ambiental
  para evitar que se autoincendie durante el procedimiento quirúrgico.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Sus cascos de traje ambiental les impiden comer pastillas, pero sus trajes ambientales permiten que se inyecten químicos a través de ellos.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>
