<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <robynthewarcrime@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Vox

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVox" Caption=""/>
  </Box>

  [color=#ffa500]¡Advertencia! ¡Esta especie no se recomienda para nuevos jugadores debido a su alergia fatal al oxígeno![/color]

  Los Vox respiran nitrógeno, y [color=#ffa500] el oxígeno es tóxico para ellos.[/color]
  Desafortunadamente, las estaciones espaciales tienden a estar llenas de oxígeno,
  así que los Vox deben usar un suministro interno de nitrógeno casi en todo momento para evitar una exposición fatal.

  Los Vox siempre aparecen con equipo de internos de nitrógeno funcionando.
  Una máscara de respiración de repuesto y un bote de nitrógeno de emergencia se proporcionan en su caja de supervivencia.

  Además de comida normal, los Vox también pueden comer varios envases de aperitivos, cáscaras de plátano, cáscaras de huevo y carne cruda sin efectos negativos. También les gusta beber combustible para soldadura.

  Los Vox manejan bien el asco.

  Los Vox [color=#1e90ff]se recuperan lentamente de niveles bajos de daño por veneno[/color] por su cuenta,
  siempre y cuando tengan cuidado de no superar 20 de daño por veneno.
  Esto les permite soportar respirar aire de la estación hasta treinta segundos seguidos sin daño permanente,
  permitiéndoles comer, beber, tomar medicación oral, etc. rápidamente.
  Una exposición de treinta segundos al oxígeno les toma dos minutos para recuperarse.
  Si su salud no parece mejorar dentro de un minuto tras la exposición al oxígeno, deben buscar atención médica.

  Al ser mitad orgánicos y mitad silicio, no se pudren, pero también es imposible clonarlos.

  Los Vox infligen daño Cortante con su ataque desarmado.

</Document>
