<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PNE del Tecnico de Carga
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#846326]Tecnico de Carga[/color] de esta estacion.

1. Los Tecnicos de Carga deben asegurarse de que cada pedido aprobado sea entregado dentro de los 15 minutos posteriores a su realizacion y aprobacion.

2. Los Tecnicos de Carga no tienen permitido manipular cajones restringidos (cajones para Seguridad/Mando).

3. Los Tecnicos de Carga no tienen permitido pedir articulos para uso personal exclusivo con la cuenta del departamento de suministros sin el consentimiento expreso del Jefe de Abastecimiento.
<Box>Se hace una excepcion si hay mas de [bold]7,500 spesos[/bold] disponibles y no hay pedidos pendientes. Los Tecnicos de Carga no pueden agotar el saldo completo de la cuenta del departamento para esto.</Box>

4. Los Tecnicos de Carga no tienen permitido pedir articulos no esenciales usando la cuenta de suministros (como gatos o ropa) sin el consentimiento expreso del Jefe de Abastecimiento.

5. Los Tecnicos de Carga no tienen permitido forzar y/o abrir cajones cerrados.
<Box>Se hace una excepcion para los Cajones Abandonados encontrados por los Equipos de Salvamento.</Box>

6. Los Tecnicos de Carga no tienen permitido autorizar pedidos fuera del departamento (como un Doctor Medico pidiendo Guantes Aislantes) sin permiso expreso del Jefe de Abastecimiento.

7. Los Tecnicos de Carga deben asegurarse y verificar que el personal que realiza el pedido en el formulario de solicitud sea un miembro de la tripulacion, con identificacion correcta y razon valida en la solicitud.

8. Los Tecnicos de Carga deben asegurarse de que al menos una copia de cada Formulario de Pedido (es decir, los formularios producidos por la Consola de Solicitudes) se conserve dentro de Carga hasta que el pedido sea completado.

9. Los Tecnicos de Carga deben devolver todos los cajones que hayan sido pedidos, con el manifiesto correspondiente en el cajon.

10. Los Tecnicos de Carga no tienen permitido pedir spesos a cambio de pedidos legales de cajones de carga o solicitudes de autolathe de miembros de la tripulacion.

11. Los Tecnicos de Carga no tienen permitido intercambiar articulos y/o favores por articulos con personal regular sin el consentimiento expreso del Jefe de Abastecimiento.

12. Los Tecnicos de Carga no deben retener ningun articulo ilegal que sea enviado por las Eliminaciones, y deben entregarlo a Seguridad.
</Document>
