<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="The factory must grow."/>

En la estacion muchas maquinas y procesos pueden automatizarse.

El primer paso es hacer que ciencia desbloquee [bold]Ingenieria Industrial[/bold], que desbloquea todo lo que necesitas.

Si has jugado a Factorio o al mod Create ya sabras como funciona.

## Brazo Robotico

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

El principal componente de la automatizacion, mueve objetos desde una entrada hasta una salida.

Sin ninguna configuracion, trabajara con objetos en el suelo frente a el y detras de el.

[bold]Usa una multiherramienta[/bold] para vincular su maquina de entrada y salida a [bold]maquinas automatizadas[/bold].
Cualquier puerto de senal que empiece por "Item:" es compatible.

Tiene un puerto de senal [italic]Moved[/italic] que se invoca tras mover un objeto a la salida.

## Maquinas Automatizadas

Varias maquinas pueden automatizarse instalando una [bold]Mejora de Automatizacion[/bold] en ellas.

Esto puede desbloquear:
- puertos de senal para controlar la maquina vinculandola a botones, puertas logicas, etc.
- puertos de senal que se invocan cuando la maquina hace algo, como una unidad de eliminacion lista para vaciarse
- puertos de automatizacion de objetos para que los use el [bold]brazo robotico[/bold]
- una combinacion de ambos

Aqui estan todas las maquinas que aceptan mejoras de automatizacion:

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

## Contenedor de Almacenamiento

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

Un gran almacenamiento de inventario en rejilla al que los brazos roboticos pueden acceder por defecto.

Tiene una ranura de filtro para controlar que objetos pueden insertarse, similar a una lista blanca de cinta transportadora.

Un buen uso de esto es acumular objetos y luego extraerlos en tandas con un brazo robotico de filtro de pilas.

## Interactor

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Simula interacciones de clic izquierdo con el objeto que sostiene sobre una entidad frente a el.
Si no sostiene ningun objeto es como pulsar E, para abrir una puerta o caja, recoger un objeto, etc.

Guarda su herramienta en una mano real para que puedas cambiarla con el menu de equipamiento pulsando E sobre el.

Se usa una ranura de filtro para cambiar con que entidades interactuara. Usar un filtro adecuado es esencial ya que solo intentara interactuar con 1 objeto.
Buscara [bold]cualquier entidad[/bold] sin un filtro, incluso cosas como cintas transportadoras o charcos. Usa filtros.

Tiene 4 puertos de senal:
- Start, usado para intentar interactuar con algo
- Auto Start, cuando esta activado intentara interactuar automaticamente tras una interaccion exitosa
- Started, se invoca si la interaccion inicia un doafter
- Completed, se invoca al tener exito en la interaccion O cuando termina el doafter
- Failed, se invoca si no pudo interactuar con nada

## Constructor

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Construye nuevos objetos como lo harias en el menu G, haz clic en el para seleccionar que fabricar.
Solo completa el primer paso, [bold]usa interactores para terminar construcciones de varios pasos[/bold].
Los fantasmas de construccion y los objetos creados se colocan frente a el.

Los materiales de entrada se toman del suelo cercano asi como de su almacenamiento interno, que tambien funciona como contenedor de almacenamiento.

Tiene los mismos puertos que un Interactor.

## Filtros

Los filtros pueden insertarse en brazos roboticos y contenedores de almacenamiento para restringir que objetos pueden mover y almacenar respectivamente.

Fabricalos a mano en el [bold]menu G[/bold] y haz clic en ellos dentro de las maquinas para insertarlos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
El filtro de nombre busca el nombre de un objeto de alguna forma.
Por ejemplo, si lo configuras para comprobar que un objeto [italic]contiene[/italic] "plancha", coincidira con planchas de acero, planchas de vidrio, etc.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
El filtro de etiqueta requiere que los objetos tengan una etiqueta exactamente igual.
Usa una etiquetadora manual en los objetos para que sean recogidos.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
El filtro de pilas controla como interactua con las pilas.
El tamano minimo de pila es un minimo simple, si un objeto no tiene esa cantidad en una pila no se usara.
El tamano de fragmento de salida limita cuantos de una pila pueden tomarse. Solo se tomara un multiplo entero de este tamano.
[italic]Por ejemplo, un tamano de fragmento de 5 en pilas de 6, 10, 14 y 15 tomara 5, 10, 10 y 15 respectivamente.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
El filtro combinado almacena 2 filtros dentro y usa una puerta logica para controlar como funcionan.
Por defecto permitira cualquier objeto que pase cualquiera de los dos filtros (una puerta OR).
Soporta todas las mismas operaciones que hacen los objetos de puerta logica.
Pueden anidarse para crear filtros arbitrariamente complejos.
</Box>

## Transporte

Las cintas transportadoras son una forma obvia de transportar objetos ya que permiten a las maquinas recoger de ellas.

Para mayor velocidad puedes usar unidades de eliminacion automatizadas para enviar objetos por el sistema.

Para transporte espacial de largo alcance puedes usar cannones de Campo de Contencion y Unidad de Eliminacion para disparar objetos con precision.

</Document>
