<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 marc-pelletier <113944176+marc-pelletier@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>

  Asi que has decidido asumir el reto y configurar el Motor de Supermateria. Primero, permitenos darte una breve descripcion general del cristal de Supermateria principal.

  Su funcion principal es emitir radiacion de fondo que se aprovecha para alimentar la estacion a traves de colectores de radiacion.

  Los efectos secundarios incluyen rayos electricos, liberacion de oxigeno caliente y plasma, calentamiento del aire circundante, explosiones, transformacion en un agujero negro o una bola de energia y devorar toda la estacion si la cagas lo suficiente.

  Comienza inerte pero ser golpeado por un objeto o un proyectil lo activara y comenzara a exhibir casi todas las propiedades mencionadas anteriormente.

  ## Advertencias Importantes

  1. El cristal de Supermateria es [color=#ff0000]MUY PELIGROSO[/color]. Activar el cristal debe ser el ultimo paso al configurar cualquier forma de energia basada en Supermateria.

  2. [color=#ff0000]PONTE EL MALDITO TRAJE DE RADIACION[/color]!!

  3. La mayor parte de la configuracion de la Supermateria implica un bucle de gas disenado para enfriar la camara de Supermateria. Por favor ten al menos algun conocimiento sobre los gases y sus propiedades atmosfericas.

  4. Todo lo que choque con la Supermateria es [color=#ff0000]fundamentalmente aniquilado[/color]. [color=#ff0000]No la toques[/color]. Esto significa soldar y atornillar la puerta de la camara.

  ## Interacciones de Gases

  Aqui hay una lista de todos los gases de menos peligroso a mas peligroso.

  1. [color=#bffffe]Frezon[/color]. Ademas de enfriar la Supermateria, basicamente detiene la produccion de energia y residuos, lo que puede ser util si la Supermateria esta cerca de delaminar y necesitas apagarla rapidamente.

  2. [color=#c20000]Nitrogeno[/color]. El N2 es el gas basico con el que la mayoria de configuraciones de Supermateria funcionaran exclusivamente, siendo muy sencillo de configurar. Amortigua la generacion de energia por calor y reduce la cantidad de plasma que expulsa la SM, siendo bueno para cuando no intentas hacer algo arriesgado.

  3. [color=#b16d6d]Oxido nitroso[/color]. Refuerza la resistencia al calor del cristal, permitiendo configuraciones mucho mas calientes de lo normal. Sin embargo, a altas temperaturas se descompondra en Nitrogeno y Oxigeno. Aunque el N2 es bueno, el O2 ciertamente no lo es. Este O2 tambien reaccionara con el Plasma para crear Tritio y luego... un incendio de Tritio.

  4. [color=#62d5ca]Oxigeno[/color]. Proporciona un impulso a la transmision de energia sin aumentar activamente la cantidad de gas residual ni la temperatura. Es bastante arriesgado de usar, ya que cualquier interrupcion del bucle de enfriamiento pronto causara un incendio de plasma en la camara del cristal. Incluso una alta concentracion de O2 activara y alimentara continuamente el cristal.

  5. [color=#19b348]Amoniaco[/color]. Aumenta la generacion de energia ligeramente a un costo menor en la penalizacion de calor.

  6. [color=#979797]Dioxido de Carbono[/color]. En bajas concentraciones, aumentara la generacion de energia del cristal. En altas concentraciones elevara la energia del cristal a niveles extremadamente altos. Con una mala gestion y una preparacion insuficiente o directamente mala, eventualmente excedera los niveles de energia seguros y comenzara una delaminar por carga, produciendo arcos electricos y anomalias hasta que finalmente explote en una bola de Tesla. Inyectar Dioxido de Carbono tambien causara que la Supermateria produzca Pluoxio.

  7. [color=#9370db]BZ[/color]. Aumenta la generacion de energia ligeramente a un costo mayor en la penalizacion de calor.

  8. [color=#fa8072]Helio Curativo[/color]. Aumenta la produccion de energia considerablemente pero con una penalizacion de calor mucho mayor que la mayoria de los gases no inflamables.

  9. [color=#7b68ee]Pluoxio[/color]. Amortigua el calor considerablemente y reduce la cantidad de plasma producido por la SM.

  [color=#ff0000]10[/color]. [color=#ff9d00]Plasma[/color]. Muy similar al Oxigeno pero proporciona un mayor impulso de energia asi como una penalizacion de residuos y calor mucho mayor. Las presiones y volumenes extremos de gas producidos por este gas son muy propensos a obstruir tuberias y sobrecalentar la camara.

  [color=#ff0000]11[/color]. [color=#08a800]Tritio[/color]. Aumenta la produccion de energia de la Supermateria hasta 3 veces, hay un pequeno problema con ello. Es peligroso. Es muy peligroso. El Tritio es un gas aterradoramente irritable e inestable. Aunque no es tan danino para el nivel de calor como lo es el Plasma (apenas), tambien tiene la segunda peor capacidad calorifica de todos los gases mientras que el Plasma tiene la segunda mas alta. Esto significa que el Plasma puede mantenerse estable con suficiente enfriamiento, mientras que el Tritio pasa facilmente de un bucle espacial seguro a un infierno ardiente. Anade a esto el subproducto de grandes cantidades de produccion de Oxigeno (no exclusivo del Tritio, tambien es un problema en un motor de Plasma), y tendras un incendio de tritio y un cristal muy caliente. No uses este gas a menos que tengas un conocimiento muy solido de la atmosfera y la Supermateria, y estes dispuesto a ser creativo.

  ## Guia Practica de la Supermateria

  Ahora, olvida todo lo que acabas de leer y ponte a configurar el bucle mas basico que existe: el bucle de Nitrogeno.

  La configuracion atmosferica en su forma mas basica deberia verse asi:

  (No tuvimos suficiente presupuesto para imagenes, aqui hay una representacion de texto)

  1. El Nitrogeno se bombea hacia la camara mediante ventilaciones pasivas por un lado

  2. Todo el gas se extrae de la camara usando depuradores configurados en Sifon por el otro lado.

  3. La salida se enfria, se filtra y el nitrogeno sobrante se expulsa al espacio o se redirige de vuelta a la entrada.

  Eso es basicamente todo. Espero que entiendas al menos algo de este ejemplo. Ahora ponte manos a la obra.

  ## Experimento

  No eres un verdadero ingeniero si no has descubierto la forma mas eficiente de producir electricidad usando el cristal de Supermateria, ¿verdad?

</Document>
