<Document>
# Capellan
Hay algo en la vasta infinidad del espacio que lleva a los hombres a rezar... Especialmente si los lanzan al vacio sin traje espacial.


Como capellan, lo ideal seria que predicaras la religion alocada que hayas inventado para esa ronda a traves de tu auricular. Sin embargo, ademas de tu oficina, el crematorio infernal junto a tu oficina y la morgue raramente utilizada, no tienes acceso a ninguna otra area.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArmamentsBeacon"/>
  </Box>

## Religiones:
Eres libre de difundir cualquier religion del presente que conozcas, o incluso inventar la tuya propia! Solo asegurate de que no vaya en contra de NanoTrasen y sus valores, o podrias acabar en el calabozo.

Si aun no tienes uno, construye un altar y encuentra una ofrenda para colocar encima:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarClock"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarEmpire"/>
  </Box>

Estos altares se pueden construir colocando las siguientes ofrendas sobre tu altar de conversion base:

- Altar de Bananium: 1 x Bananium
- Altar del Caos: 1 x Plasma
- Altar Druida: 1 x Tabla de madera
- Altar Colmillos: 1 x Carne cruda
- Altar del Cielo: 1 x Casco de Templario
- Altar de Mantenimiento: 1 x Guantes aislantes de presupuesto
- Altar de Nanotrasen: 1 x Plasteel
- Altar Cristiano Espacial: 1 x Capucha de monja
- Altar de la Tecnologia: 1 x Condensador
- Altar de la Caja de Herramientas: 1 x Caja de herramientas
- Altar Clockwork: 1 x Celda de energia pequena
- Altar Draconico: 1 x Peluche de carpa
- Altar Imperial: 1 x Libro

## Artefactos Sagrados

### Baliza de Armamentos
Te permite elegir un conjunto de armadura. Todas las armaduras tienen estadisticas identicas.

### Baston Nulo
El baston de obsidiana sera tu defensa contra las fuerzas del mal. [color=blue][bold] Tenerlo en tus manos te hara completamente inmune a los efectos de la magia. [/bold][/color]

Puedes transformarlo en un arma sagrada de tu eleccion colocandolo en un altar!

### Encantamiento

Puedes usar tu Biblia y cualquier Altar de tu eleccion para [textlink="encantar objetos." link="Enchanting"]

### Velas Espirituales
Puedes fabricar una vela espiritual colocando una vela sobre un craneo. Las velas espirituales son utiles contra los espiritus malignos como el Wraith.

Cuando se encienden, crean un area de 12x12 baldosas que revela a los espiritus malignos. Tambien tiene una funcion especial cuando la usas en mano.
Al usarla [bold]cuando un espiritu maligno esta dentro de(!!) tu area de 12x12[/bold], lo volvera corporal.

Tiene 2 cargas por vela espiritual, y [bold]solo consume una carga cuando revelas al espiritu maligno[/bold].

Suelta el craneo una vez que la vela se haya derretido, para que puedas fabricar otra.

## Deberes

- Servicios Religiosos: Da sermones y canta himnos.
- Proselitismo: La mayoria de los miembros de la tripulacion son paganos sin dios, muestrasles el amor de dios.
- Servicios Funerarios: Seguridad o Medicos pueden necesitar que alguien, o algo... sea cremado, familiarizate con tu Capilla para poder hacer las cosas con rapidez!
- [bold] Investigacion Metafisica: La mayoria de la tripulacion no es consciente de las amenazas que representan los seres impios, estate atento a cualquier cosa sospechosa. [/bold]

### Amenazas Metafisicas
Como Capellan eres la primera linea de defensa contra las amenazas metafisicas, [bold] prepara tu Baston Nulo - el momento ha llegado. [/bold]

[color=red][bold] El uso de fuerza excesiva contra objetivos que no puedas confirmar que son amenazas metafisicas puede meterte en problemas con la ley, actua con cautela e investiga con cuidado. [/bold][/color]

</Document>
