<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Abductores

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorScientist"/>
  </Box>
  Los abductores son una sociedad alienígena dedicada a catalogar y experimentar con el personal del sector.
  Es importante tener en cuenta: los abductores, a diferencia de la mayoria de antagonistas, [color=red]NO tienen intension de matar a nadie[/color] y solo les interesa completar sus experimentos.

  Los abductores no poseen la capacidad de hablar y por lo tanto se comunican mediante telepatia.

  ##Abductores
  Existen tres tipos de abductores: abductores solitarios, cientificos y agentes.
  - [color=#a4885c]Los abductores solitarios[/color] actuan solos y no tendran apoyo ni aliados.
  - [color=#a4885c]Los cientificos[/color] son abductores en grupo y deben apoyar al agente activando su armadura y experimentando con la tripulacion.
  - [color=#a4885c]Los agentes[/color] son abductores en grupo y trabajan para secuestrar a la tripulacion para que el cientifico experimente con ellos.
  - Cualquier abductor puede asumir el rol de otro en caso de una muerte desafortunada.

  ##Abduccion

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wonderprod"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponAlien"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorGizmo"/>
  </Box>

  Los abductores comienzan en su nave cerca de la estacion. Usando la [color=#a149bf]"Consola de Observacion Humana"[/color] puedes buscar victimas que esten solas y [color=lightblue]teletransportarte[/color] cerca de ellas para comenzar la abduccion.

  El wonderprod es la herramienta principal de un abductor. Tiene cuatro modos que usaras para la abduccion:
  - [color=yellow]{Stun}[/color] Aturde a la victima durante aproximadamente 5 segundos.
  - [color=pink]{Restrain}[/color] Ata las manos de la victima con cables debiles.
  - [color=blue]{Sleep}[/color] Induce un estado similar al sueno en la victima e inflige dano ionico a todo lo que no pueda ser dormido.

  Una vez que el objetivo este inmovilizado puedes usar el [italic]gizmo[/italic] para implantarle un nano rastreador, regresar a tu nave usando la [color=lightblue]accion de regreso[/color] y luego usar el gizmo en tu [color=#a149bf]Consola de Abductor[/color].

  En una situacion dificil puedes usar la pistola alienígena para salir del apuro, es completamente perforadora de armadura pero tiene poca capacidad. [color=red] No estas aqui para matar, usala con moderacion.[/color]

  ##Experimentacion

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorExperimentator"/>
  </Box>

  Una vez que hayas vinculado el nano rastreador mas reciente a la consola, selecciona [bold]{ATTRACT}[/bold] para teletransportar a tu victima a tu nave.

  Ahora que tienes a tu victima a bordo, se recomienda que:
  - La sujetes a tu mesa de cirugia.
  - Cambies sus esposas por unas de mayor calidad proporcionadas en la nave.
  - Retires cualquier pertenencia suya que pueda danarte o comprometer el secreto del experimento.
  - Uses tu amplio conocimiento quirurgico para reemplazar su corazon con una glandula. No necesitas quitarles la ropa para operar, a diferencia de los cirujanos normales.

  Finalmente, arrastra a la victima con quien completaste tu experimento al [color=#a149bf]Experimentador[/color] para confirmar los resultados del experimento en la [color=#a149bf]Consola de Abductor[/color] y enviala de vuelta a donde la encontraste.

  ## Herramientas de Abductor

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Silencer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyScalpelAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrowbarAbductor"/>
  </Box>

  Los abductores tienen acceso a herramientas mas avanzadas que los cirujanos o ingenieros normales. Sus herramientas quirurgicas son mas rapidas que las herramientas quirurgicas avanzadas, y entre sus herramientas normales, el modo alternativo del multitool puede usarse para hackear puertas.

  Tambien tienes acceso a un silenciador, que impide que la tripulacion hable cuando es golpeada con el.

  ##Como deshacerse de un Abductor
  Al igual que los [textlink="Changelings" link="Changelings"], los Abductores no estan protegidos por la [textlink="ley espacial" link="SpaceLaw"] y pueden ser ejecutados libremente.

  Ademas, la nave de un abductor es un objeto fisico en el mundo; cualquiera con acceso a una nave espacial como [textlink="salvamento" link="Salvage"] puede encontrarse con ellos en el espacio y desmantelar su nave.
</Document>
