<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 chromiumboy <50505512+chromiumboy@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Configurador de Acceso
  El configurador de acceso es una herramienta utilizada para especificar qué tipo de personal puede usar ciertos dispositivos.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="configurador de acceso"/>
  </Box>

  Los dispositivos configurables pueden incluir esclusas, cajas y casilleros seguros, así como máquinas con acceso restringido.
  Nota: Las esclusas pueden tener sus accesos configurados mediante el [color=#a4885c]Configurador de Red[/color] (o multiherramienta), por conveniencia.

  ## Dónde encontrar Configuradores de Acceso
  Cada estación está equipada con hasta dos configuradores de acceso. El primero está en posesión del Ingeniero Jefe, mientras que el segundo se puede encontrar con el Jefe de Personal.

  ## Cómo usar el configurador de acceso
  Para modificar un dispositivo usando el configurador de acceso:
  - Primero, usa el configurador de acceso en el dispositivo elegido para vincularlos. Esto abrirá automáticamente la interfaz del configurador.
  - Luego, inserta una tarjeta de identificación en el configurador de acceso.
  - Establece los requisitos de acceso del dispositivo conectado. Los requisitos que se pueden añadir o eliminar dependerán de los privilegios de acceso de la tarjeta de identificación insertada.
  - Cualquier cambio realizado se aplicará [color=#a4885c]inmediatamente[/color] - simplemente expulsa la tarjeta de identificación del configurador de acceso y cierra la interfaz cuando hayas terminado.

  ## Restricciones al cambiar el acceso
  Como precaución de seguridad, la tarjeta insertada debe poseer [bold]todos[/bold] los requisitos de acceso que están actualmente activos en el dispositivo conectado para poder modificarlo.

  Por ejemplo, un dispositivo al que pueden acceder tanto el personal de 'Ciencia' como el de 'Medicina' solo puede ser modificado usando una tarjeta de identificación que tenga acceso a [color=#a4885c]ambos[/color] departamentos.
  El configurador de acceso advertirá al usuario si la tarjeta de identificación insertada no tiene privilegios suficientes para modificar un dispositivo.

  Un dispositivo sin requisitos de acceso establecidos, como una esclusa de acceso público, puede ser modificado usando cualquier tarjeta de identificación válida de la estación.

  ## Reparación de lectores de tarjetas de identificación dañados
  Los agentes del Sindicato pueden intentar hackear dispositivos con acceso restringido mediante el uso de un [color=#a4885c]Disruptor de Autenticación[/color].
  Esta herramienta nefasta cortocircuitará completamente cualquier lector de tarjetas de identificación conectado al dispositivo, haciéndolo de acceso libre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Para reparar el daño, normalmente necesitarás deconstruir parcialmente el dispositivo y reconstruirlo.
  Esto restablecerá los requisitos de acceso a los valores predeterminados, permitiéndote reconfigurar el dispositivo según sea necesario.

  ## Reparación de esclusas con acceso dañado
  Las esclusas pueden ser reparadas de varias formas si sus requisitos de acceso han sido manipulados.

  Si tienes un Configurador de Acceso, puedes usar un [color=#a4885c]Destornillador[/color] para retirar el panel de mantenimiento de la esclusa, y luego usar el Configurador de Acceso para reconfigurar los requisitos de acceso de la esclusa.
  No se necesita deconstrucción parcial.

  Si no tienes un Configurador de Acceso, aún puedes arreglar la esclusa deconstruyéndola parcialmente hasta retirar la electrónica de la puerta, y luego reconstruirla.
  Esto restablecerá la esclusa a los requisitos de acceso predeterminados que tenía al inicio del turno.

</Document>
