<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Alarmas de Aire
  La Alarma de Aire es un dispositivo que permite el monitoreo y control centralizado de todos los dispositivos atmosféricos relevantes vinculados a ella.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

  Usando la Alarma de Aire, los técnicos atmosféricos pueden gestionar de manera rápida y eficiente la atmósfera en un área determinada.

  Una habitación generalmente tendrá una Alarma de Aire montada en la pared, para un control rápido sobre múltiples dispositivos en esa habitación.

  Puedes ver cómo vincular dispositivos en la guía de [textlink="Vinculación" link="Networking"].

  ## Interfaz de Usuario
  Interactuar con una Alarma de Aire mostrará un menú con 3 secciones:
  - Superior: El estado actual de la alarma de aire. Esto incluye la presión y temperatura actuales del área que la alarma de aire está monitoreando.
  - Medio: Listas de [textlink="Ventilaciones" link="AirVent"] y [textlink="Depuradores de Aire" link="AirScrubber"] vinculados, así como todos los sensores que reportan a la alarma de aire.
  - Inferior: Botones para controlar los modos de operación de la alarma de aire, así como la capacidad de alternar el cambio automático de modos.

  ## Estado de la Alarma
  Las alarmas de aire comunican rápidamente el estado del área que están monitoreando a través del color de la luz del dispositivo:
  - [color=green]Normal[/color]: El área es segura para respirar.
  - [color=yellow]Advertencia[/color]: El área está comenzando a desviarse de la atmósfera deseada y se está volviendo insegura.
  - [color=red]Peligro[/color]: El área ya no es segura, se requieren tanques internos y/o trajes presurizados.

  Las alarmas de aire bajarán (cerrarán) automáticamente las [textlink="compuertas cortafuegos" link="FireAndGasControl"] vinculadas cuando se alcance el estado de [color=Red]Peligro[/color].
  Estas [textlink="compuertas cortafuegos" link="FireAndGasControl"] se levantarán (abrirán) automáticamente cuando el estado vuelva a [color=green]Normal[/color].

  Las alarmas de aire tienen salidas de [textlink="señal" link="Networking"] para cada uno de los tres estados, que pueden usarse para activar otros dispositivos de [textlink="señal" link="Networking"] cuando el estado cambie.

  ## Sensores
  Todas las [textlink="Ventilaciones" link="AirVent"] y [textlink="Depuradores de Aire" link="AirScrubber"] tienen un sensor incorporado que reporta a la alarma de aire.
  Estos sensores pueden ajustarse en la pestaña [bold]Sensores[/bold] del menú de la alarma de aire.

  El estado de una alarma de aire está directamente determinado por los umbrales de cada sensor.
  Si un sensor reporta una presión, temperatura o composición de gas fuera de los umbrales establecidos, la alarma de aire cambiará su estado en consecuencia.

  Estos umbrales pueden ajustarse y desactivarse según sea necesario.
  Por ejemplo, si estás monitoreando una habitación que naturalmente tiene una temperatura baja (como un congelador) o una temperatura alta (como una cámara de quemado), puedes ajustar los umbrales de temperatura para que coincidan con los valores esperados.

  También se puede construir un sensor de aire y [textlink="vincularlo" link="Networking"] a una alarma de aire.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

  Esto es útil para monitorear áreas donde no tienes una ventilación o depurador instalado.

  ## Modos de Operación
  Para controlar los dispositivos conectados rápidamente, las alarmas de aire cuentan con modos de operación, que cambian rápidamente el comportamiento de todos los dispositivos vinculados para lograr un efecto deseado.
  - Ninguno: Desactiva todos los dispositivos vinculados a la alarma de aire.
  - Filtrado: Las [textlink="Ventilaciones" link="AirVent"] se activarán con su límite externo establecido en la presión atmosférica estándar. Los [textlink="Depuradores de Aire" link="AirScrubber"] se activarán y depurarán todos los gases residuales normalmente.
  - Filtrado (Amplio): Igual que Filtrado, pero todos los [textlink="Depuradores de Aire" link="AirScrubber"] vinculados activarán su modo de Red Amplia.
  - Llenado: Las [textlink="Ventilaciones" link="AirVent"] se activarán con su límite externo establecido en la presión máxima, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] kPa[/color]. Los [textlink="Depuradores de Aire" link="AirScrubber"] se desactivarán.
  - Pánico: Las [textlink="Ventilaciones" link="AirVent"] se desactivarán, y los [textlink="Depuradores de Aire" link="AirScrubber"] se pondrán en modo de succión.

  Las alarmas de aire cambiarán automáticamente entre los modos Filtrado y Filtrado (Amplio) según el estado actual del área que están monitoreando.
  - Si el área alcanza el estado de [color=red]Peligro[/color] o superior, la alarma de aire cambiará al modo Filtrado (Amplio).
  - Si el área alcanza el estado [color=green]Normal[/color] o [color=yellow]Advertencia[/color], la alarma de aire cambiará al modo Filtrado.

  Este comportamiento puede desactivarse alternando la casilla "Auto" en la sección inferior del menú de la alarma de aire.

  Consejos relevantes sobre cómo arreglar [textlink="despresurización" link="Spacing"] e [textlink="incendios" link="Fires"] pueden encontrarse en las guías correspondientes.
</Document>
