<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 chromiumboy <50505512+chromiumboy@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Mejoras de Esclusas
  No es raro que individuos ingeniosos intenten eludir una esclusa manipulando su cableado interno.

  Afortunadamente, se pueden instalar ciertas contramedidas en las esclusas para dificultar la tarea a cualquier posible intruso.

  ## Esclusas de seguridad media
  La forma más básica de disuasión contra intrusiones es instalar un revestimiento de acero asegurado que impida el acceso al cableado interno de la esclusa.

  Para mejorar una esclusa básica a una esclusa de seguridad media, necesitarás los siguientes materiales:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 láminas de acero"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Destornillador"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldadora"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para mejorar una esclusa básica:
  -	Usa el destornillador para abrir el panel de mantenimiento de la esclusa.
  -	Añade las láminas de acero a la esclusa.
  -	Suelda las láminas de acero en su lugar.
  -	Cierra el panel de mantenimiento usando el destornillador.

  ## Esclusas de alta seguridad
  Para esclusas que conducen a las áreas más sensibles de la estación espacial, se aconseja el uso de medidas disuasorias más fuertes. Las esclusas de alta seguridad tienen un blindaje mejorado para proteger su cableado interno.

  Para mejorar una esclusa de seguridad media a una esclusa de alta seguridad, necesitarás los siguientes materiales:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 láminas de plastiacero"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Destornillador"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldadora"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para mejorar una esclusa de seguridad media:
  - Usa el destornillador para abrir el panel de mantenimiento de la esclusa.
  - Añade las láminas de plastiacero a la esclusa.
  - Suelda las láminas de plastiacero en su lugar.
  - Cierra el panel de mantenimiento usando el destornillador.

  ## Esclusas de máxima seguridad
  Opcionalmente puedes mejorar una esclusa de alta seguridad a una esclusa de máxima seguridad. Las esclusas de máxima seguridad poseen una capa adicional de malla de cable electrificada sobre sus otras protecciones, que puede electrocutar a cualquier personal no autorizado que intente manipular la esclusa.

  Para mejorar una esclusa de alta seguridad a una esclusa de máxima seguridad, necesitarás los siguientes materiales:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 láminas de plastiacero"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 varillas metálicas"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Destornillador"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Soldadora"/>
	  </Box>
  </Box>

  Para mejorar una esclusa de alta seguridad:
  -	Usa el destornillador para abrir el panel de mantenimiento de la esclusa.
  -	Añade las láminas de plastiacero a la esclusa.
  -	Suelda las láminas de plastiacero en su lugar.
  - Añade las varillas metálicas a la esclusa.
  -	Cierra el panel de mantenimiento usando el destornillador.
</Document>
