<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Esclusas
  Las esclusas se utilizan para controlar el acceso a diferentes áreas de la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Las esclusas pueden abrirse usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] con la mano vacía, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] si las manos están llenas, o colisionando con la esclusa.

  Las esclusas solo se abrirán si tienes una tarjeta de identificación con el nivel de acceso correcto.
  La tarjeta de identificación debe estar en tu mano o en tu ranura de identificación.
  En caso de tener múltiples identificaciones, la esclusa las verificará todas cuando intentes abrirla.
  Este comportamiento es el mismo para las identificaciones dentro de un PDA.

  El nivel de acceso requerido para abrir la puerta puede modificarse usando un Configurador de Acceso, o usando una Multiherramienta en la electrónica de la puerta de la esclusa (lo cual requiere deconstrucción).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

  Las esclusas bloquean el flujo de gas, por lo que pueden usarse para sellar áreas en caso de una [textlink="brecha en el casco" link="Spacing"] o un [textlink="incendio." link="Fires"]
  También almacenan gas en su casilla, incluso cuando están cerradas, así que ten cuidado al abrirlas durante o después de una fuga de gas.

  ## Bloqueo y Acceso de Emergencia
  Las esclusas pueden ser bloqueadas con pernos para evitar que se abran o se fuercen a mano. Cuando esto ocurre, la esclusa mostrará luces rojas en la parte superior de la puerta.

  Las esclusas también pueden configurarse en acceso de emergencia. En este modo, cualquiera puede abrir la esclusa, independientemente del nivel de acceso. Cuando esto ocurre, la esclusa mostrará luces amarillas parpadeantes en la parte superior de la puerta.

  ## Control Remoto
  Las esclusas pueden controlarse de forma remota, ya sea por la IA de la estación o usando un Control Remoto de Puertas.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]La IA de la Estación, que tiene control remoto sobre todas las esclusas[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]Preciados controles remotos de puertas. Con poder ilimitado...[italic][/color]
  </Box>


  Los jefes de departamento generalmente reciben controles remotos de puertas para su respectivo departamento.

  Con ellos pueden abrir, cerrar, bloquear con pernos y configurar el acceso de emergencia.

  ## Vinculación
  Las esclusas pueden vincularse usando el sistema de [textlink="Vinculación" link="Networking"] a otros dispositivos.
  Esto permite crear esclusas apropiadas de la estación hacia el espacio, o vincular múltiples esclusas entre sí.

  ## Estilos
  Las esclusas pueden venir en diferentes estilos para coincidir con los departamentos de la estación. El estilo del departamento comúnmente refleja el nivel de acceso requerido.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

  Las esclusas pueden repintarse usando un pintor en aerosol.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Cableado
  Las esclusas tienen cableado interno bajo su panel de mantenimiento, que puede abrirse usando un destornillador.
  Cada cable controla algún aspecto de la funcionalidad de la esclusa.
  Cuando pulsas, cortas o reparas el cable, afectará a la esclusa de diferentes maneras.

  Las luces junto a los cables indicarán el estado del cable:
  - Una luz fija indica que el sistema está funcionando con normalidad.
  - Una luz parpadeante indica que el sistema está funcionando mal. No está funcionando o no se comporta como se esperaba.
  - Sin luz indica que el sistema no tiene energía.

  A continuación se muestra una lista de los cables y sus funciones:

  [color=#a4885c]Cable de Perno (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Bloquea o desbloquea la puerta con pernos.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Bloquea la puerta con pernos.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: No hace nada.

  [color=#a4885c]Cable de Energía (POWR)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Corta la energía de la puerta por un corto tiempo.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Corta la energía de la puerta si ambos cables de energía están cortados, o causa un cortocircuito si solo uno está cortado, electrocutando a personas sin guantes aislantes.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Restaura la energía de la puerta si ambos cables de energía están cortados, o detiene el cortocircuito si solo uno está cortado.

  [color=#a4885c]Cable de Registro (LOG)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Desactiva temporalmente el registro de la puerta.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Desactiva el registro de la puerta.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reactiva el registro de la puerta.

  [color=#a4885c]Luz de Perno (BLIT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Apaga el sistema temporalmente, o lo vuelve a encender.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Impide que la luz de perno se encienda, la cual comunica si la puerta está bloqueada con pernos o no.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Vuelve a encender el sistema.

  [color=#a4885c]Luz de Temporizador (TIMR)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Reduce el temporizador de la puerta temporalmente.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Desactiva el temporizador. La puerta se cerrará tan pronto como sea seguro hacerlo.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reactiva el temporizador.

  [color=#a4885c]Luz de Seguridad (SAFE)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Desactiva el sistema de seguridad temporalmente.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Desactiva el sistema de seguridad. La puerta se cerrará incluso si hay una obstrucción.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reactiva el sistema de seguridad.

  [color=#a4885c]Luz de Acceso de IA (AIA)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: No hace nada.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Desactiva el acceso de la IA. La IA ya no puede controlar la puerta.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reactiva el acceso de la IA.

</Document>
