<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Depurador de Aire
  El depurador de aire es esencial para mantener una atmósfera libre de gases residuales emitidos por criaturas que respiran y alteraciones atmosféricas.
  Su trabajo principal es depurar gases no deseados de la atmósfera a la que está expuesto.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
  El depurador de aire requiere [textlink="energía" link="Power"] a través de un [textlink="cable BV" link="VoltageNetworks"] cercano para funcionar.

  El comportamiento predeterminado de un depurador de aire es depurar todos los gases excepto Nitrógeno y Oxígeno de la atmósfera a la que está expuesto. Continuará con este comportamiento a menos que sea dirigido por una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] [textlink="vinculada" link="Networking"].

  El depurador puede ser soldado con cualquier herramienta de soldadura para impedir que funcione.

  ## Opciones de Configuración
  Cuando está [textlink="vinculado" link="Networking"] a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"], los depuradores de aire obtienen más funcionalidad.

  Los gases objetivo para la depuración pueden definirse en el desplegable "Filtros de gas". Ten en cuenta que esto se restablece si cambias los modos de la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"].

  Los depuradores de aire tienen dos opciones de "dirección": Depuración y Succión.
  - Depuración depura gases según lo definido en los filtros de gas.
  - Succión ignora todos los filtros de gas y succiona todos los gases de la atmósfera.

  Ambos modos están limitados por el ajuste de Velocidad, que define la velocidad (en litros) a la que el depurador succiona gases de la atmósfera a la que está expuesto.

  Los depuradores de aire también tienen un ajuste de "Red Amplia", que expande el radio del rango de operación del depurador. Normalmente, el depurador depura la atmósfera en la única casilla a la que está expuesto.
  En modo de Red Amplia, el depurador depura gas de las 4 casillas que rodean al depurador, como se muestra:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

  Esto multiplica efectivamente su velocidad total, ya que los depuradores de aire ahora realizarán su trabajo de depuración en 5 casillas a la vez.

  Los depuradores [textlink="vinculados" link="Networking"] a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] en modo automático activarán automáticamente el modo de Red Amplia bajo el modo "Filtrado (Amplio)" de la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] cuando se detecte una alta concentración de gases no deseados en la atmósfera.

  La Red Amplia es extremadamente útil para depurar rápidamente grandes cantidades de tritio de las cámaras de quemado de plasma.

</Document>
