<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ventilación
  La ventilación es una ventilación estándar, que se encuentra en todas las habitaciones que deseas presurizar con una atmósfera respirable.
  Su trabajo principal es transferir gases a la atmósfera a la que está expuesta hasta que alcance una presión establecida.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

  La ventilación requiere [textlink="energía" link="Power"] a través de un [textlink="cable BV" link="VoltageNetworks"] cercano para funcionar.

  La ventilación puede ser soldada con cualquier herramienta de soldadura para impedir que funcione.

  ## Operación Predeterminada
  El comportamiento predeterminado de una ventilación es simplemente liberar gas a la atmósfera expuesta a una presión de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] kPa[/color].

  La velocidad de la ventilación escala con la diferencia entre el doble de la presión de la [textlink="red de tuberías" link="PipeNetworks"] conectada y la presión de la atmósfera expuesta.
  Para expresarlo en una ecuación:
  <Box>
    [italic]Velocidad = 2 × Presión de la Red de Tuberías - Presión de la Atmósfera Expuesta[/italic]
  </Box>

  Por ejemplo, esto significa que una ventilación no podrá bombear hasta 101.3 kPa si el gas dentro de la ventilación baja por debajo de la mitad de eso.

  ## Bloqueo por Presión
  Las ventilaciones entrarán en [color=red]bloqueo por presión[/color] cuando la presión de la atmósfera a la que están expuestas sea inferior a [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] kPa[/color].
  Esto es para evitar desperdiciar gases útiles al espacio si una habitación no está sellada.
  Las luces de la ventilación se pondrán [color=yellow]amarillas[/color] para destacar este cambio.

  Esto puede [color=green]anularse[/color] haciendo clic derecho en la ventilación y seleccionando 'Liberar bloqueo de presión', o estableciendo el modo a Llenado en una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] conectada.

  Es importante notar que las ventilaciones en [color=red]bloqueo por presión[/color] aún filtran gas muy lentamente.
  La cantidad de gas que filtran es relativa a la presión actual de la red de tuberías a la que están conectadas.

  ## Opciones de Configuración
  Cuando están [textlink="vinculadas" link="Networking"] a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"], las ventilaciones obtienen más funcionalidad.

  Las ventilaciones tienen dos opciones de "dirección de ventilación": Liberación y Succión.
  - Liberación simplemente libera gases a la atmósfera desde la red de tuberías conectada.
  - Succión succiona el aire de la atmósfera y lo introduce en la red de tuberías conectada. Las luces de la ventilación se pondrán [color=red]rojas[/color] para destacar este cambio.

  ## Límites de Presión
  Las ventilaciones tienen un sistema de límite de presión, que controla la presión a la que una ventilación presurizará una atmósfera o extraerá de una red de tuberías conectada. Estos límites se tienen en cuenta tanto en el modo de liberación como en el de succión.

  El ajuste de "Límite de Presión" tiene cuatro opciones:
  - Límite Externo hace que la ventilación respete los límites de presión definidos en la entrada de Límite externo.
  - Límite Interno hace que la ventilación respete los límites de presión definidos en la entrada de Límite interno.
  - Ambos hace que la ventilación respete los límites de presión definidos en ambas entradas de Límite externo e interno.
  - Sin Límite hace que la ventilación no respete ningún límite.

  Cuando la ventilación está en modo de liberación:
  - Si el Límite externo de presión está establecido en 101.3 kPa, la ventilación no presurizará la atmósfera por encima de 101.3 kPa.
  - Si el Límite interno de presión está establecido en 50 kPa, la ventilación no extraerá gas de la tubería conectada si su presión está por debajo de 50 kPa.

  Cuando la ventilación está en modo de succión:
  - Si el Límite externo de presión está establecido en 101.3 kPa, la ventilación succionará gases hasta que la atmósfera alcance 101.3 kPa.
  - Si el Límite interno de presión está establecido en 50 kPa, la ventilación no empujará gases a la red de tuberías si su presión está por encima de 50 kPa.

  Si aún estás confundido sobre los Límites de Presión, aquí hay una forma sencilla de pensarlo:
  - Puedes pensar en el Límite externo como el límite superior para la atmósfera expuesta. "No presurizaré la atmósfera expuesta más allá de esta presión, ni extraeré de la atmósfera por debajo de esta presión."
  - Puedes pensar en el Límite interno como el límite inferior para la red de tuberías conectada. "No extraeré de mi fuente por debajo de esta presión, ni empujaré aire a la red de tuberías por encima de esta presión."
  - Los ajustes de "Límite de presión" simplemente definen qué límites respetar o ignorar.

</Document>
