<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Herramientas Atmosféricas
  Los Técnicos Atmosféricos tienen el mismo conjunto de herramientas básico que los Ingenieros, pero también tienen acceso a dos nuevas herramientas, el Proyector de Holoventilador y el Analizador de Gas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Proyector de Holoventilador
  El Proyector de Holoventilador es una herramienta que puede proyectar una barrera de luz sólida que bloquea el flujo de aire y gas, mientras permite que las personas pasen a través de ella.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

  Esto es muy útil para moverse entre [textlink="zonas de contención de compuertas cortafuegos" link="FireAndGasControl"] sin filtrar gas entre habitaciones, así como para señalizar a la tripulación regular que una habitación puede ser insegura para entrar.
  También puede usarse para formar una barrera temporal que permita a la tripulación moverse rápidamente entre un área despresurizada y una presurizada sin riesgo de filtrar aire de otras habitaciones.

  Tiene una carga interna que se agotará con cada uso, pero puede recargarse sacando la celda de energía e insertándola en un cargador de celdas o recargador.

  Los holoventiladores que se colocan adyacentes a una [textlink="compuerta cortafuegos" link="FireAndGasControl"] desactivarán el bloqueo de la compuerta cortafuegos, permitiendo que se abra a mano.

  ## Analizador de Gas
  El Analizador de Gas es una herramienta que puede usarse para analizar la composición de gas de una atmósfera expuesta, o cualquier [textlink="dispositivo atmosférico" link="GasManipulation"] que contenga gas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

  Puedes usar el Analizador de Gas haciendo clic en un [textlink="dispositivo" link="GasManipulation"] que contenga gas, o haciendo clic en el aire de la habitación.

  Cuando se usa, el analizador de gas reportará:
  - El volumen del dispositivo medido (¡no el volumen del gas!)
  - La presión total del gas, en kPa
  - La temperatura del gas, en Kelvin (K) y Celsius (C)
  - La composición precisa del gas en cantidades molares, y como porcentaje del volumen total de gas

  En la parte inferior de la interfaz, el analizador de gas mostrará una indicación visual de los diferentes [textlink="gases" link="Gasses"] presentes en la composición, así como sus concentraciones relativas.

  Cuando el analizador de gas está analizando [textlink="dispositivos" link="GasManipulation"] binarios y ternarios (dispositivos con dos y tres entradas/salidas), mostrará la composición de cada entrada/salida por separado. Esto es útil para solucionar problemas en configuraciones de [textlink="mezcla y filtrado" link="MixingAndFiltering"] de gas.

</Document>
