<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Monitor de Red Atmosférica
  El Monitor de Red Atmosférica es una computadora que muestra información sobre las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] monitoreadas en toda la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Es una herramienta útil para evaluar rápidamente la temperatura, presión y composición de gas de las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] de la estación, así como su distribución por toda la estación.

  ## Redes Listadas
  El Monitor de Red Atmosférica muestra una lista de todas las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] monitoreadas en la estación.

  Cada red está codificada por color y nombrada según el nombre y color del Sensor de Tuberías de Gas que la está monitoreando.
  Para cambiar el nombre o color de una red, puedes renombrarla con una etiquetadora, o cambiar el color usando un pintor en aerosol.

  Al hacer clic en una red se mostrará información detallada sobre la red, así como resaltando la red en el mapa de la estación.

  Esta información incluye la cantidad molar del gas en toda la red, así como la composición del gas en la red.
  Esto puede resultar extremadamente útil para monitorear redes importantes como la red de Distribución, que no puede funcionar correctamente si está por debajo de ciertas presiones.

  ## Mapa de la Estación
  El Monitor de Red Atmosférica muestra la ubicación de todas las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] en el mapa de la estación, así como cualquier dispositivo basado en tuberías.
  Ten en cuenta que la red de tuberías no necesita tener un Sensor de Tuberías de Gas adjunto para ser visible en el mapa.

  Estos dispositivos están coloreados en el mapa según su color en la estación, lo que puede ayudar a identificar [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] separadas y los dispositivos conectados a ellas.

  Los dispositivos basados en tuberías se agrupan en la leyenda del mapa según su función:
  - Una [bold]Abertura de Red[/bold] es un dispositivo que conecta una red de tuberías con la atmósfera de la estación. Piensa en [textlink="Ventilaciones" link="AirVent"], [textlink="Ventilaciones Pasivas" link="PassiveVent"] e [textlink="Inyectores de Aire" link="AirInjector"].
  - Un [bold]Depurador de Aire[/bold] es simplemente un [textlink="Depurador de Aire" link="AirScrubber"].
  - Un [bold]Regulador de Flujo[/bold] es un dispositivo que controla el flujo de gas a través de una red de tuberías. Piensa en [textlink="Bombas de Gas" link="Pumps"], [textlink="Válvulas de Gas" link="Valves"] y [textlink="Mezcladores/Filtros de Gas" link="MixingAndFiltering"]. La flecha en el dispositivo indica la dirección del flujo de gas. Esto también determina frecuentemente dónde una red de tuberías se separa o divide.
  - Un [bold]Termorregulador[/bold] es cualquier dispositivo que hace algo con la temperatura del gas en una red de tuberías. Piensa en [textlink="Termomáquinas" link="Thermomachines"], [textlink="Radiadores" link="Radiators"] e incluso Criopods Médicos.

  ## Sensores de Tuberías de Gas
  Los Monitores de Red Atmosférica recopilan datos sobre [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] a través de Sensores de Tuberías de Gas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  Por defecto, la estación debería tener sensores de tuberías de gas en todas las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] principales. Los ejemplos incluyen las redes de Distribución y Residuos.

  Si deseas monitorear una nueva red, puedes construir un sensor de tuberías de gas y automáticamente será visible en el Monitor de Red Atmosférica.
  Asegúrate de construir el sensor en la red de tuberías que deseas monitorear.
  Las [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] pueden separarse fácilmente con una simple Bomba de Gas o Válvula, lo que puede causar que el sensor reporte datos de una red completamente diferente.

</Document>
