<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Expandir y Reparar Estaciones
  En Space Station 14, es común que los jugadores quieran expandir la estación o reparar agujeros dejados por meteoritos u otros daños.

  ## Celosía
  La celosía es una estructura de varillas colocada en el espacio vacío. Se usa como base para construir y anclar objetos en la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

  Puedes crear celosía colocando varillas en el espacio vacío usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Recuerda que puedes fabricar láminas de acero en varillas usando el menú de construcción.

  La celosía no puede mantener la presión, y todos los gases se filtrarán al espacio a través de ella.

  Puedes usar cortacables para retirar la celosía usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] sobre ella.

  Si el juego te impide colocar celosía, es porque hay otra cuadrícula separada demasiado cerca de la cuadrícula que estás intentando expandir. Puedes usar cortacables para retirar la cuadrícula problemática.

  ## Baldosas de Casco
  Las baldosas de casco son la base sólida de la estación, donde descansan todas las demás partes de la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  La celosía puede convertirse en baldosas de casco usando acero o casi cualquier tipo de baldosa de suelo sobre ellas presionando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Esto convertirá la celosía en una baldosa de casco, que puede mantener la presión y los gases.

  Se aconseja usar baldosas de suelo para reemplazar la celosía en lugar de láminas de acero, ya que puedes fabricar 4 baldosas de suelo a partir de una sola lámina de acero.

  Puedes usar un RCD para deconstruir baldosas de casco en celosía.


</Document>
