<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 MjrLandWhale <brandonemitch@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Incendios
  Los incendios son posiblemente la alteración atmosférica más peligrosa que puede ocurrir en la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass" Caption=""/>
  </Box>

  A menudo producen gases de alta presión y alta temperatura, que pueden propagarse rápidamente por toda la estación si las compuertas cortafuegos o puertas se abren descuidadamente, incluso si es solo por un momento.

  Si las personas quedan atrapadas en un incendio, pueden quedar incapacitadas rápidamente, morir e incluso convertirse en cenizas, haciéndolas irrevivibles.

  ## Combatir Incendios
  Los elementos clave de un incendio son el combustible y el oxígeno.
  Eliminar cualquiera de estos dos elementos extinguirá el fuego.
  Por ejemplo, los incendios que no tienen flujo de oxígeno se apagarán lentamente, y los incendios que no tienen combustible también se extinguirán.

  Exponer el fuego al espacio lo extinguirá, ya que todo el gas simplemente será expulsado al espacio.
  Luego puedes [textlink="reparar" link="ExpandingRepairingStation"] la [textlink="despresurización" link="Spacing"] y represurizar el área.

  ## Consejos
  - [bold]Conoce las señales de un futuro incendio.[/bold] Si un área está llena de gases altamente inflamables, es solo cuestión de tiempo antes de que un pasajero descuidado lo provoque. Intenta aislar el área y depurar los gases lo más rápido posible.
  - [bold]Prevén la propagación de gases usando un proyector de holoventilador.[/bold] Dejar pasar gases a través de una compuerta cortafuegos puede hacer que otras habitaciones sean peligrosas, incluso por un momento. Esto aumenta el número de habitaciones que tienes que reparar.
</Document>
