<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Control de Incendios y Gas
  Desafortunadamente, los [textlink="incendios" link="Fires"], la [textlink="despresurización" link="Spacing"] y otras [textlink="alteraciones atmosféricas" link="AtmosphericUpsets"] son una ocurrencia común en la estación.
  Estas alteraciones pueden propagarse rápidamente por toda la estación y hacer que la atmósfera sea inhabitable para la tripulación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Para combatir esto, las estaciones tienen una variedad de dispositivos para ayudar a prevenir que estas alteraciones se propaguen.

  ## Compuertas Cortafuegos
  Las compuertas cortafuegos son una forma simple y efectiva de prevenir que los incendios se propaguen por toda la estación.

  Basándose en las condiciones detectadas por la compuerta cortafuegos, o a través de instrucciones de una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] o alarma de incendio conectada, pueden cerrar secciones de la estación para prevenir la propagación de condiciones peligrosas.

  ## Sectorización de la Estación
  Las compuertas cortafuegos se colocan intencionalmente en áreas clave para dividir la estación en secciones. Los espacios abiertos como pasillos o paseos se dividen en secciones más pequeñas. Esto previene la propagación de condiciones peligrosas a toda la estación a través de habitaciones conectadas, pasillos y otros espacios abiertos.

  ## Operación Básica
  Cuando no están conectadas a una [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] o alarma de incendio, las compuertas cortafuegos funcionarán basándose en las condiciones que detecten. Las compuertas cortafuegos bajarán (se cerrarán) si:
  - La temperatura entre los dos lados de la compuerta cortafuegos difiere en [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] o más.
  - La presión entre los dos lados de la compuerta cortafuegos difiere en [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] kPa[/color] o más.

  Si estas condiciones continúan, la compuerta cortafuegos entrará en modo de bloqueo. Las compuertas cortafuegos en modo de bloqueo tendrán luces [color=red]rojas[/color] y no pueden forzarse a mano. Solo pueden ser abiertas por personas con acceso de Ingeniería o usando una palanca.

  Las compuertas cortafuegos en modo de bloqueo no pueden abrirse usando acceso de Ingeniería si no tienen energía. Solo una palanca puede abrir una compuerta cortafuegos sin energía en modo de bloqueo.

  Si las condiciones entre los dos lados de la compuerta cortafuegos vuelven a diferencias aceptables, la compuerta cortafuegos desactivará el modo de bloqueo y podrá ser abierta por cualquiera.
  Ten en cuenta que esto solo significa que las condiciones son iguales en ambos lados de la compuerta cortafuegos, no que sean seguras.

  Un ejemplo común de esto es una compuerta cortafuegos que se ha desbloqueado porque ambos lados están expuestos al espacio.

  ## Conexión a Alarmas de Aire e Incendio
  Las compuertas cortafuegos pueden conectarse a [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] y alarmas de incendio para recibir instrucciones sobre cuándo cerrarse.
  Las compuertas cortafuegos usan el [textlink="sistema de Lista" link="Networking"], y puedes conectar estos dispositivos usando una multiherramienta o configurador de red.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  Cada compuerta cortafuegos tiene su propia dirección única. El proceso para conectar ventilaciones, depuradores y sensores a alarmas de aire es muy similar.

  ## Operación Bajo Alarmas de Aire
  Cuando están conectadas a una alarma de aire, las compuertas cortafuegos también bajarán bajo el comando de la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] conectada.

  Las compuertas cortafuegos bajarán si la alarma de aire alcanza un estado de alerta de [color=red]Peligro[/color]. Las compuertas cortafuegos permanecerán bajadas hasta que la alarma de aire vuelva a un estado de alerta [color=green]Verde[/color].

  Las compuertas cortafuegos que estén en modo de bloqueo no se levantarán incluso si la alarma de aire vuelve a un estado de alerta [color=green]Verde[/color]. Incluso si la diferencia de presión se resuelve, la compuerta cortafuegos permanecerá bajada hasta que la alarma de aire reenvíe un estado de alerta verde.

  ## Operación Bajo Alarmas de Incendio
  Cuando están conectadas a una alarma de incendio, las compuertas cortafuegos bajarán si la alarma de incendio se activa. Las compuertas cortafuegos permanecerán bajadas hasta que la alarma de incendio se restablezca.

  ## Alarmas de Incendio
  Las alarmas de incendio son dispositivos que pueden usarse para controlar centralmente todas las compuertas cortafuegos conectadas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Los dispositivos con sensores pueden [textlink="vincularse" link="Networking"] a alarmas de incendio, que activarán la alarma de incendio si el sensor entra en el umbral de temperatura de [color=red]Peligro[/color] según lo definido por sus sensores.

  Cuando la alarma de incendio se activa, todas las compuertas cortafuegos conectadas serán anuladas con un estado de alerta de [color=red]Peligro[/color] y bajarán.

  La alarma se desactivará automáticamente cuando el sensor vuelva a un umbral de temperatura [color=green]Normal[/color].

  Puedes activar y restablecer una alarma de incendio manualmente interactuando con ella.

  Esto puede usarse para bajar rápidamente las compuertas cortafuegos en una habitación manualmente, o para levantarlas después de que una alteración haya sido resuelta.
</Document>
