<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX_7 <sn1.test.preria.2002@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Gases
  Los gases son una parte crítica del funcionamiento de la estación.
  Puede que los conozcas como lo que respiras, pero también se utilizan de muchas otras formas.

  Los gases tienen ciertas propiedades que los hacen útiles para diferentes tareas.
  Los técnicos atmosféricos también pueden sintetizar gases exóticos a partir de otros gases, que pueden usarse para propósitos especiales.

  ## Oxígeno
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gas común, usado por la mayoría de especies en la estación para respirar.

  El oxígeno es un oxidante, lo que significa que soporta la combustión.
  Esto lo hace tanto útil al fusionar gases en una cámara de quemado, como peligroso cuando se mezcla con gases inflamables.

  ## Nitrógeno
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Un gas inerte, usado junto con el oxígeno para crear una atmósfera respirable.

  El nitrógeno es muy estable y compone la mayor parte de una atmósfera estándar respirable.

  Algunas especies como los Slimes respiran nitrógeno, con la especie Vox requiriendo estrictamente nitrógeno para respirar.

  ## Mezcla de Aire
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Una mezcla de gases que es respirable para la mayoría de las especies en la estación.
  Consiste en 21% de oxígeno y 79% de nitrógeno.


  ## Dióxido de Carbono
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Un gas residual producido por la mayoría de las especies en la estación. Un subproducto común de la combustión.

  A pesar de parecer inútil, algunos departamentos lo usan en su línea de trabajo.

  ## Vapor de Agua
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gas común, producido por la quema de plasma y otros procesos.

  El vapor de agua tiene una buena capacidad calorífica específica comparado con otros gases, lo que lo hace útil para mover calor.

  ## Plasma
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gas altamente inflamable que se usa en muchos procesos en la estación.

  Ingeniería usa este gas para generar energía y crear gases exóticos.

  Quemarlo genera mucho calor, así como subproductos gaseosos como dióxido de carbono, vapor de agua y tritio, dependiendo de la eficiencia de la quema.

  El gas plasma también tiene una buena capacidad calorífica específica, lo que lo hace útil para mover calor.

  ## Tritio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gas radiactivo extremadamente inflamable que se usa en la creación de frezón.

  Puede fabricarse quemando 1% de Plasma y 96% o más de Oxígeno en la Cámara de Quemado (la proporción ideal es 3% Plasma con 97% Oxígeno). Puedes extraer este gas a través de depuradores.

  Puede usarse para crear gas frezón en un proceso de mezcla complicado.

  ## Pluoxio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PluoxiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  El pluoxio es un sustituto no reactivo del Oxígeno que entrega ocho veces más O2 al torrente sanguíneo, con tan solo 3 kPa de presión mínima requerida para los tanques internos.

  El pluoxio puede crearse exponiendo O2, CO2 y Tritio juntos en una reacción exotérmica entre 50 K y 273 K. Además, el pluoxio también es creado por la Supermateria, cuando hay Oxígeno y CO2 presentes.

  ## Frezón
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Un gas muy buscado, debido a la dificultad para crearlo y sus muchas propiedades.

  Tiene una capacidad calorífica específica extremadamente alta, lo que lo hace excelente para mover grandes cantidades de calor.

  El frezón puede combinarse en el aire con nitrógeno para crear óxido nitroso, además de enfriar el aire significativamente a temperaturas bajo cero.

  El frezón es muy complicado de crear, requiriendo una mezcla de tritio, oxígeno y nitrógeno, todo ajustado con precisión para crear el gas.
  Si buscas crear este gas tú mismo, esto es lo que necesitas saber:
  - El frezón se produce por la combinación de oxígeno, tritio y nitrógeno.
  - El tritio y el oxígeno se mezclan en una proporción de aproximadamente 1:8.
  - El nitrógeno es necesario como catalizador para la reacción. La cantidad de nitrógeno consumido depende de la eficiencia de la reacción.
  - La reacción de frezón solo ocurre a temperaturas criogénicas, por debajo de 73.15 K. La eficiencia de la reacción (cuánto frezón se produce) depende de la temperatura. Cuanto más cerca de 73.15 K, más frezón se produce y menos nitrógeno se consume.

  Recuerda, ¡los atmosféricos se tratan de experimentación y optimización de procesos. Inténtalo hasta que lo hagas bien!

  ## Óxido Nitroso
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Un gas recreativo y residual, producido por slimes y la combinación de frezón y nitrógeno.

  ## BZ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BZCanister" Caption=""/>
  </Box>
  El gas BZ es un potente alucinógeno, así como un agente somnífero para slimes. Se fabrica a partir de Plasma y Óxido Nitroso. Es tóxico para respirar y causa irritación respiratoria y tos. El BZ ve uso frecuente como ingrediente en reacciones de gas más complejas.

  ## Healio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HealiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  El healio es un gas rojo, formado por BZ y Frezón en ambientes fríos, que actúa como un fuerte agente somnífero, mientras cura quemaduras, contusiones y daño por toxinas. El uso excesivo llevará a la embriaguez.

  ## Amoníaco
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Un gas producido por la descomposición de cuerpos. Puede condensarse para crear amoníaco, que puede usarse para fabricar limpiador espacial.

  ## Nitrio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitriumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Fabricado a partir de Tritio, Nitrógeno y BZ, el Nitrio es un estimulante gaseoso que cuando se inhala puede mejorar la velocidad y resistencia. A concentraciones bajas, el Nitrio aumentará tu velocidad máxima de carrera mientras estés sano y sin impedimentos. Además, a concentraciones ligeramente más altas, respirar Nitrio prevendrá la somnolencia. A altas concentraciones, respirarlo comenzará a apagar los pulmones de una persona, causando asfixia.
  El Nitrio se degrada en nitrógeno y vapor de agua al contacto con oxígeno a temperatura ambiente. Esta reacción puede producir una buena cantidad de calor, haciendo que la estación se vuelva incómodamente cálida en caso de una fuga.

</Document>
