<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Inspección de Energía
  Los ingenieros pueden inspeccionar una red de energía para ver estadísticas útiles sobre ella.
  Esto puede ayudar a los ingenieros a diagnosticar problemas de energía y encontrar las causas raíz de los problemas.

  ## Computadora de Monitoreo de Energía
  La Computadora de Monitoreo de Energía es un dispositivo que puede usarse para inspeccionar todas las redes de energía de la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

  La Computadora de Monitoreo de Energía tiene dos secciones principales, un mapa de la estación y las estadísticas de energía.

  El mapa de la estación muestra:
  - El diseño de la estación, con las redes de [textlink="voltaje" link="VoltageNetworks"] de [color=green]bajo[/color], [color=yellow]medio[/color] y [color=orange]alto[/color] voltaje resaltadas.
  - [textlink="Todos los APCs, SMES y subestaciones." link="VoltageNetworks"]
  - Todos los [textlink="productores" link="Generators"] de energía conectados a la estación (nota que no necesitan estar conectados a una red de energía para mostrarse).

  Las estadísticas de energía muestran:
  - La producción total del [textlink="generador" link="Generators"], que es lo que los generadores están produciendo actualmente para satisfacer la demanda de la red.
  - El uso total de [textlink="baterías" link="PowerStorage"], que es la cantidad de energía que se extrae de las baterías. Las redes completamente alimentadas por generadores mostrarán un bajo uso de baterías.
  - Las cargas totales de la red, que es la cantidad de energía que solicita la estación.

  En una situación ideal, la producción total del generador debería coincidir con la carga total de la red, y el uso total de baterías debería ser bajo.
  Usando estas tres estadísticas, los ingenieros pueden obtener una imagen precisa de la situación energética de la estación.
  Por ejemplo:
  - Si la producción total del generador es menor que la carga total de la red, la estación está en déficit de energía.
  - Si el uso total de baterías es alto, la estación está extrayendo energía de las baterías para compensar la diferencia.
  - Si es cero con la carga del generador por debajo de la carga total de la red, entonces la estación está activamente en un apagón parcial, ya que las baterías están completamente descargadas.
  - Si la producción total del generador es mayor que la carga total de la red, los SMES se están cargando.

  ## Pestañas de Dispositivos
  La Computadora de Monitoreo de Energía tiene pestañas para cada categoría de dispositivo en la estación.
  Navegar por estas pestañas de energía mostrará las estadísticas de energía para cada categoría de dispositivo.
  Por ejemplo:
  - Hacer clic en una fuente mostrará a qué está suministrando energía esa fuente y cuánta energía está suministrando. También resaltará los dispositivos conectados a esa fuente.
  - Hacer clic en un SMES, Subestación o APC mostrará las dos redes de energía a las que está conectado, cuánta energía está recibiendo y cuánta energía está distribuyendo, así como los dispositivos exactos que están haciendo un intercambio con el dispositivo objetivo.

  ## Inspección mediante Multiherramienta
  La Multiherramienta puede usarse para inspeccionar cables de energía y ver sus estadísticas de energía.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Cuando haces clic en un cable con la Multiherramienta, mostrará las estadísticas de energía del cable. Esto incluye:
  - El suministro actual, que es la cantidad de energía que la fuente está proporcionando.
  - El suministro actual desde baterías, que es la cantidad de energía que se extrae de las baterías.
  - El suministro teórico, que es la cantidad máxima de energía que la fuente podría proporcionar si se demandara.
  - El consumo ideal, que es la demanda actual en el cable.
  - El almacenamiento de entrada, que es la capacidad de las baterías que se están cargando actualmente.
  - El almacenamiento de salida, que es la capacidad de las baterías que se están descargando actualmente.

  Ten en cuenta que esta información es relevante solo para la red de voltaje que inspeccionaste.
  Un cable de [color=green]bajo voltaje[/color] (que probablemente solo da servicio a unas pocas habitaciones) no mostrará las mismas estadísticas que un cable de [color=orange]alto voltaje[/color] (que da servicio a toda la estación).

  Esta es información útil para tener en cuenta, ya que puede ayudarte a resolver por qué "¡esta habitación tiene energía, pero esta otra no!"

</Document>
