<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Almacenamiento de Energía
  Debido a la [textlink="Aceleración Gradual de Energía" link="Ramping"], es importante tener dispositivos de almacenamiento de energía para ayudar a suavizar los picos y caídas en el uso de energía, así como para proporcionar energía en caso de un déficit de energía.

  Cada transformador para su respectivo nivel de energía ([color=orange]AV[/color], [color=yellow]MV[/color] y [color=green]BV[/color]) tiene una pequeña batería adjunta para manejar picos y caídas menores; sin embargo, esto no es viable en el caso de un gran déficit de la red.

  ## SMES

  La unidad de Almacenamiento de Energía Magnética Superconductora (SMES) es un dispositivo que puede almacenar una gran cantidad de energía y liberarla rápidamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

  Para cargar la unidad SMES, se debe proporcionar energía [color=orange]AV[/color] a un terminal de cable apuntando hacia la unidad SMES. El SMES extraerá energía del terminal y enviará energía desde debajo.

  El terminal asegurará que la [color=orange]entrada AV[/color] y la [color=orange]salida AV[/color] no se conecten.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Salida"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Entrada"/>
    </Box>
  </Box>

  Los SMES pueden almacenar [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energía y pueden producir un máximo de [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potencia.

  Si la batería está llena, el SMES pasará la energía que recibe del cable de entrada al cable de salida. En caso de un déficit de energía, el SMES acelerará gradualmente para suplementar el consumo de energía.

  ## SMES Avanzado
  La unidad SMES Avanzada es una versión más avanzada de la unidad SMES que puede almacenar aún más energía.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

  Se utilizan principalmente en conjuntos de SMES de la estación para almacenar grandes cantidades de energía para la red de energía de la estación.
  Ayudan a ganar tiempo a los ingenieros para configurar la energía al inicio de la ronda o para proporcionar energía en caso de un déficit de energía durante períodos prolongados.

  Los SMES Avanzados pueden almacenar [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energía y pueden producir un máximo de [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potencia.

  Ten en cuenta que estos no son una solución mágica para los déficits de energía y no pueden almacenar energía infinita.
  La carga de la estación agotará estas baterías rápidamente si no hay una fuente de energía que las apoye parcialmente.
</Document>
