<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Rampa de Energía
  Contrariamente a lo que cabría esperar de una simulación eléctrica en un videojuego, la energía no se suministra instantáneamente cuando se solicita.

  Los generadores y las baterías necesitan tiempo para incrementar gradualmente su producción hasta igualar la demanda impuesta sobre ellos, lo que genera bajadas de tensión cuando hay grandes cambios en el consumo de corriente de golpe; por ejemplo, cuando las baterías se agotan.

  Observa el siguiente ejemplo:
  - Supón que tienes un generador que produce 100 kW de energía.
  - Si tienes un dispositivo que consume 50 kW de energía, el generador producirá 50 kW de energía para igualar la demanda de la red con su suministro.
  - Si luego enciendes un dispositivo que consume otros 50 kW de energía, el generador necesitará tiempo para aumentar gradualmente hasta los 100 kW de energía. No proporcionará esta energía de forma instantánea.
  - Durante este tiempo, los dispositivos no recibirán la energía que necesitan y la red experimentará una bajada de tensión temporal.
  - Después de unos segundos, el generador habrá alcanzado los 100 kW de energía y la bajada de tensión habrá terminado. Todos los dispositivos están ahora satisfechos con la energía que reciben.

  Durante un turno, esto se observa más comúnmente cuando un generador se queda sin combustible y deja de producir energía repentinamente.
  De repente, la red sufre un gran déficit de energía (ya que el suministro ha caído por debajo de la demanda), y todos los dispositivos experimentarán una bajada de tensión hasta que los SMES u otros generadores puedan aumentar gradualmente para igualar la nueva demanda.

  Esto también puede ocurrir cuando un dispositivo o departamento que consume mucha energía se reconecta a la red.
  El aumento repentino en el consumo de energía causará una bajada de tensión hasta que los generadores puedan aumentar gradualmente para igualar la nueva demanda.

</Document>
