<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Lanzadera Espacial

  La construcción de una lanzadera es sencilla, aunque bastante costosa y difícil de completar en una hora.

  Es una buena actividad si tienes una cantidad significativa de tiempo libre y quieres un desafío.

  ## Primeros pasos
  <Box>Piezas necesarias:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Piezas opcionales:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="iluminación"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Cimientos
  Para este paso necesitarás láminas de acero, varillas de metal y baldosas de suelo (opcionales).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

  Sal al espacio con láminas de acero y varillas de metal en mano y haz clic en el borde de la estación para colocar celosía.

  Coloca una línea de celosía a unas 3-4 baldosas de distancia de la estación, luego comienza a construir una plataforma con celosía.

  Continúa haciendo esto hasta que tengas una plataforma de al menos 3x3 de tamaño, conectada a la estación mediante una sola línea de celosía.

  Una vez que hayas terminado de construir la base de tu lanzadera, puedes usar alicates de corte para cortar la celosía de conexión que une tu nuevo barco con la estación.

  Esta plataforma se considera una cuadrícula diferente a la estación y, por lo tanto, no tendrá gravedad ni estará sujeta por el ancla de la estación: puede moverse libremente.

  Puedes expandir tu plataforma de celosía más haciendo clic justo en el borde con algunas varillas en mano.

  ## Puertos de Atraque
  Las escotillas de la lanzadera sirven como puertos de atraque, donde las naves pueden atracar con seguridad en las estaciones.

  La orientación de los puertos de atraque es importante, ya que determina en qué cara atracará la lanzadera.

  El pequeño saliente en la parte inferior del puerto de atraque indica la dirección del mismo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Control Direccional
  A partir de ahí, una vez que tengas la forma que deseas, saca e instala propulsores en los bordes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

  Es una buena idea instalar cuatro propulsores, uno en cada lado de la plataforma, para asegurarte de que puedes moverte en cualquier dirección.

  Deben apuntar hacia el exterior del espacio para funcionar y no se activarán si hay una baldosa bloqueando la boquilla.
  Puedes rotar los propulsores —incluso los anclados— usando [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] o [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] para rotar en sentido horario o antihorario.

  Los propulsores pueden desactivarse o activarse usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] con la mano vacía o [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Control de Rotación
  Ahora que tienes control direccional, necesitarás instalar un giroscopio para controlar tu rotación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
  La ubicación del giroscopio no es tan importante como la de los propulsores, pero debería estar en un lugar conveniente para acceder y conectar a la energía.

  Ten en cuenta que para objetos de gran masa, puede que necesites más de un giroscopio para rotar con eficacia.

  ## Energía
  Ahora que tienes todos los sistemas en su lugar, necesitarás alimentarlos de energía.

  Para lanzaderas pequeñas, un generador portátil de tipo J.R.P.A.C.M.A.N. es una buena opción. Proporciona energía BV directamente, por lo que no tienes que preocuparte por los transformadores.
  El combustible para el generador también se encuentra habitualmente en los túneles de mantenimiento.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

  Sin embargo, algunas estaciones proporcionan generadores mucho mejores y soluciones compactas como la APU de lanzadera o el generador estático.
  Estos producen AV y deberán reducirse a MV y BV.
  Afortunadamente, estas estaciones también suelen proporcionar placas de subestación de montaje en pared para este propósito.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Pilotaje
  Por último, instala el ordenador de lanzadera donde sea conveniente y asegúrate de que todos tus propulsores y giroscopios reciben energía (¡recuerda cablear las redes MV y BV!).
  Si es así, ¡felicidades! ¡Deberías tener una lanzadera funcional!

  Hacerla habitable y de buen aspecto se deja como ejercicio para el lector.
</Document>
