<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Motor de Singularidad
  El Motor de Singularidad es un potente generador que utiliza una singularidad contenida para producir energía para la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Genera energía recogiendo la radiación emitida por la singularidad mediante Colectores de Radiación y plasma gaseoso.

  ## Puesta en Marcha del Motor de Singularidad
  Para poner en marcha el Motor de Singularidad, los ingenieros deben seguir estos pasos:
  - Coloca el Generador de Singularidad en el centro del campo de contención. Algunas estaciones comienzan con el generador ya en su lugar, mientras que otras requieren que los ingenieros lo traigan del almacenamiento en frío.
  - Enciende los cuatro Generadores de Campo de Contención.
  - Enciende y bloquea los Emisores.
  - Confirma que los Generadores de Campo de Contención han creado un Campo de Contención alrededor de la Singularidad.
  - Enciende los Colectores de Radiación. Estos requieren plasma para producir energía. Es posible que no vengan cargados, así que asegúrate de recargarlos.
  - Construye el Acelerador de Partículas.
  - Enciende el Ordenador de Control del Acelerador de Partículas y establece el nivel de potencia deseado.

  Una vez completados estos pasos, el Motor de Singularidad comenzará a producir energía para la estación.
  Asegúrate de monitorear el nivel de potencia de la singularidad y el campo de contención para evitar que escape y destruya la estación.
  Visita con frecuencia para recargar los colectores, ya que se quedarán sin plasma con el tiempo.

  ## Campo de Contención
  Para evitar que la singularidad escape y destruya la estación, los ingenieros deben contenerla dentro de un Campo de Contención.

  Se recomienda usar un campo de contención de tamaño máximo para la singularidad. Si es más pequeño, la singularidad puede superar el tamaño de su campo y escapar.

  Los generadores de campo de contención deben disponerse en forma cuadrada, con 7 baldosas de separación entre cada generador de campo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Niveles de Potencia y Decaimiento
  Dado que las singularidades emiten radiación, decaen y pierden potencia con el tiempo.

  Para contrarrestar este decaimiento, el Acelerador de Partículas emite partículas que colisionan con la singularidad, alimentándola y sustentándola.

  Las singularidades tienen niveles de potencia definidos, que determinan su producción de radiación.
  Los ingenieros pueden aumentar o disminuir el nivel de potencia de la singularidad ajustando el nivel de potencia en el Ordenador de Control del Acelerador de Partículas.

  Los Aceleradores de Partículas normalmente operan entre los niveles de potencia 1 y 3, que se corresponden con un nivel de potencia de 1 a 3 en la singularidad.

  Los niveles de potencia también determinan el tamaño de la singularidad: los niveles más altos sostienen singularidades más grandes capaces de producir más energía.

  ## Producción de Energía
  El Motor de Singularidad produce energía capturando la radiación que emite mediante Colectores de Radiación.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Requieren plasma gaseoso para funcionar. Los contenedores de plasma conectados a los colectores deben llenarse con plasma para producir energía.

  Puedes encender los colectores interactuando con ellos usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  También puedes expulsar el tanque interactuando con el colector usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  Desde aquí, puedes rellenar el tanque con plasma usando un contenedor de plasma y volver a insertarlo en el colector.

  La potencia máxima que puede producir el colector de radiación está determinada por:
  - La cantidad de radiación que está capturando (que es efectivamente el nivel de potencia de la Singularidad)
  - La cantidad de plasma que tiene en su tanque conectado

  Con el tiempo, el colector vaciará el tanque de plasma, lo que reduce su producción de energía efectiva.
  Eventualmente, el tanque estará vacío y el colector dejará de producir energía. ¡Asegúrate de rellenar el tanque con frecuencia!

  ## Protección contra la Radiación
  La singularidad emite una enorme cantidad de radiación, que puede matar a los miembros de la tripulación que no lleven la protección adecuada.
  Asegúrate de llevar un traje antiradioactivo o un traje duro de ingeniería cuando trabajes cerca de la singularidad.
  Esto no negará completamente la radiación, pero reducirá el daño que recibes.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  El Jefe de Ingeniería tiene un traje duro especial que niega todo el daño por radiación, lo que le permite trabajar cerca de la singularidad sin temor a acumular daño por radiación con el tiempo.

  ## Propiedades de la Singularidad
  La Singularidad tiene varias propiedades que la hacen tanto peligrosa como útil para la generación de energía:
  - Tiene una fuerte atracción gravitatoria que puede absorber objetos y miembros de la tripulación.
  - Tiene un horizonte de eventos que puede destruir permanentemente cualquier objeto que lo toque, ya sea un miembro de la tripulación o equipamiento de la estación. Cualquier objeto engullido por la singularidad se pierde para siempre y alimenta a la singularidad.
  - Emite constantemente radiación que puede dañar a los miembros de la tripulación que no lleven la protección adecuada.
  - La singularidad puede decaer con el tiempo, perdiendo potencia y emisión de radiación.

  ## Singularidad Suelta (Singuloose)
  Si la singularidad escapa de su campo de contención, comenzará a consumir la estación, destruyendo todo a su paso.
  Cuanto más consume, más crece, lo que dificulta potencialmente volver a contenerla.

  La singularidad puede destruirse disparándole antipartículas con un Desacelerador de Partículas Portátil, pero esta es una operación arriesgada y peligrosa que requiere una planificación y ejecución cuidadosas.
  A menudo se necesitan múltiples desaceleradores disparando a la vez para destruir una singularidad.

  Los Desaceleradores de Partículas Portátiles pueden ser investigados y fabricados por el Departamento de Investigación, o pueden comprarse en Carga.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
