<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Motor de Singularidad / Motor Tesla

  El Motor de Singularidad / Motor Tesla puede proporcionar [color=#a4885c]energía infinita[/color] durante todo el turno, convirtiéndolo en un activo valioso para la estación.

  También puede [color=red]destruir la estación entera[/color] con igual facilidad, y requiere una preparación y monitorización cuidadosas para evitar una [bold]fuga[/bold].

  # Configuración
  Ambos motores siguen los mismos pasos básicos de configuración, pero tienen distintos subsistemas y requisitos.

  ## Campo de Contención
  El Campo de Contención es un campo de haz de múltiples baldosas que repele la singularidad o la tesla, evitando que escape.

  Los láseres de los emisores y los campos de contención también pueden causar daño y/o enviarte volando al espacio profundo; [color=#a4885c]evita tocarlos[/color] cuando estén activos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Los Campos de Contención se generan entre Generadores de Campo de Contención activos, que son alimentados por emisores.

  Un generador de campo de contención puede generar un campo de contención si:
  - El generador ha sido encendido,
  - otro generador de campo se encuentra dentro de 8 baldosas,
  - y los generadores de campo están en el mismo eje cardinal.

  Esto significa que la longitud máxima de un campo de contención es de 7 baldosas.

  Puedes encender un generador de campo de contención interactuando con él usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Los generadores de campo de contención no funcionarán si no están encendidos, incluso cuando sean golpeados por un emisor. ¡Recuerda encender el generador de campo!

  El generador de campo de contención tiene un nivel de energía interno, que se llena al ser golpeado por un emisor. Cuando el generador de campo de contención tiene suficiente energía almacenada, generará un campo de contención.

  Este nivel de energía decaerá naturalmente con el tiempo, y el campo desaparecerá cuando el nivel de energía llegue a cero tras un breve retraso.

  Cuando el campo de contención está activo, no puedes apagar el generador de campo ni desanclarlo. Debes esperar a que el campo decaiga antes de poder apagar el generador.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Emisores
  Los emisores son los dispositivos que alimentan los generadores de campo de contención.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Los emisores se conectan a cables de MV y disparan láseres mientras tengan energía y estén encendidos.

  Se recomienda [color=#a4885c]bloquear los emisores[/color] con [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], para evitar que intrusos malintencionados liberen la singularidad o la tesla simplemente apagando el campo.

  ## Acelerador de Partículas
  El Acelerador de Partículas (AP) es una estructura de múltiples baldosas que lanza partículas aceleradas desde sus emisores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Algunas estaciones ya tienen un AP sin terminar.
  Para completarlo, primero asegúrate de que hay un cable MV debajo de la caja de energía del AP, ancla todas las piezas y luego añade un cable BV a cada pieza.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Luego usa un destornillador para volver a atornillar los paneles.
  [color=#a4885c]Escanea las piezas[/color] con el ordenador de control del AP para comprobar si está operativo (¡el AP no funcionará si no lo escaneas!).
  Si aparece como incompleto, examina qué falta.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
