<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Paneles Solares
  Los paneles solares son una fuente de energía pasiva de bajo mantenimiento que genera energía a partir de la luz solar entrante.

  Son una fuente de energía renovable que puede utilizarse para complementar los generadores en la red eléctrica de la estación.
  Esto es extremadamente útil, ya que mientras la mayoría de los generadores consumen algún tipo de combustible de una u otra manera, los paneles solares generan energía de forma gratuita.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Generación de Energía
  Los paneles solares generan energía en función de su ángulo relativo al sol y de si están ocluidos por otros objetos.

  Por eso, es posible que veas algunos paneles generando 0 W de energía mientras otros generan mucho más.
  Esto se debe a que la estación está ocluiendo algunos paneles, así que no te preocupes demasiado por ello.
  La mayoría de las estaciones tienen matrices solares colocadas en todos los lados de la estación, por lo que siempre se está generando algo de energía.

  Cuando están directamente frente al sol sin oclusión de objetos, los paneles solares regulares pueden generar [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energía.

  Los paneles solares generan [color=orange]energía de AV[/color], y por lo tanto requieren un [color=orange]cable de AV[/color] que corra debajo de ellos para conectarse a la red eléctrica de la estación.

  ## Puente de Energía
  Los paneles solares pueden parecer una fuente de energía innecesaria a primera vista.
  Después de todo, tenemos este enorme agujero negro en el centro de la estación.
  ¿Para qué molestarse en configurar los solares cuando podemos usar eso?

  Es ideal configurar los solares junto con el [textlink="AME" link="AME"] por varias razones:
  - Tener paneles solares activos junto con el [textlink="AME" link="AME"] aumenta el tiempo de funcionamiento de las baterías de la estación significativamente más que solo el [textlink="AME" link="AME"]. Esto puede dar a los ingenieros más tiempo para configurar fuentes de energía más grandes.
  - Tener paneles solares activos puede reducir la carga sobre otros productores de la red. Por ejemplo, si las matrices solares están produciendo suficiente energía para satisfacer la mitad de las necesidades de la estación, esto se refleja en una carga reducida sobre otros motores, lo que puede reducir la cantidad de combustible que queman.


  ## Ajuste de Paneles
  Dado que la estación orbita una estrella, la posición del sol en el espacio cambia con el tiempo.
  Los paneles solares deben apuntar directamente al sol para generar energía de manera eficiente, y necesitan moverse con el tiempo para seguir la posición del sol.

  El ángulo al que apuntan los paneles solares puede ajustarse en un Ordenador de Control Solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  También puedes ajustar la velocidad a la que los paneles se mueven para seguir al sol.

  La velocidad a la que el sol se mueve alrededor de la estación cambia cada turno, así que mide la posición del sol y ajusta la velocidad en consecuencia.

  El Ordenador de Control Solar también informa sobre la energía total generada por los paneles solares.

  ## Construcción

  Los paneles solares pueden construirse usando dos láminas de cristal en un ensamblaje solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Puedes comprar ensamblajes solares en Carga.

  ## Reparaciones
  Los paneles solares a veces pueden dañarse y requieren reparación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

  Para repararlos, puedes usar una palanca para arrancar los fragmentos de cristal roto del panel.
  Suelda estos fragmentos de cristal para convertirlos en láminas de cristal, y luego úsalas para hacer un nuevo panel.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Configuración de Matrices de Paneles Solares
  Las matrices de paneles solares se encuentran habitualmente en el exterior de la estación y se utilizan para generar grandes cantidades de energía gratuita para la estación.

  Puedes caminar por el espacio hasta ellos desde el exterior o puedes seguir un recorrido por los túneles de mantenimiento de la estación para llegar a ellos.
  Las salas de máquinas de las matrices solares suelen estar marcadas con señales y bloqueadas con acceso de ingeniería.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

  Al inicio del turno, los paneles solares están desalineados y desconectados de la red.
  Necesitarás alinearlos y conectarlos a la red eléctrica de la estación para comenzar a generar energía.

  Esto generalmente implica tender una línea de [color=orange]cable de AV[/color] hacia los paneles desde la sala de máquinas de la matriz solar, y luego usar un Ordenador de Control Solar para alinear los paneles.

  Las salas de máquinas de las matrices solares suelen tener un Ordenador de Control Solar cercano, así como un [textlink="SMES" link="PowerStorage"] para almacenar la energía generada por los paneles para uso posterior.

  ## Mejora de Paneles Solares
  Los paneles solares pueden mejorarse para aumentar su producción de energía.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

  Esto puede hacerse reemplazando las láminas de cristal en el ensamblaje solar con láminas de cristal de plasma o uranio.

  Los paneles solares de plasma y uranio generan [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] y [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energía respectivamente.
  Además, son mucho más resistentes que los paneles solares normales.
</Document>
