<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Brecha al Espacio
  Una brecha al espacio es la forma más común de alteración atmosférica que puede ocurrir en la estación.

  Si bien el daño que causó la brecha suele ser [textlink="costoso de reparar" link="ExpandingRepairingStation"], el problema de la brecha en sí puede resolverse rápidamente simplemente represionando el área.

  Solucionar una brecha generalmente sigue dos pasos sencillos:

  1. Identifica el área que ha sufrido la brecha y [textlink="sella el agujero." link="ExpandingRepairingStation"]

  - Si tienes dificultades para encontrar el agujero, puedes escuchar con cuidado el flujo de aire que pasa junto a ti, si el aire está filtrándose actualmente hacia el espacio.
  - Busca agujeros debajo de vigas que puedan ser difíciles de ver.

  2. Represiona el área.

  - Las [textlink="ventilaciones de aire" link="AirVent"] entran en bloqueo de presión para no perder más aire por la brecha, por lo que necesitarás anular las ventilaciones para represionar el área. Puedes hacerlo configurando la [textlink="alarma de aire" link="AirAlarms"] conectada en modo de llenado, o haciendo clic derecho en la ventilación y seleccionando 'Liberar bloqueo de presión' para anularla manualmente de forma temporal.

  ## Cosas que Evitar
  - Ten en cuenta que aunque tienes un suministro infinito de [textlink="gas extraído" link="GasMiningAndStorage"], no es suficientemente rápido para llenar múltiples habitaciones a la vez. Configurar las [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] en modo de llenado [italic]antes[/italic] de solucionar el problema raíz a menudo resultará en tiempo y gas desperdiciados.

  - Dejar las [textlink="alarmas de aire" link="AirAlarms"] en modo de Llenado sin supervisión puede provocar la sobrepresión de una habitación, lo que puede dañar potencialmente a la tripulación si se sale de control.

</Document>
