<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 JIPDawg <51352440+JIPDawg@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Motor Termoeléctrico (TEG)

  El TEG genera energía mediante el intercambio de calor entre gases calientes y fríos.
  En la estación, el gas caliente se crea habitualmente quemando plasma, y una serie de tuberías [textlink="intercambiadoras de calor" link="Radiators"] en el espacio irradia el calor para enfriar los gases que circulan.

  El TEG depende en gran medida de las [textlink="tuberías" link="Pipes"] de [textlink="atmósferas." link="Atmospherics"]
  El único componente verdaderamente especial en él es el núcleo generador y los circuladores; el resto es equipamiento atmosférico estándar.
  Ten en cuenta que si bien la disposición exacta puede variar significativamente según la estación, los componentes y la configuración generales suelen ser los mismos.

  ## Generador

  El generador principal en sí es una máquina compuesta por 3 partes principales: el generador central y dos "circuladores", en esta disposición:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Los circuladores reciben un gas caliente o frío y lo hacen pasar por la máquina para intercambiar calor.
  El gas luego sale por el otro extremo del circulador. El generador produce la energía real y la transmite a través de un [color=orange]cable de AV[/color].

  Ten en cuenta que los circuladores son [color=#a4885c]direccionales[/color]: solo permiten el paso del gas en una dirección.
  Puedes ver esta dirección en el juego examinando el propio circulador.
  Se requiere una diferencia de presión entre la entrada y la salida, por lo que generalmente se proporcionan bombas y deben estar encendidas.

  No hay preferencia sobre qué lado debe ser caliente o frío; solo tiene que haber una diferencia de temperatura entre ellos.
  Los gases en los dos "circuitos" nunca se mezclan, [color=#a4885c]solo se intercambia energía entre ellos[/color].
  El lado caliente se enfriará, el lado frío se calentará.

  ## Las Tuberías

  Hay 2 [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] principales de las que preocuparse aquí: [color=red]El Circuito Caliente[/color] (donde el gas se quemará para generar calor) y [color=cyan]El Circuito Frío[/color] (donde el gas residual calentado y circulado será expulsado al espacio o enfriado de nuevo).
  Asegúrate de que [color=#a4885c][bold]ambas [textlink="redes de tuberías" link="PipeNetworks"] NO se mezclen[/bold][/color], ya que solo el calor debe transferirse entre las dos a través del TEG.

  # El Circuito Caliente

  Como estoy seguro de que algún sabio dijo una vez: la mejor manera de calentar algo es prenderle fuego.
  Bueno, dependiendo del contexto, eso puede no ser muy sabio, pero afortunadamente tu departamento de ingeniería tiene exactamente lo necesario para hacerlo sabiamente.

  Como se indicó anteriormente, hay muchas disposiciones diferentes que se pueden seguir para calentar (o enfriar) gases; esta parte de la guía cubrirá algunos métodos comunes que se ven a menudo para el circuito caliente, que involucran [color=red]la Cámara de Combustión[/color].

  Nota al margen: Los fuegos de plasma arden relativamente fríos comparado con, por ejemplo, los fuegos de Tritio.
  Puede ser viable extraer Tritio de una configuración de extracción y reaccionarlo con Oxígeno para obtener temperaturas verdaderamente infernales para generar energía.

  ## La Cámara de Combustión

  La cámara de combustión es el método preferido para calentar gases, y también se usa habitualmente para otros propósitos (véase: producción de Tritio).

  La mayoría (si no todas) las estaciones tienen la cámara de combustión separada del bloque atmosférico principal por una cuadrícula espaciada de 1 de ancho, para evitar el flujo de gas caliente a Atmósferas si hubiera una brecha. Las cámaras consisten en 3 partes importantes:
  - El [textlink="Inyector de Aire" link="AirInjector"]/[textlink="Ventilación Pasiva" link="PassiveVent"]
  - La Ventilación al Espacio
  - La Matriz de [textlink="Depuradores" link="AirScrubber"]

  Aquí hay una capa de un ejemplo de configuración:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  El [textlink="inyector de aire" link="AirInjector"] (o [textlink="ventilación pasiva" link="PassiveVent"]) inyecta aire (o permite el flujo de aire) hacia la cámara de combustión.
  Cualquiera de los dos debe complementarse con una bomba antes de él, para mantener las presiones elevadas.

  Hay una diferencia notable entre la [textlink="ventilación pasiva" link="PassiveVent"] y el [textlink="inyector de aire" link="AirInjector"]; el [textlink="inyector de aire" link="AirInjector"] solo puede seguir inyectando aire hasta [color=#a4885c]9MPa[/color], que puede alcanzarse muy fácilmente con una buena combustión.
  Idealmente, cambia el [textlink="inyector de aire" link="AirInjector"] por una [textlink="ventilación pasiva" link="PassiveVent"] conectada a una bomba volumétrica.

  La ventilación al espacio (designada como una puerta antiexplosión al espacio en un lado de la cámara de combustión) permite expulsar y destruir gases residuales.
  Ábrela ocasionalmente para mantener la presión bajo control o para expulsar el exceso de gas de entrada al espacio.
  Incluso puede resultarte útil la válvula neumática para expulsar el gas ocasionalmente.

  La matriz de [textlink="depuradores" link="AirScrubber"] filtra todos los gases quemados y los envía a través del TEG.
  Ten en cuenta que usar la configuración predeterminada en los [textlink="depuradores" link="AirScrubber"] es mala idea, ya que el valioso plasma también se filtrará.

  En cambio, usa un configurador de red para conectar todos los [textlink="depuradores" link="AirScrubber"] a una alarma de aire cercana, y configura los ajustes del [textlink="depurador" link="AirScrubber"] de la alarma de aire para depurar todo excepto Oxígeno y Plasma, y también para aspirar el aire.
  Esto asegura que se pueda recoger y enviar al TEG el máximo calor disponible.

  Ten en cuenta que esta es solo una de las muchas formas de configurar el circuito caliente; [color=#a4885c]¡siéntete libre de combinar configuraciones según sea necesario![/color]
  [textlink="Bombas volumétricas" link="Pumps"] en reemplazo de [textlink="bombas de presión" link="Pumps"], circuitos de [textlink="radiador" link="Radiators"] para la recogida de calor, ¡o incluso una anomalía Piroclástica para proporcionar dicho calor!
  ¡El límite es el cielo!

  # El Circuito Frío

  Al igual que con el Circuito Caliente, el Circuito Frío también debe configurarse para operar el TEG.
  Sin embargo, el Circuito Frío suele ser mucho menos sofisticado que el Circuito Caliente; en realidad, el Circuito Frío solo tiene que ser "relativamente" más frío: ¡la temperatura ambiente es técnicamente más fría que la superficie del sol, no?

  Hay 3 métodos principales que verás usar para el Circuito Frío: [color=#a4885c]El Enfriador de Agua[/color] (véase: el vídeo de Liltenhead sobre el TEG), [color=cyan]la Matriz de Refrigerante[/color] y [color=#a4885c]el Circuito Congelador[/color].

  ## El Enfriador de Agua

  Un método igualmente ingenuo que la Quema en Tubería, esto simplemente implica tomar algo de gas inútil (en este caso, Vapor de Agua) y hacerlo fluir a través del TEG y hacia el espacio. Es muy barato y sencillo, a costa de la eficiencia y la pérdida permanente de gas.

  Configurar esto es tan sencillo que incluso Hamlet podría manejarlo. Toma una salida de un gas (aquí, Vapor de Agua), envíala a través del lado Frío del TEG, y luego viértela al espacio.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Matriz de Refrigerante

  Este es el método predeterminado para el Circuito Frío que verás en una variedad de estaciones.
  Al ser de complejidad moderada y sin pérdidas de ningún recurso, este [color=#a4885c]debería[/color] ser el método principal de enfriamiento del TEG.
  Sin embargo, la mayoría de las estaciones en este momento de alguna manera tienen sus radiadores conectados incorrectamente (o sugieren tuberías incorrectas), lo que reduce la eficiencia en gran medida.

  Para usar los intercambiadores de calor correctamente, deben configurarse en [color=#a4885c]paralelo[/color], no en serie (como lo que ves en la mayoría de las estaciones).
  Una bomba de gas a presión máxima debe colocarse después, y una bomba volumétrica antes de los intercambiadores de calor.
  El caudal de la bomba volumétrica debe establecerse usando la siguiente fórmula:
  <Box>
    [color=cyan]( 200 / número de intercambiadores de calor )[/color] L/s.
  </Box>

  En términos simples, la Matriz de Refrigerante consta de 3 partes principales: un puerto conector de entrada, algunas bombas y la matriz de intercambiadores de calor en el espacio.
  Puede configurarse así:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  - Puerto Conector: Úsalo para introducir un gas con alta capacidad calorífica; la mayoría de las veces, se usa Plasma o Frezon, ya que ambos tienen capacidades caloríficas específicas muy altas (aunque casi cualquier gas sirve). (Sí, Plasma =/= Caliente. Puedes enfriarlo y actúa como un excelente medio de intercambio de calor.)
  - Bombas de Entrada/Salida: Se usan para asegurarse de que el gas siga fluyendo tanto a través del Circulador como de la matriz de radiadores. A medida que el gas se enfría y calienta (y fluye a través del Intercambiador), se debe aplicar presión para que siga fluyendo.
  - Radiador: Básicamente, un conjunto de radiadores en el espacio. No hay mucho que decir, aparte del hecho de que enfría el gas en su interior. ¡Asegúrate de que los radiadores estén [color=#a4885c]colocados sobre rejillas, no sobre revestimiento[/color]! De lo contrario, la eficiencia del intercambio de calor se reducirá en gran medida, ya que los radiadores no están directamente expuestos al espacio debajo de ellos.

  ## El Circuito Congelador

  La mayor parte del tiempo, verás que este método se usa en configuraciones eficientes de TEG.
  Básicamente es la Matriz de Refrigerante, pero reemplazando los radiadores con un congelador.
  Aunque el congelador sí consume energía, es solo una pequeña fracción de lo que puede generar el TEG, y es mejor que la Matriz de Refrigerante predeterminada en este momento, así que adelante.

  Sigue los pasos para la Matriz de Refrigerante, pero usa un congelador en lugar de los Intercambiadores de Calor. Así:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  De nuevo, usa Plasma o Frezon en el circuito para máxima eficiencia (aunque casi cualquier gas sirve).

  ## En la Búsqueda de Mayor Eficiencia
  Recuerda, la Atmósfera es una ciencia, y como tal, siempre está evolucionando.
  Las configuraciones anteriores son solo la punta del iceberg; hay muchas formas de configurar el TEG y muchas formas de mejorar las configuraciones anteriores.
  [color=#a4885c]¡Experimenta![/color]

  Busca siempre mejorar los diseños que ves y busca siempre mejorar los diseños que haces.
  El TEG es una herramienta poderosa y con gran poder viene gran responsabilidad.
  Asegúrate de usarlo con sensatez y bien.

  La atmósfera de Space Station 14 es un sistema complejo y el TEG es solo una parte de él.
  [bold]¡Es como un gigantesco rompecabezas, así que sal y resuélvelo![/bold]

</Document>
