<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Motor Tesla
  El Motor Tesla es un potente generador que utiliza una bola de rayos contenida para producir energía para la estación.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Genera energía aprovechando los rayos producidos por la bola de rayos mediante las Bobinas Tesla.

  ## Campo de Contención
  El Motor Tesla requiere un campo de contención para evitar que la bola de rayos escape y destruya la estación.

  Se recomienda usar el campo de contención de tamaño mínimo para la bola de rayos.
  Los campos de contención más grandes permiten que la bola de rayos llegue más cerca de equipos sensibles y potencialmente los golpee, ignorando las varillas de puesta a tierra y las bobinas tesla colocadas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Rayos
  Cuando el Motor Tesla está activo, la bola de rayos golpeará periódicamente los objetos que la rodean.

  La Tesla prefiere golpear ciertos objetos más que otros, como las Bobinas Tesla y las Varillas de Puesta a Tierra.

  Si la tesla no puede encontrar Bobinas Tesla o Varillas de Puesta a Tierra que golpear primero, golpeará casi cualquier objeto de la estación capaz de recibir energía, como Subestaciones, APCs y maquinaria en general.

  Ciertos objetos no son golpeados por la tesla, como baterías, luces, PDAs y otros objetos de mano.

  También golpeará a mobs y miembros de la tripulación, electrocutándolos. Asegúrate de llevar guantes aislantes antes de acercarte a ella.

  ## Bobinas Tesla
  Los rayos pueden aprovecharse mediante las Bobinas Tesla, que convierten los rayos en energía para la estación.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Las Bobinas Tesla deben colocarse alrededor de la bola de rayos para capturar la energía de los rayos, así como para evitar que los rayos golpeen equipos sensibles más alejados.

  Las Bobinas Tesla se dañan cada vez que son golpeadas por un rayo, y eventualmente se romperán si no se reparan.
  Asegúrate de monitorear el estado de las Bobinas Tesla y repararlas cuando sea necesario.

  Cuando los rayos golpean las Bobinas Tesla, estas llenan una batería interna, que se descarga rápidamente a la red.
  Descargará esta energía incluso si no hay ningún consumidor que la tome, por lo que es una buena idea tener un SMES cerca para almacenar la energía y descargarla de manera uniforme.

  ## Varillas de Puesta a Tierra
  Las Varillas de Puesta a Tierra ayudan a proteger los equipos sensibles de ser golpeados y previenen una tesla suelta (tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Las varillas de puesta a tierra no se dañan con los rayos.
  Esto las hace beneficiosas para formar una red de seguridad de varillas de puesta a tierra en la que confiar en caso de que las bobinas tesla resulten dañadas o destruidas.

  Los ingenieros deben usar varillas de puesta a tierra para proteger los equipos sensibles de los rayos, como los Emisores que alimentan los generadores de campo de contención.

  ## Tesla Suelta (Tesloose)
  Si la bola de rayos escapa del campo de contención, se la denomina tesla suelta, o tesloose.

  Una tesla escapada deambulará aleatoriamente por la estación, atraída por objetos que puedan recibir energía, como APCs, Subestaciones y maquinaria.
  También golpeará con gusto a miembros de la tripulación y mobs, electrocutándolos.

  Llevar guantes aislantes te protegerá de ser electrocutado por la tesla, pero no evitará que la tesla te golpee.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  La tesla puede destruirse disparándole antipartículas con un Desacelerador de Partículas Portátil; sin embargo, la Tesla es mucho más poderosa que la Singularidad, y necesitará muchas antipartículas para destruirla.
  Se recomienda un grupo de personas usando desaceleradores para destruir una tesloose.

  Los Desaceleradores de Partículas Portátiles pueden ser investigados y fabricados por el Departamento de Investigación, o pueden comprarse en Carga.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
