<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tunguso4ka <71643624+Tunguso4ka@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Químico
Ahora sí que la has hecho. Elegiste el único trabajo donde las -matemáticas- son obligatorias. Agarra tu vaso de precipitados, acerca una silla y ponte manos a la obra, es hora de preparar algunos químicos.

Aunque los químicos principalmente preparan medicamentos, hay una gran variedad de sustancias químicas que se pueden crear, todas las cuales se muestran en la entrada de Químicos de la Guía.

[textlink="Haz clic aquí para ver una lista completa de químicos." link="Chemicals"]

## Equipamiento:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

## Lo Básico:
La química es bastante sencilla una vez que sabes qué esperar. Aquí tienes un proceso simple, paso a paso, sobre cómo empezar.

- Agarra un vaso de precipitados, un bote de pastillas, y si lo deseas, algunas botellas.
- Coloca el vaso en el Dispensador Químico, y el bote de pastillas (o botella) en el Chem Master.
- Abre la interfaz del Dispensador Químico y prepara tu mezcla. Las recetas están en otras secciones de la guía.
- Haz Alt-clic en el dispensador para retirar tu vaso, y colócalo en el Chem Master.
- Abre la interfaz del Chem Master. En la pestaña de Entrada, mueve tu mezcla al búfer.
- Ve a la pestaña de Salida, personaliza tu pastilla y presiona el botón Crear.
- Haz Alt-clic en el Chem Master para sacar el bote de pastillas. Puede que necesites retirar el vaso primero.
- Haz clic en una mesa, caja u otra superficie para vaciar el bote de pastillas si lo deseas. Alternativamente, guárdalo o vacíalo en otro contenedor de almacenamiento.

¡Eso es todo, has hecho tu primer lote de pastillas! Considera consultar con los Doctores y otros tripulantes para ver qué más se necesita, rellenar los kits médicos en el almacén de la enfermería, o simplemente experimentar.

También puedes usar la etiquetadora de mano para organizar botellas o bolsas individuales sin usar el sistema de etiquetado del Chem Master.

## Contenido Extra:

Hablando de experimentación, hay algunos juguetes más que puedes usar en lo que respecta a la química. Este trabajo requiere mucho ensayo y error, pero vale la pena mencionar que estas cosas existen. ¡Depende de ti descubrir qué hacer con ellos!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
</Document>
