<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Detintinto <101300113+Detintinto@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Repo <47093363+Titian3@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Criogenia
La criogenia puede ser un poco intimidante de entender, pero con suerte, tras un repaso rápido de este diagrama, ¡aprenderás cómo funciona! Así que, veamos qué hace cada parte:

- Entrada de aire: El aire entra aquí a través de la distribución o un tanque de aire, dando a los que están dentro algo que respirar, y al congelador algo que enfriar.
- Bomba de gas: Limita la presión de la red, para que los que están en el tubo no sean aplastados.
- Congelador: Enfría el aire, y por extensión, a los pacientes en el tubo, para que la Cryoxadona pueda activarse.
- Filtros de gas: Eliminan los gases residuales (Dióxido de Carbono y Óxido Nitroso) del circuito.
- Salida de aire: Los gases residuales van aquí, ya sea a un tanque de almacenamiento o a la red de desechos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cápsula criogénica" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="salida de aire" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="entrada de aire" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

No todas las redes se verán así, pero con suerte, es suficiente para darte la idea básica de cómo funciona.

Una cosa importante a tener en cuenta: la ropa de invierno (y los trajes presurizados) harán que el tratamiento criogénico sea menos efectivo o completamente ineficaz. Asegúrate de quitar la ropa que proteja del frío antes de colocar personas en la cápsula.

## Uso de la Cápsula
  Una vez que todo esté configurado, necesitarás medicamentos criogénicos (todos listados a continuación). Cada uno proporciona curación cuando el paciente está enfriado, y deben cargarse directamente en la cápsula con un vaso de precipitados. Ten en cuenta que los pacientes no comenzarán a curarse hasta que se hayan enfriado a la temperatura apropiada; puede valer la pena esperar un poco antes de colocar un vaso dentro.

## Información Adicional:

  La presión estándar para una bomba de gas es 100,325 kPa, y a veces se aumenta para resultados más rápidos. La mayoría de los medicamentos criogénicos funcionan por debajo de 213K (150K para Opporozidona), pero es práctica estándar configurar el congelador a 100K para un enfriamiento más rápido.

  Las cápsulas criogénicas separan cada reactivo del vaso en la cápsula, inyectando una pequeña cantidad constante de cada uno en el paciente. Esto permite que el medicamento se administre el doble de eficiente que con inyección o administración oral.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
