<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Doctor
Es hora de curar. O al menos, intentar curar. Los Doctores son los principales cuidadores de cada herida y rasguño que los tripulantes sufren en la estación, ya sea un pequeño arañazo o piel quemada.

Esta guía te dará un esquema básico de las opciones de tratamiento disponibles, triaje y otras vías de atención.

## Lo Básico
Hay dos formas de saber qué le pasa a alguien: Hacer un escaneo (con un analizador de salud o un PDA médico), o examinarlos, con shift-clic, y haciendo clic en el símbolo del corazón.

Usar un analizador de salud suele ser más potente que el examen, ya que algunas cosas (como veneno o radiación) no aparecen en el examen. Sin embargo, usar un analizador tiene sus desventajas, ya que hace ruido y consume batería.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examinar paciente"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="PDA de interno"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Medicación y Opciones de Tratamiento
Antes de continuar, probablemente sea buena idea repasar los tipos de daño y qué los cura. La wiki tiene información más extensa disponible, pero estos son los más comúnmente usados.

Una nota importante: La mayoría de los medicamentos tienen un nivel de sobredosis, que causará daño a tu paciente. Los químicos también tardan tiempo en metabolizarse en forma de pastilla; si quieres que actúen rápidamente, usa una jeringa.

- Daño Contuso: Bicaridina o Paquetes para Contusiones
- Daño por Quemadura: Dermalina o Ungüento
- Toxinas (Veneno): Dylovene
- Toxinas (Radiación): Hyronalina o Arithrazina
- Daño por Asfixia: Dexalina o Inaprovlina
- Pérdida de Sangre: Dexalina (Examina al paciente; si está pálido, aún necesita sangre o hierro.)
- Sangrado: Ácido tranexámico y Gasas (El sangrado también puede cauterizarse con daño por quemadura.)

Muchas estaciones están equipadas con kits en el almacén, y todos los médicos tienen algo de equipamiento en su cinturón inicial.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="kit de contusiones"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="kit de radiación"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="kit de quemaduras"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="kit de toxinas"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Tratamiento Básico y Triaje
Examina a tu paciente y anota los detalles importantes: ¿Está vivo? ¿Sangrando? ¿Qué tipo de daño tiene?

Si está vivo, trátalo lo mejor que puedas. Los pacientes están en estado crítico a 100 de daño, y muertos a 200. Ten esto en cuenta al elegir cómo tratarlos. Los Bolígrafos de Emergencia y la Epinefrina se usan a menudo para mantener estables a los pacientes.

Si es posible, sujétalos a una cama médica; si necesitas tiempo para tratarlos, sujétalos a una cama de estasis en su lugar. Solo ten en cuenta que el metabolismo (y por extensión, los químicos curativos) se ralentizan enormemente en estasis; necesitarán ser retirados de ella para que la medicina sea efectiva. (Pero los Paquetes de Sangre, Ungüento y Paquetes para Contusiones funcionan con normalidad.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Evaluación de Cadáveres
No puedes salvarlos a todos; a veces, la muerte ocurre. Dependiendo del [color=#a4885c]estado[/color] del cuerpo, hay algunas cosas que se pueden hacer.

1. ¿Tienen un alma vinculada? Puedes saberlo si, al examinar, se muestra la siguiente frase: "Su alma ha partido." Si esto no aparece, todavía hay un jugador que puede ser revivido.

2. ¿Está el cuerpo en descomposición? Si es así, lamentablemente, tendrán que ser clonados. Un cuerpo en descomposición no puede ser revivido con un desfibrilador. (Ver Clonación)

3. Si tienen un alma y no están en descomposición, es posible revivirlos. Considera almacenar el cuerpo en una bandeja de la morgue si no tienes suficiente tiempo para revivir a alguien, ya que el cuerpo se descompondrá si esperas demasiado.

## Reanimación
Sin contar el daño por asfixia, los Desfibriladores pueden usarse para revivir pacientes con menos de 200 de daño total. Los químicos no se metabolizan en los muertos, pero los paquetes para contusiones y el ungüento aún pueden curarlos. Úsalos para reducir sus números lo suficiente para la reanimación.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
