<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Cadena de Mando
Esta es la lista ideal para transferir el rol de Capitan en el mando. Hay varios factores a tener en cuenta aqui, pero esto se reduce a una lista simple.

[bullet/]El [color=#1b67a5]Oficial de Escudo Azul[/color] (BSO) y el [color=#1b67a5]Representante de Nanotrasen[/color] (NTR) nunca deben ocupar un puesto de mando en esta estacion.

[bullet/]Esta lista puede modificarse en circunstancias especiales, quedando la decision en manos del Mando.

[bullet/]El [color=#1b67a5]Representante de Nanotrasen[/color], si hay uno presente, debe asistir en este proceso y guiar al nuevo Capitan.

[bullet/]Al elegir al Capitan sucesor, este debe ser marcado en su ID como [color=#1b67a5]Capitan en Funciones[/color] (siguiendo los mismos procedimientos de ascenso).

<Box>~</Box>
<Box>[bold][color=#1b67a5][head=1]Sucesion de Mando[/head][/color][/bold]</Box>
<Box>Capitan</Box>
<Box>Jefe de Personal (HoP)</Box>
<Box>Jefe de Seguridad (HoS)</Box>
<Box>Carcelero</Box>
<Box>Director de Investigacion (RD)</Box>
<Box>Jefe Medico (CMO)</Box>
<Box>Jefe de Ingenieria (CE)</Box>
<Box>Quartermaster (QM)</Box>
<Box>Oficial de Seguridad</Box>
<Box>~</Box>

## Proceso de Decision de Sucesion
El nuevo Capitan en Funciones debe seguir las mismas responsabilidades y cumplir los mismos deberes que un Capitan normal. Estos pueden encontrarse en el POE del Capitan.
La lista de sucesion se muestra de [bold]arriba a abajo[/bold] y debe seguirse en ese orden.

Si se considera necesario, o por deseo del Jefe de Personal que esta siendo elegido, la siguiente persona en la sucesion puede ser omitida.

[bullet/]Para los casos en que el Jefe de Personal sea considerado necesario omitir por otros, debe someterse a una votacion de los sucesores (excluyendo a los Oficiales de Seguridad).

[bullet/]Para los casos en que el Jefe de Personal decida no aceptar el titulo, debe tener una razon valida para hacerlo y justificarla si es necesario.

## Eleccion de Oficiales de Seguridad
Al elegir Oficiales de Seguridad para la Sucesion de Mando, debe someterse a votacion de todos los incluidos si no hay un [color=#1b67a5]Representante de Nanotrasen[/color].

Al votar, debe realizarse lo mas rapido posible. Si hay empate durante la votacion, la antiguedad debe prevalecer.

## Procedimiento para Obtener Acceso
En la medida de lo posible, los danos a la estacion y a los Cuartos del Capitan deben minimizarse al obtener los accesos al ID durante los procedimientos de Sucesion de Mando.

La IA debe seguir estos procedimientos y asistir en este proceso. Si la IA no esta disponible, los ingenieros deben ser utilizados para abrir las puertas y asegurarse de que queden correctamente aseguradas al terminar.

</Document>
