<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Politicas de Despido/Degradacion
Estas son las politicas/procedimientos que deben seguirse al despedir o degradar a personal de un puesto.

1. En caso de un despido completo de un puesto, el personal debe tener su ID marcado como "Terminado" y establecido como Asistente en terminos de accesos (solo Mantenimiento).
<Box>[bullet/]No se debe permitir acceso adicional excepto en casos especiales con aprobacion del Capitan o un Jefe de Personal relevante (al dar acceso a un Departamento).</Box>
<Box>[bullet/]Si es despedido por ordenes del Mando Central, la autorizacion para acceso adicional debe ser otorgada por el Mando Central.</Box>

2. En caso de una degradacion, el Jefe de Personal relevante debe decidir si degradarlos a un rango inferior en el Departamento o transferirlos a un puesto de Servicio (con aprobacion del HoP).
<Box>[bullet/]Se recomienda que el personal, cuando sea degradado fuera de un Departamento, reciba acceso a un trabajo de Servicio de su eleccion, o sea degradado a Asistente (y marcado como tal).</Box>

3. Los despidos y degradaciones no deben realizarse sin autorizacion del Jefe de Personal relevante o del Capitan; a menos que sean especificados por ordenes del Mando Central o por violaciones graves de la Ley Espacial.
<Box>[bullet/]En tales casos de violaciones graves de la Ley Espacial, el perpetrador debe haber cometido crimenes graves y/o estar siendo sancionado activamente con Celda Permanente.</Box>

4. El personal que sea despedido o degradado por un Jefe de Personal o Personal Autorizado debe reportarse al Jefe de Personal para el despido/degradacion. El incumplimiento dara autoridad legal para detener con fuerza.

5. El personal que sea despedido o degradado se considera que esta en trespaso en areas a las que ya no tendrian acceso. Cualquier material retenido de areas se considera contrabando (si esta clasificado como tal) y debe ser entregado.
<Box>[bullet/]El personal puede conservar objetos no clasificados como contrabando, pero no debe obstaculizar al Departamento.</Box>

## Causas de Despido o Degradacion
1. Cualquier incumplimiento [bold]grave[/bold] del Procedimiento Operativo Estandar sin causa justificada.

2. Cualquier incumplimiento [bold]grave[/bold] de la Ley Espacial (y detenido por tales crimenes).

3. Incompetencia Irrazonable/Grave en el puesto actual.

4. Negativa a seguir ordenes legales/relevantes del Jefe de Personal respectivo o del Capitan.
<Box>[bullet/]La legalidad y relevancia de la orden debe ser decidida por el Capitan o el Jefe de Personal</Box>

5. Creacion de un entorno de trabajo abusivo, peligroso y/o inseguro. La aprobacion escrita para creaciones peligrosas debe ser aprobada por el Jefe de Personal respectivo o el Capitan.
<Box>[bullet/]Los entornos abusivos incluyen reprender, insultar, humillar o tratar de cualquier otra manera a los companeros como si no valieran nada.</Box>

## Voto de Desconfianza
Un [italic]Voto de Desconfianza[/italic] es un metodo para que los miembros de la tripulacion organicen la destitucion de un Miembro del Mando (excluyendo al personal del Mando Central). Debe estar justificado con las razones que se encuentran a continuacion.

1. La votacion debe ser verificada por un tercero que pueda contar los votos y verificar su validez (generalmente deberia ser personal del Mando Central, como el NTR).
<Box>[bullet/]El tercero debe estar en la estacion. El tercero deberia ser el Capitan si este no es el objetivo en cuestion.</Box>

2. Si el tercero rechaza la votacion, por cualquier motivo, el individuo debe ser tratado como si no hubiera ocurrido. Mantiene su autoridad.
<Box>[bullet/]En casos de empate o entornos con poco personal, el tercero puede participar en la votacion.</Box>

3. Los votos del personal departamental contra el Jefe de Personal deben aprobarse con mayoria en el Departamento (mayoria de 2/3 a favor).

4. Los votos de los Jefes de Personal contra el Capitan deben ser mayoria a favor.

5. Si un miembro del Mando es despedido o degradado por una votacion, el Mando Central debe ser informado (incluyendo al Mando Central en la estacion) con los detalles de la votacion incluidos (personal, razonamiento, recuento de votos).

6. Las razones validas incluyen, pero no se limitan a: "Causas de Despido o Degradacion", Ausente/SSD (por periodos prolongados), Falta Critica de Comunicacion, Abuso de Autoridad, Incompetencia, etcetera.

7. Las razones invalidas incluyen, pero no se limitan a: Rencores Personales, Despido/Degradacion Razonable de Personal, Denegacion de Permiso, etcetera.

</Document>
