<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Derby <Derby@ss14>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 DerbyX <50932435+DerbyX@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Psychpsyo <60073468+Psychpsyo@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Antagonistas Menores

  Los Antagonistas Menores son roles controlados por fantasmas que dan a las personas muertas una segunda oportunidad de interactuar (y causar caos) en la estacion. Son generados por eventos aleatorios.

  # Clon Paradojico

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

  Una copia perfecta de un tripulante aleatorio que fue lanzado a nuestro universo por una anomalia espacio-temporal. Para arreglar la paradoja y sobrevivir, deben encontrar y matar a su contraparte original.

Carecen de habilidades especiales, pero son identicos en apariencia, ADN, huellas dactilares, ropa, equipo e identificaciones, lo que hace dificil descubrir quien es el original y quien es el clon... a menos que conozcas bien a tus companeros de tripulacion.

  # Aparecido

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

  Los aparecidos son seres etereos hechos de ectoplasma que acechan a la tripulacion y roban [color=#8f63e6]esencia vital[/color] de ellos.
  - Tu esencia es tu propia [bold]fuerza vital[/bold]. Recibir dano reduce tu esencia.
  - La esencia tambien se gasta para usar [bold]habilidades[/bold].
  - Para ganar esencia primero debes [bold]inspeccionar[/bold] varias almas por su valor. Las almas mas valiosas otorgan mas esencia. Luego debes [bold]sifonearla[/bold] ya sea cuando la victima esta en estado critico, muerta o dormida. Todo esto se hace con [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  - La [bold]esencia robada[/bold] se usa para comprar nuevas habilidades para incapacitar a la tripulacion mas facilmente.
  - Eres [bold]vulnerable[/bold] a los ataques cuando sifoneas un alma o usas una habilidad. Puedes saber cuando eres vulnerable cuando tienes el efecto de estado [color=#8f63e6][italic]Corporeo[/italic][/color].

  # Rey Rata

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

  Los reyes rata son roedores anormalmente grandes capaces de [color=yellow]criar enormes ejercitos de ratas[/color] comiendo cantidades igualmente enormes de comida.
  - Tienes varias habilidades que tienen como coste tu [bold]hambre.[/bold]
  - Una de esas habilidades es [color=yellow][italic]Levantar Ejercito[/italic][/color], que invoca un [bold]Sirviente Rata[/bold]. Puedes [bold]comandar[/bold] a tus sirvientes para que se queden en su lugar, te sigan, ataquen un objetivo de tu eleccion o ataquen indiscriminadamente.
  - Puedes conjurar una nube de [color=#77b58e]amoniaco[/color] usando [color=purple][italic]Dominio del Rey Rata[/italic][/color]. Este gas purpura es levemente venenoso para los humanos pero cura a las ratas.
  - [color=#9daa98][italic]Rebuscar[/italic][/color] en una unidad de eliminacion usando el menu contextual. Usa esto para encontrar [bold]restos de comida[/bold] para hacer crecer tu ejercito.
  - Ademas de tus habilidades, [bold]eres mas fuerte que la mayoria de los otros animales.[/bold] Tu y tus sirvientes son capaces de hablar y ambos son lo suficientemente pequenos para pasar por debajo de esclusas y mesas.
  - [bold]Tus subordinados siguen siendo muy fragiles![/bold] Cuidado con los espaciamientos, explosiones y el filo de un arma cuerpo a cuerpo.

  # Dragon Espacial

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Los dragones espaciales son peces extradimensionales gigantes que pueden [color=red]comer tripulantes[/color] y crear [color=#4b7fcc]fisuras de carp.[/color]
  - Los dragones tienen mandibulas poderosas que les permiten [color=red][italic]Devorar[/italic][/color] infraestructura como puertas, ventanas y paredes.
  - Tambien pueden curarse a si mismos usando [color=red][italic]Devorar[/italic][/color] en miembros de la tripulacion que han quedado inconscientes o han muerto.
  - Tu [color=orange][italic]Aliento de Dragon[/italic][/color] es un [bold]proyectil flamigero[/bold] que viaja en linea recta, explotando multiples veces e incendiando cosas a su paso. Intenta no golpear a tus carps con esto.
  - Tienes la habilidad de [color=#4b7fcc][italic]Invocar una Fisura de Carp[/italic][/color]. Las fisuras generan periodicamente [bold]carps espaciales[/bold] y acumulan energia durante un periodo de 5 minutos, [bold]que es cuando son vulnerables.[/bold] Despues de 5 minutos, se vuelven invulnerables y seguiran invocando carps mientras el dragon viva.
  - Sufriras un [bold]efecto debilitante temporal[/bold] si una de tus fisuras es destruida antes de terminar de cargarse.
  - Si pasan cinco minutos desde tu aparicion o desde la ultima vez que una fisura estaba cargandose, [bold]desapareceras.[/bold]
  - Los dragones que tienen el maximo de 3 fisuras completamente cargadas [bold]nunca desapareceran[/bold], pero siguen siendo mortales.

  # Slimes y Aranas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

  Los slimes y las aranas no tienen caracteristicas notables, pero [color=cyan]infestaran la estacion[/color] de vez en cuando. Ambos perseguiran y atacaran todo lo que vean.
  - Los slimes pueden [bold]causar dano celular o de veneno adicional[/bold], segun su color. El agua les hace dano tal como le haria a una persona slime.
  - Las aranas tienen una mordida venenosa y pueden [bold]crear telaranas[/bold] que son dificiles de atravesar, pero se destruyen facilmente con una cuchilla. Tambien pueden abrir puertas, ventanillas y esclusas a la fuerza.
</Document>
