<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 dribblydrone <119393097+dribblydrone@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Ghagliiarghii <68826635+Ghagliiarghii@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <92357316+Piras314@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Operativos Nucleares

  <Box>
    [color=#999999][italic]"OPERATIVOS EN ESPERA. SUS OBJETIVOS SON SIMPLES.[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]ENTREGUEN LA CARGA Y SALGAN ANTES DE QUE DETONE. COMIENCEN LA MISION."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

  Acabas de ser elegido como operativo nuclear para el [color=#ff0000]Sindicato[/color]. Tienes un solo objetivo: volar una de las mejores naves de Nanotrasen con un explosivo de fision nuclear.

  ## Operativos
  Tu equipo estara compuesto por varios roles diferentes, que son:
  - [bold]Operativos[/bold], soldados estandar que pueden encargarse del trabajo pesado.
  - El [bold]Medico de Combate[/bold] que trabaja con reactivos para hacer medicinas o armas quimicas.
  - El [bold]Comandante[/bold] que elabora el plan y lidera el equipo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="traje del medico"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="traje del comandante"/>
  </Box>

  Si has sido seleccionado como Medico de Combate o Comandante pero no te sientes preparado, uno de tus companeros de equipo puede asumir tus responsabilidades.

  ## El Disco

  Cada operativo comienza con un [color=cyan]localizador[/color], que debes encender y llevar contigo en todo momento. Siempre apuntara al [color=cyan]disco de autenticacion nuclear.[/color]
  El disco pertenece al [color=yellow]Capitan[/color], quien casi siempre lo tendra encima. Sigue la direccion de la flecha del localizador hacia el disco, y [italic]haz lo que sea necesario para obtenerlo[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Preparacion
  Cada miembro de tu escuadron ha recibido un [color=cyan]uplink[/color] para comprar todo lo que necesitaran para la mision, similar a los [textlink="traidores." link="Traitors"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio200TC" Caption="tu uplink"/>
  </Box>

  Puedes comprar el mismo tipo de equipo que los traidores, pero tienes equipo de mayor calidad disponible y mas telecristales para gastar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Armamento"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Municion"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosivos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Vestimenta"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Quimicos"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Engano"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Sabotaje"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Implantes"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Aliados"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Inutiles"/>
  </Box>

  Tambien tendras que elegir si quieres [color=red]declarar la guerra[/color] o no. Hacerlo otorga a tu equipo [bold]200 telecristales extra cada uno[/bold].
  Sin embargo, la tripulacion sabra inmediatamente de tu existencia y tendra tiempo de sobra para prepararse para tu llegada.

  El [bold]Comandante[/bold] es la unica persona que puede declarar la guerra. Toma tu decision rapido, [italic]esta es una oferta por tiempo limitado![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Llegar a la Estacion
  Tienes el plan, tienes el equipo. Ahora, ejecuta.

  Toma un [bold]jetpack[/bold] de tu armeria y ve con tus otros operativos a tu [color=cyan]lanzadera[/color].
  Entre otras cosas que puedas necesitar, encontraras una [bold]Computadora IFF[/bold] en la lanzadera. Te permite ocultarte de otras naves y escaneres de masa cuando [italic]Mostrar IFF[/italic] y [italic]Mostrar Nave[/italic] estan desactivados.

  Cuando todos esten listos, haz un salto FTL a la estacion y vuela hacia ella con un jetpack. No olvides el codigo, tus localizadores y la bomba nuclear si la llevas contigo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
  </Box>

  ## La Bomba Nuclear y Procedimiento de Armado
  Tienes un papel con los [color=cyan]codigos de autenticacion nuclear[/color] en tu lanzadera. [bold]Verifica que el ID de la bomba coincida con el de tu lanzadera.[/bold] Si no coincide, estaras armando la bomba nuclear de la estacion en su lugar.

  - Obtener el [bold]disco de autenticacion nuclear[/bold] e insertarlo en la bomba.
  - Escribir el [bold]codigo de autenticacion nuclear[/bold] y presionar "[bold]E[/bold]" en el teclado para Ingresar.
  - [bold]Para iniciar la secuencia de autodestruccion, presiona [color=#EB2D3A]ARMAR[/color][/bold]. Despues de 300 segundos, la bomba explotara.
  - [bold]Defiende la bomba[/bold], incluso a costa de sus vidas. Los requisitos de la mision no incluyen su regreso.
  - Toma 30 segundos para que alguien [bold]desarme[/bold] la bomba. Re-armarla es posible, pero la probabilidad de exito de la mision disminuye si permites que eso suceda.
  - Si la bomba es re-armada, el temporizador comenzara desde donde se quedo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="El Explosivo de Fision Nuclear"/>
  </Box>

  ## Condiciones de Victoria

  El [color=#00ff00]vencedor[/color] de la ronda se anuncia en la pantalla de fin de ronda, asi como la escala de su victoria.

  [bold][color=red]Victoria Mayor del Sindicato![/color][/bold]
  - La bomba detona en la estacion.
  - La tripulacion escapa en la evacuacion, pero la bomba sigue armada.
  - La bomba esta armada y es entregada al Comando Central en la lanzadera de evacuacion.

  [bold][color=red]Victoria Menor del Sindicato[/color][/bold]
  - La tripulacion escapa en la evacuacion, pero todos los operativos sobreviven.
  - La tripulacion escapa y algunos operativos mueren, pero la tripulacion pierde el disco.

  [bold][color=#999999]Victoria Neutral[/color][/bold]
  - La bomba detona fuera de la estacion.

  [bold][color=green]Victoria Menor de la Tripulacion[/color][/bold]
  - La tripulacion escapa en la evacuacion con el disco y algunos operativos mueren.

  [bold][color=green]Victoria Mayor de la Tripulacion![/color][/bold]
  - Todos los operativos mueren.
  - La tripulacion vuela el puesto avanzado de los operativos nucleares con la bomba.
</Document>


