<Document>
  # Shadowlings
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookShadowling" Caption=""/>
  </Box>
  No son dioses. Pero quieren convertirse en uno...
  Estos enigmaticos alienigenas han desconcertado incluso a las divisiones de investigacion mas avanzadas.

  Los Shadowlings son criaturas alienigenas xenoformes sensibles a la luz que provienen del espacio.
  Principalmente [bold]de naturaleza defensiva[/bold], poseen la habilidad de [bold]esclavizar[/bold] miembros de la tripulacion, tomando control total de sus mentes y lealtad.

  Los Shadowlings comienzan disfrazados como un tripulante normal.
  Despues de despertar, deben 'eclosionar' para desbloquear sus poderes.

  Al eclosionar, los shadowlings se asemejaran a humanos con piel negra, pequenos cuernos, ojos rojos y garras.

  Los Shadowlings reciben dano con la luz, se curan en la oscuridad y son torpes con las armas de fuego. No pueden usar ropa de ningun tipo, pero aun pueden equipar auriculares y llevar mochilas.

  ## Comenzando como Shadowling

  Ganas poder al esclavizar a otros, por lo que mantenerte sin detectar es importante en tu punto mas debil.

  Comienza encontrando una ubicacion aislada y rompe las luces cercanas para crear un territorio seguro. Hacer esto mientras aun eres humano es bueno, ya que una vez que te transformes, no hay vuelta atras y las luces empiezan a hacerte dano.

  Elige un lugar oculto para eclosionar que mantenga tu huevo seguro durante tu periodo de eclosion de 15 segundos, y asegurate de tener las herramientas para salir cuando estes listo.
  Al eclosionar, recoge tu ID para acceso, tu mochila para pertenencias y tu auricular, y para permanecer desconocido, debes volver a esconder tu huevo.

  Ahora eres un Shadowling, asi que debes preocuparte por las luces. Desactivar la [bold]vision nocturna[/bold] puede ayudarte a ver las luces, y tu habilidad [bold]Velo[/bold] desactiva y rompe luces en un gran rango.
  Tus punos tambien funcionan para golpear luces ya que no recibes descargas electricas.

  Ahora pareces un demonio, asi que si eres detectado por seguridad, siempre eres [bold]vulnerable a ser flasheado[/bold], por lo que tu mejor opcion al principio es huir mientras ganas habilidades y aliados.
  Eres muy capaz de escapar si usas [bold]Caminar en las Sombras[/bold] para moverte rapidamente mientras eres invisible, y [bold]Venas Heladas[/bold] para congelar a todos los cercanos.

  ## Esclavizar a Otros

  Tu objetivo general a partir de aqui es convertir a 20 personas, asi que como lo haces? Primero que nada, no puedes esclavizar IPCs o personas con escudo mental hasta que estes empoderado.

  Tu habilidad de conversion [bold]Esclavizar[/bold] toma 5 segundos de estar cerca de alguien, asi que necesitas que esa persona se quede quieta para ti.
  Esto se logra mejor con [bold]Mirada[/bold], que es un aturdimiento instantaneo de 6 segundos y silenciamiento, que funciona mejor a corta distancia.

  Puede que necesites usar [bold]Velo[/bold] para desactivar todas las luces cercanas, para asegurarte de no ser interrumpido por dano de luz durante este tiempo.
  Las conversiones se pueden asegurar un poco mas facilmente con esposas improvisadas, pero asegurate de quitarles rapidamente el auricular despues de que esten restringidos.

  Si tienes exito, este esclavo ahora esta esencialmente controlado mentalmente por ti, pero tambien gana la habilidad de ver en la oscuridad y volverse temporalmente invisible.
  Son un tripulante normal, pero pueden ser identificados como esclavos si no cubren sus ojos, asi que diles que usen mascara o gafas, y que empiecen a romper luces para expandir tu territorio.

  ## Habilidades Progresivas del Shadowling

  Una vez que empieces a ganar esclavos, obtienes acceso a mas habilidades. Usa la habilidad [bold]Mente Colectiva[/bold] para ver tu progreso y cosechar las recompensas.

  Tus habilidades se desbloquean en umbrales establecidos, siendo:
  - Con 3 esclavos: Desorienta temporalmente a las victimas cercanas con [bold]Chillido Sonico[/bold]
  - Con 5 esclavos: Dana y desactiva APCs con [bold]Carga Nula[/bold]
  - Con 7 esclavos: Revive esclavos y crea hasta 5 Shadowlings Menores con [bold]Recuperacion Negra[/bold], al coste permanente de tu propia resistencia a la luz!
  - Con 10 esclavos: Crea una nube de humo que cura esclavos y sombras, y ciega a quienes no lo son
  - Con 12 esclavos: Esclavizar es reemplazado por [bold]Esclavizar Empoderado[/bold] que permite convertir a quienes tienen escudo mental e IPCs, a un ritmo mucho mas rapido
  - Con 15 esclavos: Obten inmunidad total al dano por luz con [bold]Nox Imperii[/bold]
  - Con 20 esclavos: Forma tu huevo de ascension para comenzar tu periodo de ascension de 5 minutos

  ## Como Asciendo?

  Una vez que tengas 20 esclavos, usa tu habilidad "Ascendencia" para colocar tu huevo de ascension.
  Haz clic derecho en el huevo y selecciona "Iniciar Ascension".

  Estaras inmovil y vulnerable durante 5 minutos durante el proceso.

  Si el huevo es destruido, te conviertes en una Abominacion. Eso significa:
    - Sin poderes
    - Movimiento extremadamente lento
    - Practicamente inutil

  Protege tu huevo a toda costa. El fracaso significa humillacion.

  ## Soy un Esclavo, Cual es mi Proposito?

  Eres similar a un revolucionario, pero con tiempo y obediencia, puedes convertirte en algo mucho mas poderoso.

  Como esclavo, tu proposito principal es escuchar a tu shadowling, el que te convirtio.
  Puedes ser identificado como esclavo a traves de la examinacion si no cubres tus ojos con una mascara o gafas.
  Si tu Shadowling exige que te suicides, debes suicidarte. No importa si eres un Mago o un Nukie.

  Tambien tienes algunas habilidades a tu disposicion, como Disfraz y Vision Oscura de Esclavo.

  - Disfraz: Otorga invisibilidad temporal cuando se usa en la oscuridad.

  - Vision Oscura de Esclavo: Otorga vision nocturna, permitiendote ver en completa oscuridad.

  Cuanto mas obediente y util seas, mas valioso te vuelves para tu Shadowling.

  ## Que Puedo Hacer como Tripulante para Luchar Contra un Shadowling?

  Un Shadowling es una amenaza que debe ser atendida temprano en el turno.

  - Nunca patrulles mantenimiento solo. Mantente en grupos.
  - Seguridad debe permanecer armada y alerta.

  Nanotrasen tambien ha provisto a la Estacion con un dispositivo especial que esencialmente tomo varias decadas de investigacion sobre esta
  extrana especie alienigena y sus efectos en seres vivos.

  El [bold]dispositivo anti-control mental[/bold] puede remover cualquier control mental de cualquier persona, y aplicar resistencia adicional al Esclavo
  que va a ser desconvertido.

  Existe en investigacion de Nivel 2 a traves del prolate y tiene los mismos materiales que un Flash, pero con Oro requerido.

  No olvides que solo tiene [bold]5 cargas[/bold] por dispositivo.

  Aparte de eso, ten en cuenta que los Shadowlings Menores no se ven afectados por el. Su mente esta perdida, y tristemente irrecuperable.

  Contramedidas Adicionales:
  - Los implantes de escudo mental ofrecen proteccion temporal, aunque los Shadowlings ganaran habilidades para eludirlos.

  En caso de que un Shadowling inicie una ascension, toda la tripulacion disponible debe armarse y correr a destruir el huevo de ascension antes de que el proceso se complete.
  Ten exito, y viviras. Fracasa... y presencia a un dios!

  ## Que Pasa si un Shadowling Asciende...

  Si un Shadowling asciende, aun hay una oportunidad de ganar matando al Shadowling. Sin embargo, tiene una buena cantidad
  de salud y habilidades muy poderosas, incluyendo esclavizamiento instantaneo a distancia, despedazamiento instantaneo a distancia y un frenesi de relampagos cargado.

  Una vez que una ascension se completa, todos los Esclavos seran convertidos en Pesadillas.

  Las Pesadillas tienen cuchillas en los brazos que pueden carbonizar luces, y pueden atravesar paredes sin preocupacion alguna!

  Las Pesadillas tambien reflejan todas las balas cuando estan en la oscuridad.

  ## Que es un Shadowling Menor?

  Un Shadowling Menor es un esclavo que fue convertido por la habilidad Recuperacion Negra.
  Los Shadowlings Menores no pueden ser desconvertidos por el dispositivo anti-control mental.

  Sin embargo, reciben dano de las luces, similar a un Shadowling. Mucho mas lento, sin embargo.
  Tambien obtienen una version mas debil de [bold]Velo[/bold], que aturde y silencia por menos tiempo, pero lo suficiente para esposar para conversiones.

  Puedes tener hasta 5 de ellos, asi que eligelos cuidadosamente. Calidad sobre cantidad.

  ## Consejos e informacion adicional

  - Como Shadowling, puedes identificar a tus esclavos examinandolos.

  - Tu habilidad Mente Colectiva paraliza a tus Esclavos una vez que ganas un nuevo poder. Sin embargo, tambien
  te informa sobre cuantos esclavos necesitas para ascender.

  - Examinarte a ti mismo para ver cuanta resistencia a la luz tienes.

  - Recuperacion Negra disminuye tu resistencia a la luz por uso, asi que ten cuidado cuando la uses.

  - Como tripulante, no tienes que carbonizar o despedazar a un Shadowling. Pierden todos sus esclavos al morir.

  - [bold]Este es un antagonista sigiloso[/bold], no intentes pelear contra personas como Shadowling. En su lugar, juega defensivamente y esclaviza personas.

  - La lanzadera de emergencia puede ser retrasada con tu habilidad [bold]Destruir Motores[/bold].

  - Todo tu dano, interno y externo, puede ser curado con [bold]Reeclosion Rapida[/bold], pero solo cuando no estas en estado critico.

  [bold][color=#000000]Conviertete en la oscuridad.[/color] [color=#702963]Abraza el vacio.[/color] [color=#D2042D]Asciende.[/color][/bold]

</Document>
