<Document>
  ## Socorro! Tengo un slime en la cara!
  Solo jalalo o pide a alguien que te aplique xenovac.
  De lo contrario, simplemente puedes matarlo.

  # Xenobiologia
  La xenobiologia es la cria y recoleccion de slimes y sus extractos con fines cientificos.
  Todo esto tiene lugar en el laboratorio de xenobiologia donde apareces, y es posiblemente mas peligroso que investigar artefactos si no sabes lo que estas haciendo.
  Por eso es una buena razon para leer esto!

  ## Que hace un xenobiologo?
  En pocas palabras: alimentar slime -> esperar a que el slime crezca -> esperar a que el slime se divida -> matar slime -> moler slime -> venderlo para obtener ganancias.

  ## Alimentacion
  Los slimes comen TODO. Nutribricks, pizza, lo que sea.
  Y si, incluso al Payaso.
  Pueden aferrarse a otras criaturas para comenzar a consumir su carne lentamente.
  Un mono proporciona suficientes nutrientes para que un slime crezca hasta convertirse en adulto.

  #### Consejo: NO entres al corral y golpees al mono, lo unico que pasara es que el slime recibira menos comida.

  Una vez que esten suficientemente alimentados, despues de un tiempo el slime adulto se dividira en 1-4 slimes bebe.
  Y una vez que hayas logrado que se dividan suficiente como para llenar dos departamentos enteros, puedes pasar al siguiente paso.

  #### Consejo: Acaricia al slime para domesticarlo. Los slimes domesticados no intentaran aferrarse a ti a menos que esten MUY hambrientos. Ademas conservan su docilidad despues de dividirse!

  ## Eliminacion
  Es hora de matar a tus queridos.
  Decide cuales slimes bebe no quieres conservar y procede a aplicarles dosis masivas de "extintor de incendios" en la cara.
  El agua es lo mas efectivo para matar slimes, pero tambien sirve golpearlos en la cabeza.
  La enorme cantidad de agua los matara casi de inmediato.
  Cuando se conviertan en un charco, estan muertos y puedes recogerlos para el siguiente paso.

  ## Molienda
  Arrastra los slimes muertos encima de una trituradora de slimes. Comenzara automaticamente y soltara un nucleo de slime despues de un tiempo.
  Estos nucleos pueden inyectarse con cualquier reactivo usando una jeringa, pero solo reaccionaran violentamente con algunos especificos.
  Generalmente son plasma, agua y sangre, pero puedes verificarlos usando tu escaner de slimes.

  ## Extractos
  Por ahora no existe una hoja de trucos oficial especifica sobre lo que todos los extractos de slime pueden hacer, asi que experimenta!

  # Y si eres un Traidor?
  Hay MUCHOS extractos que podrian beneficiarte. EMPs gratuitos, pacificadores, pociones de velocidad y similares.
  Esta guia no incluye una entrada sobre extractos, y probablemente nunca lo hara, pero aqui hay algunas pistas:
  - El amarillo puede causar EMPs y explotar.
  - El rojo puede darte un recubrimiento de velocidad en tu ropa y volver rabiosas a las criaturas cercanas.
  - El sepia es gracioso.
  - El extracto dorado es simplemente malvado.

  El resto te toca descubrirlo a ti!
</Document>
