<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Regla de Silicon 9 - Daño se refiere a daño físico, priorizado por inmediatez y probabilidad
  A menos que una ley defina daño, daño solo se refiere a daño físico. Puedes elegir si el daño voluntario se considera daño siempre que mantengas consistencia. No considerar el daño voluntario como daño es lo recomendado. No hay distinción entre daño directo e indirecto.

  Si tienes una ley que no te permite causar daño, entonces esa ley no te permite tomar una acción que cause cualquier daño.

  Si tienes una ley que te requiere prevenir daño, entonces esa ley requiere que el daño sea priorizado por inmediatez y probabilidad. El daño inmediato garantizado tiene prioridad sobre el daño futuro altamente probable.

  Si tienes una ley que tanto te requiere prevenir daño como no te permite causar daño, entonces esa ley prohíbe causar incluso daño menor para prevenir daño. Si tienes una ley que no permite causar daño, y una separada que requiere prevenir daño, entonces se priorizan por su prioridad normal de leyes.

  ## Ejemplos
  Estos ejemplos asumen que tienes una ley que tanto prohíbe causar daño como requiere que prevengas daño. Adicionalmente, asumen que no tienes una ley de mayor prioridad que anule la ley de daño, y que has decidido que no considerarás el daño voluntario como daño para la ronda.
  Las leyes típicamente especifican a quién no puedes dañar y contra quién debes prevenir daño. En estos ejemplos, tú eres la única persona contra la que la ley no te requiere prevenir daño y tú eres la única persona a la que la ley te permite dañar.

  Aceptable:
  - No tomar acción para ayudar a alguien que está en angustia psicológica.
  - No tomar acción para prevenir peleas de boxeo entre participantes voluntarios.
  - Llamar a seguridad a una pelea.
  - Intentar que las personas en una pelea consientan a la pelea cuando te das cuenta de que no puedes prevenir la pelea sin causar daño.
  - Negar a un pasajero acceso a la armería porque es probable que lleve a daño

  Prohibido:
  - Golpear a alguien una vez para evitar que peleen
  - Dañar a alguien que está tratando de matarte
</Document>
