<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 AjexRose <112997230+AjexRose@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 lzk <124214523+lzk228@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Salvamento

  El [color=cyan]Salvamento[/color] es una de las fuentes de ingresos clave de Carga, pero tambien la mas peligrosa. El Salvamento extrae dinero de los [color=cyan]Escombros Espaciales[/color] y el enigmatico [color=cyan]Asteroide Minero[/color].

  Aunque el vacio del espacio esta lleno de terrores, con la preparacion y coordinacion adecuadas, cualquier Equipo de Salvamento puede ganar mucho dinero para Carga.

  ## Preparaciones

  Antes de abandonar la estacion, asegurate de estar preparado con todo el equipo requerido. De lo contrario, probablemente moriras antes de ver ganancias!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

  Todo lo necesario antes de salir de la estacion se proporciona dentro de la sala inicial de Salvamento. Aunque Ciencia puede investigar mejores armas y equipo, es mejor estar equipado con tu equipo inicial que con nada.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

  El equipo mas basico que necesitas es la configuracion EVA.

  - [color=cyan]Traje Espacionauta[/color]: Esto te mantiene vivo en el espacio. [italic]Recuerda activar el casco para poder respirar y encender su linterna incorporada[/italic].
  - [color=cyan]Botas Magneticas[/color]: Te proporcionan gravedad al explorar escombros espaciales, ademas de hacerte a prueba de resbalones.
  - [color=cyan]Oxigeno/Nitrogeno[/color]: Dependiendo de tu especie, necesitaras [color=cyan]Nitrogeno[/color] (slimes y vox) u [color=cyan]Oxigeno[/color] (todas las demas especies). El [color=cyan]Dispensador de Tanques de Gas[/color] tiene todos los tanques necesarios, asi que abastecete.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  Todos los Especialistas de Salvamento deben estar armados, en caso de que necesiten defenderse de hostiles.

  - [color=cyan]Acelerador Proto-Cinetico[/color]: Esta arma tiene municion infinita, permitiendote minar lentamente y volar por el espacio. Ciencia puede imprimir mejoras para que golpee mas fuerte, dispare mas lejos y recicle mas rapido.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

  Aunque tecnicamente puedes minar y recolectar mineral con solo un PKA y una Mochila, los Salvadores comienzan con equipo mas especializado para la tarea.

  - [color=cyan]Pico[/color]: Es necesario para minar a cualquier velocidad razonable cuando se empuna. Tambien funciona como un arma cuerpo a cuerpo util!
  - [color=cyan]Bolsa de Mineral[/color]: Cuando se equipa en tu ranura de cinturon, magnetiza el mineral cercano y lo recoge automaticamente por ti.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

  Aunque puedes adquirir formas de viaje mas avanzadas, comenzaras con metodos mas humildes.

  - [color=cyan]Extintor de Incendios[/color]: El jetpack del pobre. Mientras estes en el espacio, puedes usar el retroceso de un Extintor de Incendios para impulsarte en la direccion opuesta. Puede rellenarse con cualquier liquido.
  - [color=cyan]Pistola de Gancho[/color]: Una herramienta de movimiento con potencial infinito. Se dispara como cualquier otra arma y puede retraerse recargando. Una vez que te enganches a algo, haz clic en [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color] para acercarte.
  - [color=cyan]PDA de Salvamento[/color]: Tu PDA viene con el programa GPS AstroNav instalado, permitiendote usarlo como GPS cuando lo tengas en la mano. Asegurate de anotar las coordenadas de la estacion antes de salir!
  - [color=cyan]Computadora de Escaner de Masa[/color]: Una consola que proporciona una vista superior de la estacion y entidades cercanas en el espacio. Usala para verificar la ubicacion y direccion de escombros o asteroides antes de viajar a ellos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

  Finalmente, tambien hay algunos equipos utiles pero no requeridos disponibles para Salvamento.

  - [color=cyan]Radio Portatil[/color]: Te permite comunicarte con otros Especialistas de Salvamento incluso si las comunicaciones por radio normales no estan disponibles.
  - [color=cyan]Sistema de Posicionamiento Global[/color]: Un sistema GPS de repuesto, identico al preinstalado en tu PDA. Util como opcion de respaldo o como equipo para Salvadores recien contratados.
  - [color=cyan]Cinturon de Utilidades[/color]: Contiene todo el equipo que necesitaras para saquear maquinas y similares de Restos de Salvamento y el Asteroide Minero. Usalo en cualquier momento que no estes planeando minar.

  ## Atracciones del Iman de Salvamento

  Una vez preparado, es hora de ir y explorar las estrellas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

  El [color=cyan]Iman de Salvamento[/color] es la maquina que atrae escombros espaciales al espacio cercano.

  El Iman de Salvamento ofrece cinco opciones: seran una mezcla aleatoria de [color=cyan]Asteroides[/color], [color=cyan]Restos de Salvamento[/color] y [color=cyan]Escombros Espaciales[/color]. Despues de elegir una de las opciones, el fragmento seleccionado sera atraido durante los siguientes [bold]6 minutos[/bold]. Al final de este tiempo, cualquier botin restante en la cuadricula atraida desaparecera. Si ninguna de las opciones te parece atractiva, se renuevan cada [bold]3 minutos[/bold] si no se reclaman.

  Durante los 6 minutos, vuela a la cuadricula atraida, extrae todas las ganancias posibles y luego vuela de regreso a la estacion.

### Asteroides

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

  El Iman de Salvamento proporciona informacion sobre los tipos de recursos en un asteroide, lo que puede ayudarte a decidir cual priorizar segun las necesidades actuales de la estacion. Esta es una opcion relativamente segura para minar ya que no hay criaturas hostiles en los asteroides, aunque ciertamente aun hay amenazas...

  Todo lo que necesitas hacer es volar alrededor y minar el mineral con tu [color=cyan]Pico[/color] y [color=cyan]Bolsa de Mineral[/color]. Una vez que hayas recolectado todo el mineral, puedes refinarlo en materiales a traves del [color=cyan]Procesador de Mineral[/color].

  Pisa con cuidado: ocultos en roca aparentemente normal, fragmentos de [color=red]Gibtonita[/color] se esconden, listos para explotar ante la menor perturbacion.

### Escombros Espaciales

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

  Los [color=cyan]Escombros Espaciales[/color] son una opcion versatil, proporcionando materiales basicos vitales (como acero, vidrio, etc.) que escasean al inicio del turno. Articulos y chatarra estan dispersos por los escombros y deben ser recolectados. Considera arrastrar uno de los casilleros o cajas a bordo de los escombros para almacenamiento mas facil.

  Los escombros estan salpicados de numerosas amenazas. [color=red]Carps Espaciales[/color] y [color=red]Tibuminnows[/color] sedientos de sangre los infestan, ansiosos por atacar a cualquier Salvador que se acerque. [color=red]Minas terrestres[/color] tambien se encuentran raramente a bordo de los escombros, capaces de incapacitar al explorador desprevenido.

  Una vez que regreses de los Escombros, coloca cualquier chatarra que encontraste a bordo en el [color=cyan]Reciclador[/color] de tu departamento para transformarla en materiales utiles y dasela a Carga para distribuirla a la estacion. Si encuentras objetos de valor a bordo de los Escombros, como [color=yellow]Monedas, Anillos y Relojes,[/color] daselos a Carga para que puedan venderse en la [color=cyan]Estacion Comercial Automatizada[/color] por ganancias.

  ### Restos de Salvamento

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

  El Iman de Salvamento proporciona informacion sobre el tamano de un Resto. Los Restos de Salvamento varian enormemente tanto en amenaza como en valor, pero a menudo tienen amenazas mas diversas que los [color=cyan]Escombros Espaciales[/color]. Manten tu distancia de los hostiles y disparales con el [color=cyan]Acelerador Proto-Cinetico[/color]. Busca botin valioso y maquinaria, y usa tu [color=cyan]Herramienta de Tasacion[/color] para verificar el valor de diferentes cosas.

  ## Progresion y Mejoras

  Aunque tu equipo inicial es todo lo que necesitas para hacer tu trabajo a un nivel basico, el equipo avanzado hace tu trabajo mucho mas facil y te da el equipamiento necesario para enfrentar el temido [color=red]Asteroide Minero[/color]

  ### Tablero de Trabajos de Salvamento

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

  El [color=cyan]Tablero de Trabajos de Salvamento[/color] es una computadora ubicada en la Bahia de Salvamento. Sirve como la version de Salvamento de la [color=cyan]Computadora de Recompensas de Carga[/color], permitiendo a los Salvadores cumplir trabajos especificos con materiales especificos de Salvamento para ganar Spesos y desbloquear [color=yellow]Equipo Avanzado de Salvamento[/color].

  Una vez que recopiles los suministros necesarios para completar un trabajo, imprime una [color=cyan]Etiqueta de Envio de Trabajo de Salvamento[/color] y adjuntala a la caja o casillero que contiene los bienes. Puedes usar tu [color=cyan]Herramienta de Tasacion[/color] para verificar que esta listo para la venta. La recompensa preparada puede luego ser llevada a la [color=cyan]Estacion Comercial Automatizada[/color] para ganar Spesos de Carga y desbloquear nuevas cajas especificas de Salvamento en la [color=cyan]Computadora de Pedidos de Carga[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

  Completar Trabajos de Salvamento mejorara tu rango y desbloqueara nuevas compras de equipo en la [color=cyan]Computadora de Pedidos de Carga[/color], incluyendo:

  - [color=cyan]Fultons[/color]: Una vez que un Fulton ha sido enlazado a una Baliza Fulton, pueden adjuntarse a estructuras no ancladas como cajas o maquinas para teletransportarlas de vuelta a la Baliza despues de una breve espera. Excepcionalmente util para mover tanto objetos como personas.
  - [color=cyan]Armas Crusher[/color]: Una serie de opciones mejoradas cuerpo a cuerpo para que los Salvadores compren. La [color=red]Daga Crusher[/color] es una mejora de tu Cuchillo de supervivencia, golpeando automaticamente y mucho mas rapido que un cuchillo normal. El [color=red]Crusher[/color] y la mejorada [color=red]Glaive Crusher[/color] son enormes armas de asta que pueden disparar proyectiles especiales cuando se empunan. Estos proyectiles no hacen dano por si solos, pero si un enemigo marcado es golpeado cuerpo a cuerpo lo suficientemente rapido, absorbereas algo de su vida para curarte. Toda la armeria Crusher viene con una lampara incorporada.
  - [color=cyan]Cargas Sismicas[/color]: Explosivos mineros disenados para romper asteroides o abrir restos peligrosos. Recuerda que puedes enlazarlas a un detonador remoto o configurarlas para que empiecen a detonar cuando se adhieran a una pared para una demolicion mas segura.

  ### Trabajar con Ciencia

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

  El [color=purple]Departamento de Ciencia[/color] es un socio crucial para Salvamento. Ciencia depende de Salvamento tanto para materiales basicos (acero, plastico, vidrio) como para materiales avanzados (plata, oro, plasma y uranio), y Salvamento depende de Ciencia para el equipo mejorado que facilita su trabajo.

  Siempre que sea posible, comunicate con Ciencia e intenta priorizar sus solicitudes. Aunque Ciencia necesitara grandes cantidades de materiales basicos, dependen enteramente de ti para su suministro de [color=yellow]Oro, Plata y Uranio,[/color] todos los cuales son necesarios para tu equipo avanzado. Si quieres que Ciencia te ayude, tienes que ayudarlos, y viceversa.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

  Ciencia es la unica fuente de una variedad de equipo extremadamente util, incluyendo:

  - [color=cyan]Equipo Minero[/color]: Ciencia puede proporcionarte [color=yellow]Taladros Mineros y Escaneres de Minerales[/color], que hacen la mineria mas rapida y facil. Tambien pueden construirte un [color=yellow]Procesador de Mineral Industrial[/color], que procesa mineral en materiales terminados a una tasa mucho mejor.
  - [color=cyan]Escaner de Masa Portatil[/color]: Una Computadora de Escaner de Masa portatil de bolsillo. Aunque requiere una bateria para funcionar, te permite ver tu posicion en cualquier lugar del espacio.
  - [color=cyan]Mejoras de PKA[/color]: Puedes mejorar tu PKA con hasta dos mejoras unicas de un grupo de tres: [color=red]Dano,[/color] [color=yellow]Cadencia de Fuego,[/color] y [color=green]Alcance[/color].

  ## El Asteroide Minero

  Una vez que sientas que has dominado el Iman de Salvamento, el distante [color=red]Asteroide Minero[/color] sirve como el siguiente paso en el viaje de un Salvador. Llegar al Asteroide Minero generalmente requiere una lanzadera o jetpacks, y generalmente no deberia explorarse solo debido a los peligros excepcionales dentro de el.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

  El Asteroide Minero consta de dos secciones: la [color=cyan]Mazmorra[/color], una estructura generada aleatoriamente llena de enemigos y botin de materiales, y el [color=cyan]Asteroide[/color], que contiene vastos depositos de riqueza mineral salpicados con bolsas de botin y monstruos.

  Cuidado con los monstruos a bordo del Asteroide Minero, ya que estan muy por encima de las amenazas presentes en Restos y Escombros.

  - [color=cyan]Goliaths[/color]: Bestias titanicas que pueden incapacitar objetivos con tentaculos retorcidos, dejandolos indefensos contra sus garras masivas y dientes rechinantes. Son dificiles de derribar, pero pueden ser despedazados para obtener valioso [color=cyan]Revestimiento de Piel de Goliath,[/color] util tanto para completar Trabajos de Salvamento como para mejorar tu Traje Espacionauta.
  - [color=cyan]Hivelords[/color]: Anomalias de movimiento rapido y erratico. Prefieren mantener su distancia en combate, expulsando pequenas [color=cyan]Crias de Hivelord[/color] para abrumar a los Salvadores. No son especialmente resistentes, asi que emboscalos rapidamente antes de que puedan invocar una horda para ahogarte. Pueden ser despedazados para obtener los [color=cyan]Nucleos de Hivelord[/color] de rapida descomposicion, que se usan para completar Trabajos de Salvamento y tambien pueden comerse crudos para una curacion rapida.
  - [color=cyan]Basiliscos[/color]: Un terror cubierto de hielo que acecha en las sombras. Los Basiliscos pueden disparar rayos de energia congelante que danan y ralentizan a sus objetivos, y a menudo los usaran para debilitar a un objetivo antes de acercarse para el golpe final. Una vez derrotados, pueden ser despedazados para obtener invaluable [color=cyan]Mineral de Diamante[/color].
</Document>
