<Document>
  # PES de Medico de Brigada
  Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#ba292c][bold]Medico de Brigada[/bold][/color] de esta estacion.

  <ColorBox>
    <Box>
      Para efectos de Escalada de Alertas: Trata las alertas superiores como si todavia estuvieras en el nivel de alerta anterior. (Alerta Amarilla es Alerta Azul si era Alerta Azul antes.) Ademas, trata Delta, Gamma, Epsilon y Alerta Violeta como Alerta Roja.
    </Box>
  </ColorBox>

  ## Alerta Verde
  1. El Medico de Brigada debe proporcionar atencion medica de emergencia a los prisioneros y, sobre todo, al personal de Seguridad. El Medico de Brigada siempre debe priorizar la brigada. El incumplimiento de esto es motivo para que el JdS o el Carcelero rescindan el contrato del Medico de Brigada.

  2. El Medico de Brigada puede realizar arrestos, registros o cualquier otro procedimiento de Seguridad, sin embargo su prioridad numero 1 es mantener la salud de seguridad y prisioneros bajo control.

  3. El Medico de Brigada puede abandonar seguridad cuando lo desee, sin embargo debe priorizar los deseos del carcelero o JdS si existe algun conflicto de intereses. Si una solicitud razonable es denegada o ignorada, su contrato puede ser rescindido.
  <Box>Se hace una excepcion si un miembro de Seguridad esta caido y requiere rescate, o si debe visitar el departamento Medico para reponer suministros.</Box>

  4. El Medico de Brigada puede portar cualquier equipo de seguridad, pero debe respetar los niveles de alerta. Similar al detective, tienes un rol mas importante que el de un simple oficial de seguridad.

  ## Alerta Azul
  1. Las directrices 1 y 2 se mantienen desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

  ## Alerta Roja
  1. La directriz 1 se mantiene desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

  2. El Medico de Brigada recibe la misma autoridad y derechos que los Oficiales de Seguridad con la aprobacion del Jefe de Seguridad, pero aun asi debe priorizar la curacion.

</Document>
