<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PES de Detective
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#ba292c][bold]Detective[/bold][/color] de esta estacion.

<ColorBox>
  <Box>
    Para efectos de Escalada de Alertas: Trata las alertas superiores como si todavia estuvieras en el nivel de alerta anterior. (Alerta Amarilla es Alerta Azul si era Alerta Azul antes.) Ademas, trata Delta, Gamma, Epsilon y Alerta Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

El [color=#ba292c][bold]Detective[/bold][/color] tiene permitido portar su equipo de inicio de turno, pero debe seguir las leyes de escalada y mantenerlos enfundados en Alerta Verde.

## Alerta Verde
1. El Detective tiene permitido asistir a los Oficiales de Seguridad con todas las Tareas de Patrulla. Esto incluye detenciones, registros y arrestos segun el Codigo de Alerta vigente.
<Box>Sin embargo, debe priorizar las investigaciones y la recoleccion de evidencia forense.</Box>

2. El Detective debe seguir todos los Procedimientos Estandar de Operacion descritos en el PES de Oficial de Seguridad en relacion a detenciones, registros y arrestos segun el Codigo de Alerta vigente.

3. El Detective puede portar su revolver Inspector, municion de repuesto para el mismo y su paraguas Betty, asi como equipo estandar de seguridad, excluyendo porras paralizantes y cinturones de Judo.

4. El Detective no tiene permitido obtener mas municion sin permiso del Capitan, Jefe de Seguridad y/o Carcelero.

5. El Detective tiene permitido usar ropa que no sea de Seguridad con permiso del Capitan y/o Jefe de Seguridad para el proposito de investigaciones encubiertas.

6. Cuando no este encubierto, el Detective debe seguir las mismas directrices que los Oficiales de Seguridad en cuanto a vestimenta, con la excepcion de que su propia vestimenta asignada tambien es aceptable para cualquiera de las vestimentas mencionadas para los Oficiales de Seguridad.

## Alerta Azul
1. Todas las directrices se mantienen desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

2. El Detective puede apartar a cualquier sospechoso para una interrogacion durante el transcurso de su tiempo en Procesamiento. Ningun detenido debe ser retenido por mas de cinco (5) minutos en Procesamiento si no hay evidencia disponible contra el.
<Box>Se pueden hacer excepciones para cambiantes, herejes y/o revolucionarios.</Box>

3. El Detective puede usar su revolver durante los arrestos.

## Alerta Roja
1. Las directrices 1, 2, 3, 4, 5 y 7 se mantienen desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

2. Las directrices 2 y 3 se mantienen desde la [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color].

3. El Detective tiene permitido portar cualquier arma o equipo disponible en la Armeria, a discrecion del Capitan, Jefe de Seguridad y/o Carcelero, pero nunca mas de uno a la vez.
<Box>Se hace una excepcion para emergencias extremas, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta.</Box>

</Document>
