<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PES de Oficial/Cadete
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#ba292c][bold]Oficial de Seguridad[/bold][/color] y [color=#ba292c][bold]Cadete de Seguridad[/bold][/color] de esta estacion.

<ColorBox>
  <Box>
    Para efectos de Escalada de Alertas: Trata las alertas superiores como si todavia estuvieras en el nivel de alerta anterior. (Alerta Amarilla es Alerta Azul si era Alerta Azul antes.) Ademas, trata Delta, Gamma, Epsilon y Alerta Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

Los [color=#ba292c][bold]Oficial de Seguridad[/bold][/color]es tienen permitido portar sus pistolas de inicio de turno, pero deben seguir las leyes de escalada y mantenerlas enfundadas en Alerta Verde.

## Alerta Verde
1. Los Oficiales de Seguridad deben declarar los motivos del arresto antes de tomar cualquier medida adicional.
<Box>Se hace una excepcion si el sospechoso se niega a detenerse.</Box>

2. Los Oficiales de Seguridad deben intentar llevar a todos los sospechosos o testigos a la Brigada sin esposarlos ni incapacitarlos. Si el sospechoso no coopera, el oficial puede proceder de la manera habitual.

3. No se debe desenfundar ningun arma letal a menos que el sospechoso intente huir o se vuelva activamente hostil.

4. Los Oficiales de Seguridad tienen permitido portar un desactivador estandar, una granada de luz, una porra paralizante o un cinturon de Judo, su arma cuerpo a cuerpo asignada (porra de polimero, cuchillo de combate o lanza telescopica) y otras armas cuerpo a cuerpo estandar.

5. Los Oficiales de Seguridad no pueden exigir acceso al interior de otros Departamentos durante patrullas regulares. Sin embargo, solicitar acceso al Jefe de Personal sigue siendo aceptable.
<Box>Se aplican excepciones cuando un sospechoso hostil se encuentra en un area inaccesible.</Box>

6. Los Oficiales de Seguridad no tienen permitido llevar armas desenfundadas durante patrullas regulares.
<Box>Consulta las reglas de escalada para el uso necesario de pistolas de inicio de turno.</Box>

7. Los Oficiales de Seguridad tienen permitido realizar registros, siempre que haya evidencia o sospecha razonable de que la persona en cuestion ha cometido un delito.
<Box>Cualquier registro adicional requiere una orden del Capitan y/o Jefe de Seguridad.</Box>

8. Los Oficiales de Seguridad deben portar al menos una (1) pieza identificable y visible de equipo de seguridad en todo momento.
<Box>Los articulos aceptables son: cualquier mono de seguridad, cualquier armadura de seguridad, cualquier chaqueta de seguridad o abrigo de invierno de seguridad, cualquier casco o tocado de seguridad.</Box>

## Alerta Azul
1. Las directrices 1, 2, 4 y 8 se mantienen desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

2. Los Oficiales de Seguridad tienen permitido portar cualquier arma o equipo disponible en la Armeria, a discrecion del Carcelero, pero nunca mas de uno a la vez.
<Box>Se hace una excepcion para emergencias extremas, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta.</Box>

3. Los Oficiales de Seguridad tienen permitido portar armas en la mano durante patrullas regulares, aunque no es recomendable.

4. Los Oficiales de Seguridad tienen permitido mostrar armas durante los arrestos.
<Box>Los Oficiales de Seguridad deben priorizar las reducciones no letales a menos que el sospechoso/personal buscado sea hostil y/o evada continuamente el arresto (durante periodos prolongados de tiempo).</Box>

5. Los Oficiales de Seguridad pueden exigir entrada a Departamentos especificos durante patrullas regulares.

6. Los Oficiales de Seguridad pueden registrar aleatoriamente a los tripulantes, pero no tienen permitido aplicar ningun grado de fuerza a menos que dicho tripulante actue de forma abiertamente hostil.
<Box>El personal de la estacion que se niegue a ser registrado puede ser aturdido y esposado para el registro.</Box>

7. Los Oficiales de Seguridad tienen permitido dejar a los prisioneros esposados y sentados si actuan de forma hostil.

## Alerta Roja
1. Las directrices 2, 3, 4, 5, 6 y 7 se mantienen desde la [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color].

2. La directriz 8 se mantiene desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

3. Los Oficiales de Seguridad pueden arrestar a tripulantes sin razon declarada si hay evidencia de que estan involucrados en actividades criminales.

4. Los Oficiales de Seguridad pueden reubicar forzosamente a los tripulantes en sus respectivos Departamentos si es necesario.

</Document>
