<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# PES de Carcelero
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y obligaciones del [color=#ba292c][bold]Carcelero[/bold][/color] de esta estacion.

<ColorBox>
  <Box>
    Para efectos de Escalada de Alertas: Trata las alertas superiores como si todavia estuvieras en el nivel de alerta anterior. (Alerta Amarilla es Alerta Azul si era Alerta Azul antes.) Ademas, trata Delta, Gamma, Epsilon y Alerta Violeta como Alerta Roja.
  </Box>
</ColorBox>

El [color=#ba292c][bold]Carcelero[/bold][/color] tiene permitido portar su equipo de inicio de turno, pero debe seguir los procedimientos de escalada y abstenerse de usar armas letales.

## Alerta Verde
1. El Carcelero esta obligado a permanecer en el Departamento de Seguridad en todo momento, excepto para asistir en el transporte de prisioneros.
<Box>El Carcelero tambien debe mantener el control sobre la Armeria, con excepciones permitidas solo para el Capitan y el Jefe de Seguridad.</Box>

2. El Carcelero no puede realizar arrestos si hay Oficiales de Seguridad activos.

3. El Carcelero debe realizar un registro exhaustivo de las pertenencias de cada prisionero, incluyendo bolsillos, ranuras de PDA, bolsillos de abrigo y ranuras de almacenamiento del traje.
<Box>Siguiendo la Ley Espacial correspondiente: el PDA, la ropa y los auriculares deben devolverse cuando el registro este terminado; a menos que haya contrabando o manipulacion evidente. En tal caso, deben emitirse reemplazos.</Box>

4. El Carcelero debe asegurarse de que todos los prisioneros cuenten con su PDA, auriculares y ropa (siempre que no sean contrabando o esten manipulados).
<Box>En los casos en que el PDA, los auriculares y/o la ropa esten manipulados o contengan contrabando, deben emitirse reemplazos.</Box>

5. El Carcelero no esta obligado a proporcionar un juicio, pero se le alienta a permitir representacion legal si el sospechoso lo solicita. Esto solo aplica a Crimenes Capitales.

6. El Carcelero no puede distribuir ninguna arma ni armadura de la Armeria, excepto desactivadores adicionales.

7. El Carcelero tiene permitido portar un desactivador estandar, una linterna, una porra paralizante, una granada de luz y su escopeta de energia asignada.

8. El Carcelero no puede colocar destelladores portatiles ni barreras desplegables dentro de la Brigada.

9. El Carcelero debe leer a cada prisionero los crimenes por los que esta sentenciado.

10. El Carcelero no tiene permitido dejar a los prisioneros esposados y atados a sus camas.
<Box>Se hace una excepcion si los prisioneros actuan de forma excesivamente hostil o intentan forzar la celda para escapar.</Box>

11. El Carcelero debe seguir las mismas directrices que los Oficiales de Seguridad en cuanto a vestimenta, con la excepcion de que su propia vestimenta asignada tambien es aceptable para cualquiera de las vestimentas mencionadas para los Oficiales de Seguridad.

12. El Carcelero tiene permitido colocar los destelladores portatiles dentro de la Brigada si hay una afluencia de personal prisionero y/o varios intentos de fuga.

## Alerta Azul
1. Las directrices 2, 3, 5, 7, 10 y 12 se mantienen desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

2. El Carcelero tiene permitido distribuir todo el equipo de la Armeria. Las armas de energia y laser solo deben distribuirse con la aprobacion del Capitan y/o Jefe de Seguridad, ya que presentan un riesgo letal.
<Box>Se aplican excepciones si hay una amenaza letal y/o emergencia, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta.</Box>

3. El Carcelero tiene permitido colocar los destelladores portatiles y las barreras desplegables dentro de la Brigada en todo momento.

4. El Carcelero debe permanecer en el Departamento de Seguridad a menos que una emergencia requiera moverse.

## Alerta Roja
1. Las directrices 3, 5, 7, 10 y 12 se mantienen desde la [color=#388c34]Alerta Verde[/color].

2. Las directrices 2 y 3 se mantienen desde la [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color]. Ademas, el Carcelero tambien puede portar cualquier arma de la Armeria, pero nunca mas de una a la vez.

3. El Carcelero tiene permitido distribuir cualquier arma o equipo de la Armeria. Esto incluye lo que Investigacion haya proporcionado.

4. El Carcelero tiene permitido realizar arrestos libremente.

5. El Carcelero, con aprobacion del Capitan y/o Jefe de Seguridad, puede entregar un (1) arma letal a un Jefe de Personal.
<Box>El arma letal debe devolverse cuando la alerta sea reducida.</Box>

6. El Carcelero debe permanecer en el Departamento de Seguridad a menos que una emergencia requiera moverse.

</Document>
