<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 /ʊniɹɑː/ <onoira@psiko.zone>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Encantamiento

Aquellos con inclinaciones magicas, como los Magos, Herejes y Capellanes, tienen acceso al arte arcano del Encantamiento.

# Encantar un objeto

Para encantar un objeto, necesitas una ofrenda sacrificial y un objeto para encantar. La mayoria de las veces son nucleos de anomalias, pero ocasionalmente son componentes mas mundanos como Diamantes.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvert" Caption=""/>
</Box>
Coloca un objeto en un altar (o en una Runa de Transmutacion) junto con la ofrenda y golpea el objeto con tu tomo magico. Para los magos, es su Grimorio del Mago. Para el Capellan, su Biblia u otros textos religiosos. Para los Herejes, su Codex Cicatrix.

Si el objeto y la ofrenda son compatibles, la ofrenda sera consumida y el objeto quedara encantado. Si usas un nucleo de anomalia, los de anomalias criticas son mas potentes que los nucleos inertes y potencian tu objeto de forma mas efectiva.

# Limites de encantamiento

Un objeto solo puede encantarse con un tipo de encantamiento, a menos que realices un ritual. Al matar a cualquier entidad viva con alma sobre un altar junto a tu objeto encantado, su alma sera consumida y aumentara el limite de encantamiento.

El sacrificado podra ser revivido, pero sufrira los efectos negativos de perder su alma, similar a vender su alma a un Demonio.

# Tipos de encantamientos

  ### Aspecto de Fuego
El Aspecto de Fuego hace que tu arma prenda fuego a tus enemigos. Obtenible de nucleos de Anomalia Piroclatica.

  ### Forjado en Lava
Forjado en Lava otorga a tu equipo la capacidad de protegerte de la lava. Obtenible de nucleos de Anomalia Piroclatica.

  ### Retroceso
El Retroceso hace que tu arma empuje a las personas hacia atras al golpear. Obtenible de nucleos de Anomalia de Gravedad.

  ### Proteccion contra el Fuego
La Proteccion contra el Fuego otorga a tu armadura proteccion contra... el Fuego. Obtenible de nucleos de Anomalia de Hielo.

  ### Filo
El Filo afila tu arma y otorga cuatro puntos de dano de corte adicionales por nivel. Obtenible de nucleos de Anomalia de Carne.

  ### Irrompible
Irrompible reduce todo el dano en un 50%. Debido a complicadas restricciones de la ley magica, esto solo es aplicable a ratones. Obtenible de nucleos de Anomalia de Roca.

  ### Proteccion
La Proteccion otorga a tu equipo resistencia al dano. Obtenible de nucleos de Anomalia de Roca.

  ### Resbaladizo
Resbaladizo hace que cualquier objeto haga resbalar a las personas. Obtenible de nucleos de Anomalia Liquida.

  ### Antideslizante
Antideslizante hace que cualquier zapato otorgue inmunidad a resbalar. Obtenible de nucleos de Anomalia Liquida.

  ### Aislado?
Aislado? otorga a los guantes una probabilidad de no ser electrocutado por fuentes de electricidad. Obtenible de nucleos inertes de Anomalia de Electricidad.

  ### Aislado
Aislado otorga a los guantes aislamiento completo de la electricidad. Obtenible de nucleos criticos de Anomalia de Electricidad.

  ### Espinas
Las Espinas pueden aplicarse a armaduras y danan a los atacantes cuerpo a cuerpo con 4 puntos de dano de corte por nivel. Obtenible de nucleos de Anomalia Floral.

  ### Fortuna
La Fortuna tiene una probabilidad de aumentar el rendimiento de minerales para taladros y picos, probabilidad proporcional al nivel de encantamiento. Obtenible de nucleos de Anomalia de Santa y diamantes.

</Document>
