<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimiento Operativo Estandar
El Procedimiento Operativo Estandar, POE, es el conjunto de procedimientos que el personal de la tripulacion debe seguir cuando hay (o no hay) una emergencia en la estacion.
Estas directivas estan aqui para asistirte, como valioso miembro de la tripulacion de esta estacion, con el conocimiento de que hacer en estos escenarios especiales.

Estos procedimientos son una guia para asegurar que todas las acciones sigan el mejor interes de Nanotrasen. El incumplimiento de estos puede resultar en el despido y/o degradacion de tu puesto de trabajo.

<Box>Se [bold]recomienda ampliamente[/bold] leer los [bold]Procedimientos Estandar[/bold], el apartado [bold]Legal[/bold], y el POE de tu [bold]Departamento[/bold]!</Box>

## Que Define Esto?
El POE describe varios procedimientos para los niveles de alerta, la Cadena de Mando (sucesion de mando), el tratamiento de prisioneros, la identificacion de amenazas, y mucho mas.
Se espera el cumplimiento de estas pautas, pero las pautas son maleables a multiples escenarios. Si decides desviarte de estas pautas, debes justificar tus acciones cuando se te pida.

  <Box>
    [bold]NOTA:[/bold] Seguir el POE ciegamente ignorando el contexto es una [italic]idea ridiculamente mala[/italic] y no se sugiere. [bold]El Contexto es lo mas importante![/bold]
  </Box>
  <Box>
    Ten en cuenta ademas que cualquier referencia a "Esta Estacion" o "Estacion" se asume que es la estacion en la que estas trabajando durante este turno. Puedes encontrar esto en tu PDA.
  </Box>

## POE General de la Estacion
Los siguientes enlaces son para el conocimiento general de la estacion.
- [textlink="Contratacion, Ascenso, Traslado" link="HiringSOP"]
- [textlink="Despido, Degradacion, Baja" link="DemotingSOP"]
- [textlink="Cadena de Mando" link="Succession"]
- [textlink="Legal" link="LegalSOP"]
- [textlink="Emergencias" link="EmergenciesSOP"]
- [textlink="Niveles de Alerta" link="AlertLevels"]

## Departamentos Generales
Los siguientes enlaces son para los POE de departamentos generales. Te guiaran a la entrada de la carpeta.
- [textlink="Departamento de Carga" link="CargoSOP"]
- [textlink="Departamento de Mando" link="CommandSOP"]
- [textlink="Departamento de Ingenieria" link="EngineeringSOP"]
- [textlink="Departamento Medico" link="MedicalSOP"]
- [textlink="Departamento de Ciencias" link="ScienceSOP"]
- [textlink="Departamento de Seguridad" link="SecuritySOP"]
- [textlink="Departamento de Servicios" link="ServiceSOP"]

</Document>
