<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Habla y Canales de Texto
Hablar es una parte clave de Space Station 14. Puedes presionar [keybind="FocusChatInputWindow"/] para saltar al cuadro de texto.

La palabra junto al cuadro de texto es el [color=#a4885c]canal de texto[/color] al que estas a punto de enviar el mensaje, o mas bien como vas a decir lo que has escrito.

Local es habla normal a volumen normal.

Susurro solo puede ser escuchado cuando estas cerca de alguien. Automaticamente susurras en tu radio para enviar mensajes a traves de el.

Gestos son expresiones que haces. Pueden ser percibidos por cualquiera que no este ciego. A menudo veras a los mimos hacer muchos gestos.

Los mensajes susurrados se pueden enviar comenzando tu mensaje con [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color] y los gestos se pueden enviar comenzando tu mensaje con ([color=#a4885c]@[/color]).
Tambien puedes alternar entre todos estos canales de texto presionando [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Las personas pueden no entender todo lo que dices si estas demasiado lejos de ellas. Esto es especialmente importante si estas susurrando.

## Radio

Tu radio te permite comunicarte a traves de toda la estacion y con tu [color=#a4885c]departamento[/color] especifico.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Para enviar un mensaje a [color=#a4885c]toda la estacion[/color] por radio, usa el canal [color=#32cd32]Comun[/color] comenzando tu texto con [color=#32cd32]punto y coma (;)[/color].
Las personas que estan justo a tu lado pueden captar fragmentos de tu mensaje de radio, incluso si no tienen acceso al canal de radio relevante. Cuidado con los espias.

## Radio Departamental

Puedes enviar mensajes a traves de los canales de radio departamentales usando [color=#32cd32]dos puntos (:)[/color] seguidos de la letra del departamento, siempre que lleves un auricular con la clave de encriptacion de tu departamento.

Examina tu auricular para ver los canales departamentales disponibles para ti.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Examinar un auricular de ingenieria sin modificar te mostraria los prefijos de los canales [color=#32cd32]Comun[/color] e [color=#f37746]Ingenieria[/color].

Tambien es posible usar [color=#a4885c]:h[/color]. Esta tecla rapida usara automaticamente tu canal de radio departamental por defecto.
Por ejemplo, si eres Ingeniero de Estacion, entonces [color=#a4885c]:h[/color] sera por defecto [color=#f37746]:e[/color].

## Claves de Encriptacion
Las [color=#a4885c]claves de encriptacion[/color] te dan acceso a su canal respectivo.

Examinar nuestro auricular de ingenieria de antes nos muestra [color=#32cd32]Comun[/color] e [color=#f37746]Ingenieria[/color] porque el auricular de un ingeniero viene con esas [color=#a4885c]claves de encriptacion[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>

Puedes sacar las claves de encriptacion usando un [color=#a4885c]destornillador[/color] en un auricular. Las nuevas claves de encriptacion se colocan en los auriculares haciendo clic en uno con una clave de encriptacion en tu mano.

Todos los miembros de comando tienen extras de su clave de encriptacion relevante, pero tambien puedes solicitar una en la oficina del JdP cuando estes cambiando tu trabajo.

## Canales OOC
Los canales OOC (fuera de personaje) existen fuera del mundo del juego. Son LOOC, OOC y chat de Muertos.

LOOC esta activo durante las rondas, OOC normalmente esta desactivado hasta que la ronda termina y solo puedes ver y hablar en el chat de Muertos cuando estas, bueno, muerto.

No discutas la ronda actual en Discord ni en OOC si esta activo durante la ronda.
</Document>
