<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 James Simonson <jamessimo89@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Registros Criminales
  La consola de registros criminales es accesible en el departamento de seguridad de cada estacion, sirve para rastrear y gestionar el historial criminal y el estado de cualquier persona que forme parte del manifiesto de tripulacion.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

  Cualquiera puede abrir la interfaz de la consola, pero solo aquellos con acceso de Seguridad pueden modificar algo.

  La interfaz esta compuesta por los siguientes elementos:
  - Una barra de busqueda que tiene un filtro a su lado que te permite filtrar a los tripulantes por sus nombres, huellas dactilares o ADN.

  - Una lista de todos los tripulantes en el manifiesto, seleccionar una de las entradas hara que aparezcan los registros criminales de un tripulante. La lista se filtra por la barra de busqueda asi que asegurate de que este vacia si quieres una vision general!

  - Los registros criminales en si

  - El boton de filtro debajo de la lista de tripulacion puede usarse para mostrar solo a los tripulantes buscados, detenidos o en libertad condicional.
  En la seccion de registros puedes:
    - Ver informacion relacionada con seguridad sobre un tripulante como su nombre, huellas dactilares y ADN.

    - Cambiar el estado de seguridad entre [color=gray]Ninguno[/color], [color=yellow]Buscado[/color] y [color=red]Detenido[/color]. Al establecerlo como Buscado se te pedira escribir una razon.

    - Si estan buscados, puedes ver la razon dada debajo del menu desplegable de estado.

    - Una vez que alguien ha sido arrestado, actualiza su estado en la consola para que todos sepan que ya no necesitan ser capturados.

    - Despues de que hayan cumplido su tiempo, liberalos y actualiza su estado a Ninguno para que nadie piense que son un convicto fugado.

    - Abrir la ventana de Historial Criminal para revisarlo o modificarlo.

  La ventana de Historial Criminal lista los crimenes de alguien y puede modificarse de multiples formas:
    - Automaticamente, simplemente al establecer el estado de alguien como arrestado. La razon se anadira a "ARRESTADO:" para que sea facil ver las entradas automatizadas.

    - Anadiendo una nueva linea haciendo clic en "Anadir" y escribiendo algo en el campo de entrada. Al anadir un registro, recuerda mencionar su crimen y sentencia, la consola insertara automaticamente la hora del turno para que no tengas que hacerlo!

    - Seleccionar una linea de historial no deseado y hacer clic en "Eliminar" para borrarlo. Excelente para mantener los registros limpios de las travesuras del payaso con IDs robadas.

  Ahora puedes ser el oficinista que siempre quisiste ser.
</Document>
