<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kara <lunarautomaton6@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Desactivacion de Bombas Grandes
  Asi que encontraste una bomba grande y esta pitando. Estas bombas tardan mucho en detonar y abren un gran agujero en el casco. Solo sigue leyendo, y nadie explotara.

  ## Equipo
  Necesitas dos herramientas esenciales para realizar la desactivacion, sin embargo, un multitool es extremadamente util para identificar cables.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Para equipo de proteccion, un [color=yellow]traje antiexplosivos[/color] o cualquier otro equipo protector puede ayudarte a no volar en pedazos.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Bombas Duras
  A continuacion se enumeran los dos tipos comunes de bombas que encontraras mientras desactivas. Una bomba de entrenamiento solo causara dano menor al casco y generalmente no te matara. Una bomba del sindicato, sin embargo, abrira un gran agujero en el casco y te despedazara si no llevas equipo protector.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armado
  Para armar una bomba, puedes hacer [color=yellow]clic derecho[/color] y pulsar [color=yellow]Iniciar cuenta regresiva[/click], o hacer [color=yellow]alt-clic[/color] en la bomba. Comenzara a pitar.

  ## Tiempo
  Una bomba tiene un tiempo limitado, con un minimo de [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] segundos y un maximo de [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] segundos. Puedes ver el temporizador examinandola, a menos que el cable de Proceder este cortado. Una vez que el temporizador llegue a cero, la bomba detonara.

  ## Cerrojos
  Por defecto, una vez armada, una bomba se anclara al suelo con cerrojos. Debes encontrar el cable de CERROJO y cortarlo para desactivar los cerrojos, despues de lo cual puedes desatornillarla y lanzarla al espacio.

  ## Cables
  Debes acceder al cableado para desactivar una bomba. Puedes usar un [color=yellow]destornillador[/color] para abrir el panel de acceso. Dentro, encontraras muchos tipos de cables. En una bomba estandar del sindicato, hay alrededor de [color=yellow]10 cables[/color], 3 son cables falsos, [color=red]3 causaran una detonacion[/color], y el resto que no se han mencionado se pueden encontrar a continuacion (junto con los cables BOOM). Con cada cable, puedes realizar 3 acciones. Puedes:
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color] con un multitool, esto puede ayudarte a identificar la mayoria de los cables de forma segura.
  - [color=red]Cortar el cable[/color] con un cortacables, esto puede activar varios efectos, ten cuidado al cortar sin razon!
  - [color=green]Reparar el cable[/color] con un cortacables, esto puede restaurar alguna funcionalidad de la bomba si no es desechable.

  Adelante con los tipos de cables.

  ## Tipos de Cables
  [color=#a4885c]Cable de Activacion (LIVE)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable hara que emita un chirrido y retrasara la bomba 30 segundos.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Cortar el cable desactivara la bomba si esta activa, de lo contrario, iniciara el temporizador.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Cable de Proceder (PRCD)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable adelantara el tiempo 15 segundos.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Cortar el cable desactivara la visualizacion del temporizador al examinar.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Cable de Retraso (DLAY)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable de retraso retrasara la bomba 30 segundos.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Nada.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Nada.

  [color=#a4885c]Cable de Explosion (BOOM)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: [color=red]La bomba explotara si esta armada![/color]
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: [color=red]La bomba explotara si esta armada![/color] De lo contrario, desactivara la bomba.
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reactiva la bomba si fue desactivada previamente.

  [color=#a4885c]Cable de Cerrojo (BOLT)[/color]
  - [color=yellow]Pulsar el cable[/color]: Pulsar el cable hara que los cerrojos giren.
  - [color=red]Cortar el cable[/color]: Cortar el cable desactivara los cerrojos, lanzala al espacio!
  - [color=green]Reparar el cable[/color]: Reparar el cable reactivara los cerrojos.

  [color=#a4885c]Cable Falso[/color]
  - Los cables falsos no hacen nada. Puedes pulsarlos, cortarlos y repararlos libremente sin afectar la bomba en absoluto.
</Document>
