<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Forense

  Hay muchas herramientas para ayudarte a recopilar y examinar las pruebas a tu disposicion

  # Sonda de Registros

  Este pequeno complemento para tu PDA es increiblemente util, solo instala el cartucho y tu PDA adquirira la capacidad de escanear cualquier cosa con acceso (como esclusas) y ver quien las ha usado recientemente.

  Normalmente puedes encontrarlo dentro del casillero del detective. Despues de insertarlo en tu PDA, ve a la pestana de programas y la aplicacion de sonda de registros deberia estar ahi. Para usar la aplicacion solo tienes que interactuar con cualquier cosa que requiera acceso con tu PDA mientras la aplicacion esta abierta y la informacion se mostrara instantaneamente en ella.

  Cabe senalar que el nombre mostrado en la aplicacion no es de fiar al 100% ya que obtiene el nombre de la tarjeta de identificacion de quien uso la cosa que estamos escaneando, asi que si por ejemplo alguien abrio una esclusa sin tarjeta, la aplicacion mostraria "Desconocido" como nombre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ADN y Huellas Dactilares

  ## Como obtener el ADN de alguien?

  Puedes escanear charcos de sangre, vomito, vasos, botellas, latas y otros contenedores de liquidos usando el [color=#a4885c]escaner forense[/color] para obtener el ADN de cualquier persona.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Asi que ten cuidado antes de pelear con alguien.

   Ese mismo escaner forense tambien puede obtener informacion de huellas dactilares sobre quien toco practicamente cualquier objeto. Si el posible perpetrador estaba usando guantes, entonces tu escaner imprimira que fibras quedaron en la escena del crimen.

  ## Tengo ADN. Como reconozco de quien es?

  Puedes imprimir la informacion forense del objeto que escaneaste para que nunca se te pase. Ahora con el papel que contiene el ADN simplemente puedes encontrar una [color=#a4885c]Computadora de Registros de la Estacion[/color] y buscar a la persona cuyo ADN coincida. Lo mismo aplica para encontrar de quien es la huella dactilar.

  ## Tomar Huellas Dactilares
  Tambien es posible tomar las huellas dactilares de alguien en la escena si haces que se quiten los guantes y aplicas una almohadilla forense en sus dedos. No es necesario regresar a la [color=#a4885c]Computadora de Registros de la Estacion[/color] para comprobar si el mayordomo lo hizo!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Fibras
  Cada vez que personas usando guantes tocan algo en la estacion, inevitablemente dejan fibras detras. Esto complica las cosas, pero nada es irresoluble para un verdadero detective.

  Hay hasta [color=red]26[/color] tipos diferentes de fibras posibles. Puede eso detenerte de resolver el caso?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
