<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 TurboTrackerss14 <130304754+TurboTrackerss14@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ilya246 <57039557+Ilya246@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Seguridad
Garantizar la seguridad tanto de la estacion como de la tripulacion es la prioridad numero uno de [color=#cb0000]Seguridad[/color]. Estan preparados para cualquier situacion, y [color=#cb0000]Seguridad[/color] esta disponible para mantener el orden y controlar multitudes.

Se enfrentan a [textlink="Agentes del Sindicato" link="Traitors"], [textlink="Operativos Nucleares" link="NuclearOperatives"], [textlink="Zombis" link="Zombies"] y personal problemático.

## Personal
El personal de [color=#cb0000]Seguridad[/color] esta compuesto por Cadetes de Seguridad, Oficiales de Seguridad, el Detective y el Medico de Brigada. [color=#cb0000]Seguridad[/color] es dirigida por el Guardian y el Jefe de Seguridad.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Oficial"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Detective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineBrigmedic" Caption="Medico de Brigada"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Guardian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="JdS"/>
  </Box>

## Equipo
Primero tenemos las armas no letales, un paso por encima de simplemente decirle a alguien que coopere con las instrucciones. Tanto la porra aturdidora como el desactivador son capaces de limitar el movimiento de un agresor, mientras que las esposas pueden aplicarse para negar a un criminal el libre movimiento y acceso a sus manos.

La porra aturdidora opera de manera diferente segun el tipo de ataque. En ataque ligero ([color=yellow]Clic izquierdo[/color]) inflige 60 de dano de estamina inmediato y derriba al objetivo durante 4 segundos despues de un retraso de 2 segundos, estos valores pueden ser modificados o cancelados completamente por armadura y estimulantes. Los ataques ligeros se retrasan 2.5 segundos y consumen el doble de energia de la bateria. Los ataques pesados ([color=yellow]Clic derecho[/color]) infligen 15 de dano de estamina inmediato y 40 de dano de estamina gradual, lo que deja en semi-critico al objetivo despues de 2 golpes cuando el dano de estamina gradual alcanza el umbral de critico por estamina (100 de dano de estamina para la mayoria de las especies). El semi-critico de estamina aun permite al objetivo arrastrarse, pero cualquier dano de estamina inmediato los dejara en critico de estamina, permitiendo esposarlos. Para aturdir a tu objetivo usando el ataque pesado de la porra, necesitas golpearlos dos veces, luego esperar un momento hasta que caigan y golpearlos una vez mas para dejarlos completamente en critico de estamina, o golpearlos cuatro veces en rapida sucesion.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Flashes
Los [color=#a4885c]Flashes[/color] son una herramienta efectiva para dispersar multitudes y aprehender objetivos particularmente evasivos, con un gran area de efecto que ciega a todos los que no tengan proteccion.
Vale la pena senalar que los flashes pueden usarse tanto en un area grande (tecla [color=yellow]Z[/color]) como si atacas a alguien con el mientras el [color=red]modo de dano[/color] esta activo. Es importante notar que los flashes localizados duran [color=yellow]2.5[/color] veces mas que los de area grande.
[color=#cb0000]Seguridad[/color] y [color=#a4885c]algunos[/color] otros miembros del personal tienen proteccion ocular contra granadas flash y flashes.

Las granadas flash emiten un ruido fuerte al activarse, derribando a todos en un area grande. La duracion del derribo escala con la distancia al epicentro. La proteccion auditiva en forma de algunos cascos y auriculares sobre las orejas que [color=#cb0000]Seguridad[/color] y [color=#a4885c]todo[/color] el personal de mando tienen suprime el ruido de la granada flash hasta cierto punto, permitiendote usar granadas flash de forma segura a distancia pero al mismo tiempo evitando que las hagas explotar en tus manos.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Letales
Si la situacion lo dicta, [color=#cb0000]Seguridad[/color] tiene acceso a rifles laser, escopetas, pistolas y rifles automaticos capaces de proporcionar fuego sustancial contra cualquiera que se oponga a la estacion.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
