<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Gbedan <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Ley Espacial
  Goob Station opera bajo una ley espacial abreviada. Se espera que toda la tripulacion, pasajeros y visitantes a bordo de la estacion conozcan y sigan estas leyes.

  - El [color=red][bold]Jefe de Seguridad[/bold][/color] y especialmente el [color=red][bold]Guardian[/bold][/color] deben estar muy familiarizados con la ley espacial.
  - Los jugadores de Seguridad deben esforzarse por comprender completamente la Ley Espacial.
  - [bold]Ignorar o hacer mal uso de la Ley Espacial puede ser sujeto a castigo por incompetencia. No juegues de seguridad si no planeas seguir las reglas[/bold]

  ## Trato a los Prisioneros

  Los prisioneros aun tienen derechos que deben ser respetados por las fuerzas del orden:

  - Los prisioneros deben recibir atencion medica adecuada. Tambien deben recibir asesoria psiquiatrica y espiritual si la solicitan.
  - Los prisioneros deben tener acceso permitido a equipos de comunicacion (Radios) siempre que no se abuse de ellos.
  - Los prisioneros deben recibir ropa, comida, agua, refugio y seguridad. Si la brigada ya no es segura, el confinamiento debe establecerse en otra ubicacion.
  - Los prisioneros deben tener acceso a asesoria legal durante un interrogatorio si la solicitan y esta disponible.
  - Los prisioneros deben recibir su PDA mandatorio del turno durante el confinamiento. A menos que haya pruebas solidas de manipulacion del PDA, en cuyo caso el PDA debe ser asegurado y reemplazado por uno nuevo.
  - Los prisioneros deben tener libertad de movimiento, y no deben ser restringidos con esposas u otros dispositivos despues del encarcelamiento a menos que haya un riesgo indebido para la vida e integridad fisica. Del mismo modo, cualquier prisionero retenido por confinamiento prolongado o permanente debe ser mantenido en la brigada comunal, y no debe ser confinado en una celda solitaria a menos que represente un riesgo para la vida e integridad fisica.

  ## Registros

  - Un registro personal es una confiscacion de los objetos en la mochila, manos, abrigo, cinturon, bolsillos y sombrero de una persona. Si se encuentra contrabando durante un registro, el oficial puede optar por extender el registro a una detencion o simplemente confiscar los articulos restringidos. Despues de que se realice el registro, todos los articulos legales deben ser devueltos a la persona.

  - Un tripulante puede negarse legalmente a cualquier registro realizado sin una orden mientras el nivel de alerta sea verde. Cabe senalar que si el nivel de alerta es azul o superior, todos los registros personales son legales y ya no requieren una orden.

  ## Implantacion

  - Cualquier prisionero bajo custodia puede ser sometido a procedimientos de implantacion o remocion de implantes, siempre que haya pruebas o sospechas razonables de un implante. El proceso de remover un implante debe hacerse rapidamente, sin retener al detenido mas tiempo del indicado en su sentencia. Un prisionero aun puede ser sujeto a recibir un implante/remocion si se ha dado permiso claro.

  - [bold]Escudos Mentales[/bold]: Los escudos pueden ser administrados a cualquier recluso que haya sido claramente controlado mentalmente, haya perdido el control de si mismo, o un sospechoso acusado de control ilicito. A diferencia de la implantacion estandar, puedes retener a un prisionero hasta que termines de administrar Escudos Mentales, siempre que se haga de manera oportuna. Si un sospechoso se niega a cooperar o el implante no funciona, puede ser acusado de Rechazo de Escudo Mental.

  # Remocion

  - Un sospechoso puede ser obligado a recibir remocion de implante si hay pruebas razonables solidas de que ha sido implantado, como un oficial viendolo usarlo o sus huellas en un inyector descartado. A diferencia del procedimiento de implantacion, se puede retrasar o extender completamente la sentencia de un prisionero hasta que cumpla con el procedimiento, siempre que seguridad este haciendo intentos activos de realizarlo. Al igual que con la implantacion, si un recluso da su permiso claro, la remocion de implante puede proceder sin pruebas.

  ## Sentencias
  - Todas las sentencias deben ser manejadas por el Guardian. Si no hay Guardian disponible, el JdS debe asumir esa funcion. Si no hay JdS, recae en el miembro de seguridad de mayor rango.

  - Usa el sentido comun y la humanidad al emitir castigos. No siempre debes buscar el castigo mas alto posible, no tienes que dar siempre el tiempo maximo ni siempre buscar degradar a alguien. Siempre ten en cuenta la gravedad y solo acusa por lo necesario para que alguien aprenda la leccion.

  - [bold]Complicidad, Intento e Intencion:[/bold] Si alguien asiste intencional, consciente y sustancialmente a otra persona en cometer un crimen, puede ser acusado de los crimenes relevantes, como un ingeniero dando herramientas a alguien que dice que va a irrumpir en un area. Lo mismo aplica para un intento claro y solido de un crimen, o una persona que muestra clara intencion de cometer un crimen, como un operativo nuclear del sindicato armando una bomba pero siendo arrestado antes de que explote, aun puede ser acusado de terrorismo. No aplica a crimenes que ya tienen una clasificacion de intento, como intento de asesinato.

  - [bold]Crimenes Acumulables:[/bold] Los crimenes deben considerarse 'acumulables' en el sentido de que si acusas a alguien de dos o mas crimenes diferentes, debes combinar los tiempos que le darias por cada crimen.

  # [color=red][bold]"NO PUEDES EXCEDER 10 MINUTOS COMO TIEMPO DE BRIGADA"[/bold][/color]

  # Cualquier tiempo total de brigada que sume mas de 10 minutos sera reducido para cumplir este limite.

  # Si supera los 20 minutos, puedes encarcelar permanentemente a la persona.



  # Crimenes

  # Grado I

  Para crimenes menores, soluciona el problema y luego advierte a la persona de no intentar el crimen de nuevo. Si aun asi proceden a hacerlo en una fecha posterior, un tiempo de brigada puede ser mejor.

  ## Alteracion del Orden

  [bold]Descripcion[/bold]: Causar una alteracion publica.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 2:00

  [bold]Notas:[/bold] A veces referido como gamberrismo. El comodin para tripulantes molestos. Cubre cosas como desnudez publica, insultos innecesarios, obstruccion a las autoridades e incitacion al crimen o la violencia.

  ## Hurto Menor

  [bold]Descripcion[/bold]: Tomar propiedad no vital o de bajo valor de otro individuo, organizacion o propiedad comun, sin consentimiento.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 3:00

  [bold]Notas:[/bold] La diferencia entre hurto menor y robo mayor se basa en lo crucial que sea el articulo robado. Cosas como instrumentos, ropa y herramientas caen bajo hurto menor. En la mayoria de los casos solo necesitas detener al ladron, devolver el articulo robado y dejarlo ir con una advertencia.

  ## Posesion/Uso de Sustancias Ilegales

  [bold]Descripcion[/bold]: Fabricar, poseer o abusar de drogas o quimicos restringidos.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 3:00

  [bold]Notas: Esto debe seguirse de acuerdo con el Procedimiento Operativo Estandar. Si algo cuestionable no se menciona en el POE, el capitan o el personal de mando de mayor rango puede restringirlo publicamente.[/bold]

  ## Intrusion

  [bold]Descripcion[/bold]: Entrar en un area no segura sin permiso.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 2:00

  [bold]Notas:[/bold] Es mejor simplemente removerlos del area a menos que sea un crimen repetido.

  ## Vandalismo

  [bold]Descripcion[/bold]: Desfigurar intencionalmente o danar superficialmente propiedad publica o privada.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 2:00

  [bold]Notas:[/bold] Pintar grafiti, romper vasos de bar y agrietar ventanas internas es vandalismo; romper una ventana hacia el espacio o areas seguras no lo es.



  # Grado II

  ## Crueldad Animal

  [bold]Descripcion[/bold]: Infligir sufrimiento o dano innecesario a un ser no sapiente con intencion maliciosa.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 3:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto no incluye pruebas con animales legitimas y autorizadas y generalmente no se extiende a alimanas o criaturas que puedan representar una amenaza para la estacion.

  ## Dano/Destruccion de Propiedad

  [bold]Descripcion[/bold]: Danar o desfigurar maliciosamente propiedad o equipo publico o privado.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Un paso por encima del vandalismo pero un paso por debajo de la destruccion masiva.

  ## Puesta en Peligro

  [bold]Descripcion[/bold]: Poner imprudentemente en peligro a ti mismo o a otros, ya sea por accion directa o falta de accion.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Cubre accidentes industriales, negligencia industrial, autoexperimentacion o incluso mala praxis medica.

  ## Incumplimiento

  [bold]Descripcion[/bold]: Resistir ordenes razonables dadas por una autoridad. Esto se extiende a ordenes judiciales y registros autorizados.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 2:00

  [bold]Notas:[/bold] La orden tiene que ser razonable y la persona debe recibir suficientes advertencias antes de que se emita el arresto.

  ## Posesion de Equipo Restringido

  [bold]Descripcion[/bold]: Poseer o usar articulos u objetos no letales que estan restringidos o son ilegales.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 5:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto es principalmente para contrabando del sindicato; EMAGs, mascaras de gas del sindicato, trajes rojos sangre, PDAs hackeados o implantes, sin embargo a veces puede extenderse a cosas que el individuo no deberia poseer como chalecos kevlar y equipo de seguridad.

  ## Disturbios

  [bold]Descripcion[/bold]: Participar en un grupo grande de personal creando una alteracion publica ilegal.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Se espera que crimenes como dano a la propiedad o agresion se anadan encima de este cargo. Los lideres de un disturbio pueden ser acusados de todos los crimenes que ocurran bajo su liderazgo.



  # Grado III

  ## Agresion/Lesiones

  [bold]Descripcion[/bold]: Amenazar con usar o usar fuerza fisica contra alguien sin la intencion de matar.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 6:00

  [bold]Notas:[/bold] Intento de asesinato y lesiones son diferentes, asegurate de tenerlo claro.

  ## Evasion de Arresto

  [bold]Descripcion[/bold]: Resistir intencionalmente y huir de un arresto o detencion por parte del personal autorizado.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 4:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto solo aplica si la persona esta siendo arrestada fisicamente de forma activa. Incluye personas que desesposan o asisten a otros a escapar de un arresto. Evasion de custodia es un crimen separado.

  ## Robo Mayor

  [bold]Descripcion[/bold]: Tomar propiedad critica o irremplazable de otro individuo u organizacion sin consentimiento.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 6:00

  [bold]Notas:[/bold] La diferencia entre hurto menor y robo mayor se basa en lo crucial que sea el articulo robado. Esto se usa principalmente para el robo de articulos del personal de mando, cosas como controles remotos de puertas, trajes, jetpacks y partes de maquinas irremplazables.

  ## Homicidio Involuntario

  [bold]Descripcion[/bold]: Matar incidentalmente a un ser sapiente sin intencion.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 8:00

  [bold]Notas:[/bold] Incluye homicidio en defensa propia y homicidio por negligencia.

  ## Destruccion Masiva

  [bold]Descripcion[/bold]: Causar dano masivo a un area o sistema importante de la estacion.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 10:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto se usa principalmente para bombardeos mortales o sabotaje de sistemas importantes de la estacion como produccion de energia, clonacion, subestaciones o atmosfericos.

  ## Posesion de Armamento Restringido

  [bold]Descripcion[/bold]: Poseer o usar un arma que sea ilegal o contrabando.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 6:00

  [bold]Notas:[/bold] Todo desde armas de fuego sin permiso, cuchillas mortales, explosivos, armas de fuego del sindicato hasta implantes explosivos.

  ## Intrusion en Area Segura

  [bold]Descripcion[/bold]: Entrar en un area segura sin permiso.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 6:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto cubre lugares como telecomunicaciones, oficinas de jefes, zonas de seguridad, areas de mando, la boveda y la armeria.

  ## Evasion de Custodia

  [bold]Descripcion[/bold]: Escapar de una celda o custodia con la intencion de huir.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 5:00

  [bold]Notas:[/bold] Este tiempo debe anadirse encima del tiempo de brigada actual del prisionero. Aunque es raro, este cargo puede elevarse a brigada permanente si el sospechoso ha intentado repetidamente escapar de la brigada permanente. Incluye personas que liberan a otros.



  # Grado IV

  ## Intento de Asesinato

  [bold]Descripcion[/bold]: Intentar usar fuerza fisica contra alguien con la clara intencion de matar.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 10:00

  [bold]Notas:[/bold] Asegurate de tener las pruebas para respaldar las afirmaciones de intencion.

  ## Control Ilicito/Secuestro/Toma de Rehenes

  [bold]Descripcion[/bold]: Restringir, transportar, controlar o confinar ilegalmente a un ser sapiente contra la voluntad de ese individuo.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 10:00

  [bold]Notas:[/bold] Una amplia gama de cosas, usado principalmente como comodin al tratar con control ilicito de otro ser.

  ## Asesinato

  [bold]Descripcion[/bold]: Matar a un ser sapiente con intencion maliciosa.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] 10:00

  [bold]Notas:[/bold] Esto solo cambia de intento a asesinato completo si la victima entra en estado de fallecimiento, teniendo que ser resucitada.



  # Grado V

  ## Asesinato Masivo

  [bold]Descripcion[/bold]: Matar a tres o mas seres sapientes con intencion maliciosa.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] Permanente

  [bold]Notas:[/bold] Solo aplica cuando ha habido multiples asesinatos con intencion.

  ## Prevencion de Resurreccion

  [bold]Descripcion[/bold]: Hacer que un cuerpo sea irresucitable.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] Permanente

  [bold]Notas:[/bold] Esto cubre despedazar, espaciar, ocultar intencionalmente un cuerpo causando que se pudra, u otras formas de prevenir que un cuerpo con alma sea resucitado.

  ## Rechazo de Escudo Mental

  [bold]Descripcion[/bold]: Negarse a cumplir con un procedimiento razonable de Escudo Mental.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] Permanente

  [bold]Notas:[/bold] Aplica si el sospechoso es excesivamente poco cooperativo o si el implante no funciona debido a que el estado mental del prisionero ya esta demasiado deteriorado. Si el implante falla, el castigo maximo se eleva a Ejecucion Expedita.

  ## Terrorismo

  [bold]Descripcion[/bold]: Participar en acciones maliciosamente destructivas que amenacen con destruir, o destruyan exitosamente una nave o habitat.

  [bold]Castigo Maximo:[/bold] Ejecucion

  [bold]Notas:[/bold] Resumido: sabotaje extremo de sistemas de la estacion o activacion de sistemas de autodestruccion.
</Document>
