<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Investigación de Anomalías

La Investigación de Anomalías es un subdepartamento de Ciencia enfocado en la contención y manipulación de diversas anomalías únicas.

## Equipamiento
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyScanner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyVessel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAPE"/>
</Box>

Los escáneres, recipientes y A.P.E.s se utilizan en la contención y observación de anomalías.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineAnomalyGenerator"/>
</Box>

El generador de anomalías puede producir una anomalía aleatoria en algún lugar de la estación a cambio de plasma.

## Anomalías
Las anomalías son objetos estáticos que aparecen en la estación. No se pueden mover y hay que trabajar con ellas sin importar su ubicación.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AnomalyPyroclastic"/>
</Box>

Cada anomalía tiene tres estadísticas principales, dos de las cuales pueden verse en los escaneos de anomalías:

- [color=#a4885c]Severidad:[/color] Este es un valor numérico correspondiente al peligro de una anomalía.
- [color=#a4885c]Estabilidad:[/color] Mostrada como en decadencia, estable o en crecimiento; indica con qué frecuencia y cuán extendidos serán los efectos.
- [color=#a4885c]Salud:[/color] La salud es una estadística oculta. Disminuye cuando usas [color=#a4885c]partículas de contención[/color] en una anomalía. Si usas demasiadas, la anomalía desaparecerá.

## Pulsos y Eventos Supercríticos
Los efectos más peligrosos de las anomalías se ven durante los [color=#a4885c]pulsos[/color] y los [color=#a4885c]eventos supercríticos[/color].

Los pulsos son ráfagas semi-regulares de efectos anómalos. Son moderadamente peligrosos, escalando tanto con la severidad como con la estabilidad de una anomalía.

Los eventos supercríticos solo se producen si una anomalía alcanza el 100% de severidad. Si esto sucede, la anomalía se hinchará antes de desaparecer en un evento catastrófico. ¡Estos deben evitarse a toda costa!

</Document>
