<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hannah Giovanna Dawson <karakkaraz@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Verm <32827189+Vermidia@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Informes de Artefactos
  Una gran parte de la jugabilidad de Xenoarqueología gira en torno a la interpretación de informes de artefactos, que se crean en la [color=#a4885c]consola de análisis[/color] después de escanear un artefacto. Los informes contienen la siguiente información:

  - [color=#a4885c]ID de Nodo:[/color] un ID numérico único correspondiente al nodo de este artefacto. Útil en conjunto con un [color=#a4885c]escáner de nodos[/color] para identificar rápidamente nodos recurrentes.

  - [color=#a4885c]Profundidad:[/color] una distancia desde el nodo inicial (profundidad 0). Es una buena referencia rápida del valor y peligro de un nodo.

  - [color=#a4885c]Estado de activación:[/color] si un nodo ha sido activado en el pasado o no.

  - [color=#a4885c]Estímulo:[/color] el estímulo para ese nodo en particular.

  - [color=#a4885c]Reacción:[/color] la reacción que induce el estímulo. Suele ser vaga, así que se recomienda precaución.

  - [color=#a4885c]Conexiones:[/color] la cantidad de nodos conectados al nodo actual. Usando esto, puedes calcular el número total de nodos así como organizar un mapa de sus conexiones.

  - [color=#a4885c]Valor sin extraer:[/color] la cantidad de puntos de investigación que dará un artefacto al extraerse. Extraer establece esto a cero y recorrer nuevos nodos lo aumenta.

  Los informes son una herramienta útil para manipular un artefacto, especialmente en las etapas posteriores donde estás recorriendo nodos que ya han sido activados.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="PaperArtifactAnalyzer"/>
  </Box>
  Para ayudar con este proceso, considera imprimir informes, anotar detalles descubiertos durante la activación, o almacenarlos en una carpeta cercana.
</Document>
