<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 M3739 <47579354+M3739@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Pieter-Jan Briers <pieterjan.briers+git@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Cyborgs
  Los cyborgs son híbridos hombre-máquina, construidos a propósito por la división de [textlink="robótica"  link="Robotics"] de ciencia para diversas tareas en toda la estación. Sujetos a estrictas [color=cyan]leyes de silicio[/color] que siguen rigurosamente, sirven a la tripulación incondicionalmente. [italic](La mayoría del tiempo.)[italic]

  ## Componentes Básicos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Endoesqueleto de Cyborg"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Fabricador de Exotrajes"/>
  </Box>
  Todos los cyborgs se construyen sobre un endoesqueleto, que puede ser fabricado en un [color=#a4885c]Fabricador de Exotrajes[/color]. Los pasos adicionales de ensamblaje pueden seguirse [color=#a4885c]examinando[/color] el endoesqueleto. Una vez construido, mejoras adicionales como herramientas extra y mayor duración de batería pueden desbloquearse con módulos o celdas de energía mejoradas.

  Los cyborgs recién construidos necesitan un [color=#a4885c]cerebro[/color] capaz de interactuar con el cuerpo electrónico. Hay dos tipos principales, ambos capaces de hablar independientemente, en caso de que el chasis sea decomisado, intercambiado, o sufra un desensamblaje no programado.
  - La [color=#a4885c]Interfaz Hombre-Máquina[/color] o IMH para abreviar, es un aparato capaz de facilitar la comunicación entre un cerebro biológico y componentes electrónicos, permitiendo a aquellos que sufren accidentes laborales graves continuar sirviendo a su tripulación, mucho después de que su cuerpo haya desaparecido.
  - El [color=#a4885c]Cerebro Positrónico[/color] es un cerebro completamente artificial, capaz de actividad neuronal espontánea. El tiempo para que las neuronas sintéticas se descifren puede variar enormemente, pero permiten la creación de cyborgs sin tener que extraer un cerebro de un tripulante.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Interfaz Hombre-Máquina"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Cerebro Positrónico"/>
  </Box>
  Ambos cerebros pueden fabricarse sin requerir investigación adicional.

  ## Tipos de Cyborg
  Una vez creado, un cyborg necesita especializar su chasis para una tarea en la estación. Esto determina con qué módulos comienza, qué módulos adicionales pueden instalarse, y a qué [color=#a4885c]canal de radio departamental[/color] tiene acceso. Todos los cyborgs tienen acceso a los canales de radio de [color=#D381C9]Ciencia[/color] y [color=green]toda la estación[/color]. Todos los tipos de cyborg tienen [color=#a4885c]acceso total[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Genérico"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Ingeniería"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Salvamento"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Conserje"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Servicio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Médico"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Ejemplos de varios tipos de cyborg[/italic]
  </Box>
  Una vez que un chasis de cyborg ha sido especializado, no puede cambiarse. Para cambiar de tipo, debe construirse un nuevo chasis. El cerebro, celda de energía y cualquier módulo [italic](si son compatibles con el nuevo chasis)[/italic] pueden transferirse del chasis viejo si se desea.

  ## Módulos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Módulo de Herramientas de Cyborg"/>
  </Box>
  Los cyborgs no tienen manos, y por lo tanto no pueden recoger cosas como la mayoría de los demás jugadores. En su lugar, su equipamiento es proporcionado por varios [color=#a4885c]módulos[/color]. Cada tipo de cyborg comienza con su propio conjunto específico de módulos, pero pueden insertarse módulos adicionales como mejoras. Estos módulos adicionales pueden imprimirse en el [color=#a4885c]Fabricador de Exotrajes[/color].

  Los módulos [color=#a4885c]genéricos[/color] añaden versatilidad. Pueden instalarse en cualquier chasis, proporcionando herramientas útiles como palancas, GPS y la capacidad de interactuar con cables. [bold]El chasis de cyborg genérico puede alojar hasta cinco módulos adicionales.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Cable"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Extintor"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Ejemplos de módulos genéricos[/italic]
  </Box>

  Para necesidades más específicas, hay disponibles módulos [color=#a4885c]especializados[/color], que otorgan capacidades como escanear anomalías, construir paredes, revivir compañeros de tripulación o limpiar un derrame de lubricante espacial. Estos módulos suelen estar coloreados con la misma paleta que el departamento [italic](u ocupación)[/italic] al que se relacionan. Estos módulos [italic](con excepción de los módulos de [color=#D381C9]ciencia[/color], que pueden instalarse en cualquier chasis)[/italic] solo pueden instalarse en su chasis de borg asociado. [bold]Los chasis de borg especializados, siendo los de ingeniería, conserjería, servicio, médico y minería, pueden alojar hasta tres módulos adicionales.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomalía"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Minería"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Limpieza"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Servicio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Químico"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Ejemplos de módulos especializados. Nota los colores de la carcasa y la placa de circuitos.
  </Box>
  Módulos adicionales con capacidades avanzadas o novedosas pueden adquirirse a través de nuevas [textlink="tecnologías"  link="Technologies"] investigadas por los científicos.
</Document>

