<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Ciencia
[color=#c96dbf]Ciencia[/color], a menudo llamado Investigación y Desarrollo, es un trabajo que consiste en generar puntos de investigación para desbloquear nuevas tecnologías y usar dichas tecnologías para producir nuevos objetos en los tornos para ayudar a la estación.

## Personal
El personal de [color=#c96dbf]Ciencia[/color] está compuesto por Asistentes de Investigación y Científicos. [color=#c96dbf]Ciencia[/color] está dirigido por el Director de Investigación.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Científico"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="DI"/>
  </Box>

## Tecnologías
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
Lo más importante dentro de tu departamento es el servidor de I+D, que almacena las tecnologías desbloqueadas, y el ordenador de I+D, que te permite desbloquear [color=#a4885c]tecnologías[/color].

Cada tecnología cuesta [color=#a4885c]Puntos de Investigación[/color] y desbloquea recetas en los tornos. Algunas tecnologías también tienen prerrequisitos que debes desbloquear antes de poder investigarlas.

[textlink="Haz clic aquí para ver una lista de tecnologías." link="Technologies"].

## Disciplinas
Las tecnologías se distribuyen en 4 Disciplinas diferentes:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Industrial"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Experimental"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Servicios Civiles"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Arsenal"/>
  </Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Usa tu consola de I+D más cercana para ver qué tipo de investigación está bloqueada detrás de cada árbol de Disciplina.

## Niveles
Cada árbol de Disciplina tiene hasta 3 niveles de tecnologías. Al inicio, el único nivel abierto y disponible para ti es el nivel 1.

Para progresar más, tienes que investigar hasta el [color=brown]75%[/color] del nivel actual para pasar al siguiente. Así que para desbloquear investigaciones de N2 necesitas investigar el 75% del N1.

Ahora el [color=green]Nivel 3[/color] es donde se pone interesante. Si investigas una tecnología de N3, [color=brown]bloqueas[/color] las tecnologías de N3 de otros árboles de Disciplina. A menos que encuentres alguna otra forma de evitarlo... probablemente deberías preguntarle a tu [color=purple]Director de Investigación[/color].

## Tornos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
En un torno, puedes elegir un servidor para permitirle imprimir las recetas que hayas desbloqueado. Las recetas requieren varios materiales (acero, vidrio, plástico, oro, plasma) que pueden adquirirse en Carga o Salvamento.

</Document>
