<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Kevin Zheng <kevinz5000@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 willicassi <146377084+willicassi@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 IlyaElDunaev <154531074+IlyaElDunaev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Botánica
Como botánico, tu trabajo es cultivar suficiente comida para evitar que el chef busque "fuentes alternativas". Cultiva mucho trigo, y cuando te canses de eso, cultiva hierba. Haz batidos de hierba y pon ortigas en las bebidas. ¡Solo sigue cultivando plantas y lo harás genial!

## Comenzando tu turno
Primero identifica las máquinas a tu alrededor que vas a utilizar. Coordínate con el Chef para ver si quiere que se cultive algo específico, de lo contrario cultiva trigo y plátanos y lo que te apetezca. También puedes cultivar plantas para Química (Medbay), el Barman, o para vender a través de Carga.


# Herramientas
Hay muchas herramientas que se pueden usar para mantener tus cultivos sanos y creciendo. La Bandeja de Hidroponía es donde pasarás la mayor parte de tu tiempo como botánico.

## Bandeja de Hidroponía
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
Es una bandeja de hidroponía, cultiva plantas con agua. Primero llena la bandeja con agua, luego añade semillas.
Las luces de la bandeja de hidroponía indican diferentes cosas dependiendo del color y la posición:
- [color=red]Luz Roja, Izquierda[/color]: Planta muerta que necesita ser replantada. Usa una pala para retirar la planta.
- [color=orange]Luz Naranja Parpadeante, Centro[/color]: El entorno no es óptimo. Comprueba qué está afectando a la planta haciendo Shift+Clic sobre ella. Probablemente sean malas hierbas pero podría ser presión indeseable o falta de oxígeno. Si son malas hierbas, usa una azada pequeña o rocía 1 vez con spray herbicida. Ten cuidado, sin embargo, ya que el uso excesivo de herbicidas puede provocar plantas enfermas, posiblemente matándolas.
- [color=#0336ff]Luz Azul, Derecha[/color]: Necesita agua. Usa un cubo en el tanque de agua y llena la bandeja.
- [color=green]Luz Verde, Izquierda[/color]: Lista para cosechar. Haz clic izquierdo para cosechar.
- [color=yellow]Luz Amarilla, Derecha[/color]: Necesita nutrientes. Usa cualquier fruta y ponla en la tierra o consigue nutrientes EZ de química.

El ciclo de vida de una bandeja de hidroponía es el siguiente:
- [color=lightgreen]Vacía[/color]: sin agua, semilla ni nutrientes
- [color=lightgreen]Hidratada[/color]: le has añadido agua (ej. de una botella o cubo).
- [color=lightgreen]Lista para plantar[/color]: le has añadido agua y nutrientes (es decir, fertilizante).
- [color=lightgreen]Plantada[/color]: le has añadido una semilla
- [color=lightgreen]Lista para Cosechar[/color]: has esperado a que la planta crezca
- [color=lightgreen]Muestreada[/color]: has tomado una muestra (semilla)
- [color=lightgreen]Cosechada[/color]: has recogido las plantas listas. Algunas plantas volverán a crecer. Otras morirán y necesitarán ser replantadas.
- [color=lightgreen]Enferma[/color]: Has muestreado demasiadas semillas o la has rociado con químicos mortales. La planta no lo está llevando muy bien. Seguirá creciendo. La salud se puede restaurar con fertilizantes o puedes cortar tus pérdidas y extraer una semilla (tijeras de podar) y replantar.
- [color=lightgreen]Vieja / Marchita[/color]: la planta ha madurado y pronto morirá. Seguirá siendo cosechable y puedes extraer semillas pero solo durante un corto período. Extrae la semilla y luego arráncala / córtala.
- [color=lightgreen]Muerta[/color]: la planta ha sido cosechada y dejó de crecer. Debe ser arrancada / cortada. No se pueden extraer semillas.

## Extractor de Semillas
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Extrae semillas. Inserta el cultivo, recibe semillas.


# Genética de Plantas
Como todas las demás formas de vida conocidas por NanoTrasen, las plantas transmiten rasgos a su descendencia en sus genes. Manipulando la genética de las plantas, los botánicos pueden producir variedades de plantas con mutaciones deseables que aumentan la salud y el rendimiento de la planta.

## Rasgos
El fenotipo, o conjunto de características y rasgos observables de una planta, puede determinarse mediante observación y estudio cuidadosos. Algunos rasgos comunes incluyen:

- [color=lightgreen]Bioluminiscencia[/color]: las plantas con este rasgo brillan en la oscuridad
- [color=lightgreen]Alto rendimiento[/color]: las plantas con este rasgo producen más frutos por cosecha
- [color=lightgreen]Menos agua[/color]: las plantas con este rasgo requieren menos agua de lo normal para crecer
- [color=lightgreen]Leñosa[/color]: las plantas con este rasgo requieren herramientas afiladas para cosechar
- [color=lightgreen]Larga vida[/color]: las plantas con este rasgo viven más ciclos de cosecha antes de morir
- [color=lightgreen]Poca luz[/color]: las plantas con este rasgo necesitan menos luz de lo normal para crecer
- [color=lightgreen]Resistencia a plagas[/color]: las plantas con este rasgo son más resistentes a las plagas
- [color=lightgreen]Sin semilla[/color]: las plantas con este rasgo no producen semillas viables
- [color=lightgreen]Resistencia a malas hierbas[/color]: las plantas con este rasgo suprimen el crecimiento de malas hierbas

¡Puedes determinar el fenotipo de una planta simplemente cultivándola y observándola! Así es como Gregor Mendel, padre de la genética, las estudió en 1866.

## Mutaciones
Las plantas tratadas con [color=cyan]mutágeno inestable[/color] experimentarán mutaciones genéticas aleatorias, que pueden alterar sus genes y resultar en cambios en sus rasgos. Puedes guardar las plantas con las mutaciones que desees cosechando sus semillas.

Cuanto más mutágeno inestable uses, más mutaciones obtendrás. Dado que muchos genes son vitales para la supervivencia de una planta, la mayoría de las mutaciones harán que la planta muera.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Polinización Cruzada
Puedes usar un [color=cyan]hisopo estéril[/color] para transferir polen de una planta a otra. Las plantas que son polinizadas cruzadamente tienen la posibilidad de transferir rasgos. ¡Ten cuidado al reutilizar hisopos; el polen es pegajoso!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Químicos
Algunos químicos tienen efectos especiales en las plantas.

[textlink="Haz clic aquí para ver todos los químicos botánicos." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
