<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Sir Winters <7543955+Owai-Seek@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
# Conserjería

Mantienes las cosas limpias, es un trabajo duro a veces, pero alguien tiene que hacerlo. Esto te guiará por las herramientas del oficio y cómo se usan.

## Equipamiento Básico
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Equipamiento Adicional
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="proyector de holoseñal"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WireBrush"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Fregona avanzada, pídela en I+D"/>
</Box>

## Obtención y Eliminación de Fluidos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Ponerse a limpiar.
Ahora, vamos al meollo del asunto. Estamos aquí para limpiar, ¿verdad? Mantengámoslo simple. Las herramientas principales que usarás son la fiel fregona, una bolsa de basura, limpiador espacial, y uno de los tres cubos diferentes.

Fregar: Llena tu carrito con agua, luego, ¡encuentra algunos charcos! Moja tu fregona y límpialos, el charco de agua resultante se secará tras un breve tiempo. ¡No olvides las señales de suelo mojado!
- Para vaciar tu carrito, arrástralo (con el cursor) hasta un desagüe de suelo. ¡Esto vaciará todos los fluidos de dentro! Los desagües de suelo suelen encontrarse en algún lugar de Medbay, el congelador de la cocina y, por supuesto, el armario del conserje.

Basura: Colócala directamente en la bolsa, o sostenla en la mano. Haz clic -cerca- de la basura para recoger -toda- la basura cercana, o haz clic en cada pieza individualmente. Usar la bolsa en un conducto de eliminación la vaciará.
- Carga podría querer algo de tu basura, ¡podría valer la pena pasarse de vez en cuando!

Limpiador Espacial: Este spray milagroso puede hacer dos cosas, limpiar grafitis, ¡y en un apuro, limpiar charcos!
- Podrías conseguir más de esto en química.

Reemplazador de Luces: ¡Solo apunta a las bombillas rotas y haz clic!
- ¡Reemplaza suficientes rotas y consigue una bombilla gratis!

Llavero de Conserjería: Tus fieles llaves, cientos de ellas en un solo llavero. Si tan solo pudieras recordar cuál va dónde...
- Al inicio de la ronda, el llavero aparecerá con algunos niveles de acceso aleatorios. Podría abrir carga, podría abrir Medbay, ¿quién sabe?

## Lidiar con huellas y rastros.
Se vuelve un poco tedioso limpiar [italic]cada[/italic] pequeña huella dejada por esos molestos doctores.
¿La solución? ¡Un poco de esfuerzo extra!

Hay dos formas de hacerlo:
- Usar una fregona en el suelo cerca de las huellas limpiará la zona de huellas y rastros. [bold]Aunque lento, esto tiene la ventaja de no ensuciar tu fregona.[/bold]
- Puedes usar una pastilla de jabón o un trapo húmedo para el mismo efecto, aunque peor.

## Tareas Extra
Un buen conserje siempre está atento a algo más que hacer, y hay muchas herramientas a tu disposición. Mantente alerta por luces rotas, ayuda al chef a ocuparse de los ratones en la cocina, y si te sientes -realmente- generoso, ¡intenta reabastecer las máquinas expendedoras y los armarios de emergencia por la estación!

##Información Adicional:
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
